<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<blocks>
  <block id="51d249216b03414f10b242b851af7951" category="doc">Componentes do Astra Control</block>
  <block id="60f694f21643599c137f6c610e48124e" category="paragraph">Aqui está uma visão geral dos vários componentes do ambiente Astra Control.</block>
  <block id="2325c645f4d2112a8e96b127fbad7bf2" category="inline-image-macro">Diagrama e componentes da arquitetura Astra Control</block>
  <block id="ed1b64a1d7f7dd0912cafcc8db4b0e07" category="paragraph"><block ref="ed1b64a1d7f7dd0912cafcc8db4b0e07" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="a8d77bbb11d2e1a349811767d194e9ba" category="list-text">*Clusters do Kubernetes*: O Kubernetes é uma plataforma portátil, extensível e de código aberto para gerenciar cargas de trabalho e serviços em contêineres, que facilita tanto a configuração declarativa quanto a automação. O Astra fornece serviços de gerenciamento para aplicações hospedadas em um cluster Kubernetes.</block>
  <block id="c2c28b59e21cbd4b3d6c78dbdf1db70f" category="list-text">*Astra Trident*: Como um provisionador de storage de código aberto e orquestrador totalmente compatível mantido pelo NetApp, o Trident permite que você crie volumes de storage para aplicações em contêiner gerenciadas pelo Docker e Kubernetes. Quando implantado com o Astra Control Center, o Trident inclui um back-end de storage ONTAP configurado.</block>
  <block id="a3b5183ae6f5c3f1d6644448f795b5cb" category="inline-link">NetApp Cloud Volumes Service para Google Cloud</block>
  <block id="7450cfde7058dc5e1f7909d0280fd7ae" category="inline-link">Azure NetApp Files</block>
  <block id="757d7423da5a7de838fffd06a0944448" category="list-text">* Storage backend*: O Astra Control Service usa<block ref="d804c793f302b1f3285300e6253aaac6" category="inline-link-rx"></block> como armazenamento de back-end para clusters GKE e<block ref="9e2d15731749abbc242896b41a1be2ef" category="inline-link-rx"></block> como armazenamento de back-end para clusters AKS.</block>
  <block id="0c758b2fe414aac2d4d0c46296e6dd0e" category="paragraph">O Astra Control Center usa um back-end de storage ONTAP AFF e FAS. Como uma plataforma de software e hardware de storage, o ONTAP fornece serviços básicos de storage, suporte para vários protocolos de acesso ao storage e recursos de gerenciamento de storage, como snapshots e espelhamento.</block>
  <block id="415ba7b6a21fb373d9c5b72207313c1c" category="list-text">*Cloud Insights*: Uma ferramenta de monitoramento de infraestrutura de nuvem da NetApp, o Cloud Insights permite que você monitore a performance e a utilização dos clusters do Kubernetes gerenciados pelo Astra Control Center. O Cloud Insights correlaciona o uso do storage com as cargas de trabalho. Quando você ativa a conexão Cloud Insights no Centro de Controle Astra, as informações de telemetria são exibidas nas páginas de IU do Centro de Controle Astra.</block>
  <block id="de0c45e94d4b178203631d55e65d1b62" category="section-title">Interfaces Astra Control</block>
  <block id="d015aca78df45458ee1d6533c5246919" category="paragraph">Você pode concluir tarefas usando diferentes interfaces:</block>
  <block id="085434e07821849d9d71c59516ad591f" category="list-text">* Interface de usuário da Web (UI)*: O Astra Control Service e o Astra Control Center usam a mesma interface de usuário baseada na Web onde você pode gerenciar, migrar e proteger aplicativos. Use a IU também para gerenciar contas de usuário e configurações.</block>
  <block id="2a531f6e1eec4782b314fc38a518cc75" category="list-text">*API*: O Astra Control Service e o Astra Control Center usam a mesma API Astra Control. Usando a API, você pode executar as mesmas tarefas que você usaria a IU.</block>
  <block id="ff66234381e2d5213adaf96c742cb4c3" category="paragraph">O Astra Control Center também permite gerenciar, migrar e proteger clusters de Kubernetes executados em ambientes de VM.</block>
  <block id="d13de4a83d7b44c2e65495def8ef1c7b" category="section-title">Para mais informações</block>
  <block id="ef22ff17624b3faeed227ce5c717eb5f" category="inline-link">Documentação do Astra Control Service</block>
  <block id="8c12e73d5653755d89cc3e42b0fa4b92" category="list-text"><block ref="8c12e73d5653755d89cc3e42b0fa4b92" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="602e96d6119ef01f1a803f4cddcb9587" category="inline-link">Documentação do Astra Control Control Control</block>
  <block id="fd9a6046692c31d75a879a86c9059420" category="list-text"><block ref="fd9a6046692c31d75a879a86c9059420" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="14d9b10c6196045941347a9e85704b50" category="inline-link">Documentação do Astra Trident</block>
  <block id="4a2ab62188738135163aaaaeab1d6cfe" category="list-text"><block ref="4a2ab62188738135163aaaaeab1d6cfe" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="30f4d9ba43475ff8056fa1d73ffc972c" category="inline-link">Use a API Astra</block>
  <block id="320d2a7509cf7130b23f7a5ddc6257ff" category="list-text"><block ref="320d2a7509cf7130b23f7a5ddc6257ff" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="5858ee4031acd7b896faa2d3d2c1a299" category="inline-link">Documentação do Cloud Insights</block>
  <block id="2b93b48daf034e4100d00b85950e109d" category="list-text"><block ref="2b93b48daf034e4100d00b85950e109d" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="eb75aeb3b4b2b9734ba3e52f5483f0b2" category="inline-link">Documentação do ONTAP</block>
  <block id="8217522f2b9eea86f1099a2aba54aebd" category="list-text"><block ref="8217522f2b9eea86f1099a2aba54aebd" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="98f770b0af18ca763421bac22b4b6805" category="doc">Caraterísticas</block>
  <block id="0e1998253be388fcd1c18fc76ead9054" category="paragraph">O Astra Control é uma solução de gerenciamento de ciclo de vida de dados de aplicações Kubernetes que simplifica as operações de aplicações com estado monitorado. Proteja, faça backup e migre workloads do Kubernetes com facilidade e crie clones de aplicações em funcionamento instantaneamente.</block>
  <block id="c66fd3d61ca9e5331b05a6bd70d4a1df" category="paragraph">O Astra Control oferece funcionalidades essenciais para o gerenciamento do ciclo de vida dos dados da aplicação Kubernetes:</block>
  <block id="842f680f400de3b6ee92728ef695d366" category="list-text">Gerencie automaticamente o storage persistente</block>
  <block id="0a5245490d6d6f511bbdb3db35acfe54" category="list-text">Crie backups e snapshots sob demanda com reconhecimento de aplicações</block>
  <block id="f107a6e34d3d0df36d460bc5b3a5fe8b" category="list-text">Automatizar operações de backup e snapshot orientadas por políticas</block>
  <block id="ae3099cc177fc161f80c6965fe89a71a" category="list-text">Migrar aplicações e dados entre clusters do Kubernetes</block>
  <block id="053d6e036cc8c9d7a8c57234d6bfc574" category="list-text">Clonar facilmente uma aplicação da produção ao preparo</block>
  <block id="1c26e7db082840fcbfcd87527c92e1aa" category="list-text">Visualize a integridade e o status de proteção da aplicação</block>
  <block id="3e09a55ad40337db37927865855151a9" category="list-text">Use uma interface de usuário ou uma API para implementar seus fluxos de trabalho de backup e migração</block>
  <block id="894b9b2b2a66efc8393eed6013d32a66" category="paragraph">O Astra Control vigia continuamente sua computação em busca de mudanças de estado, por isso está ciente de quaisquer novas aplicações que você adicionar ao longo do caminho.</block>
  <block id="6762973af9b127d271f0d2b2aea0bc96" category="section-title">Modelos de implantação</block>
  <block id="db1905d057dd6fde6f8b7bd6afe60e41" category="paragraph">O Astra Control está disponível em dois modelos de implantação:</block>
  <block id="5ac9f21bb5ada8cf5c614ea23fce4131" category="list-text">*Astra Control Service*: Um serviço gerenciado pelo NetApp que fornece gerenciamento de dados com reconhecimento de aplicações dos clusters do Kubernetes no Google Kubernetes Engine (GKE) e no Azure Kubernetes Service (AKS).</block>
  <block id="ddbf9f0ee6e908772df862b9cb9312d3" category="list-text">*Astra Control Center*: Software autogerenciado que oferece gerenciamento de dados com reconhecimento de aplicações dos clusters Kubernetes executados em seu ambiente local.</block>
  <block id="d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e" category="cell"></block>
  <block id="35b46e301702b6fcb16192f9f4cf4533" category="cell">Astra Control Service</block>
  <block id="9c634046a90a62883b122e76b9afcef2" category="cell">Astra Control Center</block>
  <block id="72fa0b165b80dd423c3cca71e56e6e85" category="cell">Como é oferecido?</block>
  <block id="f7b1d494056b7a9289f329a721d9f318" category="cell">Como um serviço de nuvem totalmente gerenciado da NetApp</block>
  <block id="aff53210beade5ba79414ae13eb6b73d" category="cell">Como software que você baixa, instala e gerencia</block>
  <block id="7cae1429bdc4131db46365e8fc893a77" category="cell">Onde está hospedado?</block>
  <block id="7ab48d8d90e46b91aa73c1832b7681f9" category="cell">Em uma nuvem pública de escolha da NetApp</block>
  <block id="6cc0042ffe94d2cdea2bf7b80705f4ef" category="cell">No cluster Kubernetes fornecido</block>
  <block id="a564f860d9dd9df279c4ea80b08d026a" category="cell">Como é atualizado?</block>
  <block id="b2929741e98ca2c366d8d7dfda36e2b9" category="cell">Gerenciado por NetApp</block>
  <block id="091f846d60c1037c90ba7580f37ef9fa" category="cell">Você gerencia quaisquer atualizações</block>
  <block id="cef5c6ab0b7d20ab7cd426689afb9fa5" category="cell">Quais são os recursos de gerenciamento de dados do aplicativo?</block>
  <block id="6d23e94a1a5dc06559303503aa66bb54" category="cell">Mesmas funcionalidades em ambas as plataformas, com exceções ao storage de back-end ou a serviços externos</block>
  <block id="1ca7b72bd26cd5c5adf9a4ebc84be59b" category="cell">Qual é o suporte ao storage no back-end?</block>
  <block id="d1c86529e5adfef0855455a2e0bd54bd" category="cell">Ofertas de serviço de nuvem da NetApp</block>
  <block id="d6fc0eb1930e7e56affc953c237c5514" category="cell">Sistemas NetApp ONTAP AFF e FAS</block>
  <block id="4d9496325ef678735e8ac8b99b7a562b" category="section-title">Aplicações suportadas</block>
  <block id="3a54aa940f4f100708ea189c6ce031c7" category="paragraph">O Astra Control Center não oferece suporte a aplicativos que são implantados com operadores habilitados para o Operator Lifecycle Manager (OLM) ou operadores com escopo de cluster.</block>
  <block id="9ceaa15e10dc0e56e79bbb4822552022" category="paragraph">O NetApp validou alguns aplicativos para garantir a segurança e a consistência dos snapshots e backups.</block>
  <block id="823eb2faefa80af2ef88a171cfc0a501" category="inline-link-macro">Conheça a diferença entre um aplicativo validado e um aplicativo padrão no Astra Control Center</block>
  <block id="931607e4df934f12f0a0d0323f739e8c" category="list-text"><block ref="46bdba95fad7359beee853f2ee144260" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="3cf57593346f365ce163d769c70a8cab" category="paragraph">Não importa qual tipo de aplicação que você use com o Astra Control, você deve sempre testar o fluxo de trabalho de backup e restauração para garantir que atenda aos requisitos de recuperação de desastres.</block>
  <block id="5f4b9e6660ba4e73dc9c6aa214e60cde" category="section-title">Como funciona o Astra Control Service</block>
  <block id="972dbc054c14df6a8a668ad2c71b9afa" category="paragraph">O Astra Control Service é um serviço de nuvem gerenciado pela NetApp que está sempre ativo e atualizado com as funcionalidades mais recentes. Ele utiliza vários componentes para habilitar o gerenciamento do ciclo de vida dos dados das aplicações.</block>
  <block id="29346571353a36c4c8e378195149db77" category="paragraph">Em um alto nível, o Astra Control Service funciona assim:</block>
  <block id="5e44a260fc47d95ab78eb0e97efe4e7d" category="list-text">Você começa a usar o Astra Control Service configurando seu fornecedor de nuvem e registrando-se em uma conta Astra.</block>
  <block id="13fcc9b8465f60b72f591715f581b2d7" category="list-text">Para clusters GKE, o Astra Control Service é usado<block ref="33441d63a8e7ace6860eab2024320819" category="inline-link-rx"></block> como storage de back-end para volumes persistentes.</block>
  <block id="766e03fde5f400830f8365087232fdf8" category="list-text">Para clusters AKS, o Astra Control Service usa<block ref="16e1ab965c1d673c5cb3b5a28e77c1c1" category="inline-link-rx"></block> como storage de back-end para seus volumes persistentes.</block>
  <block id="1ae8e0ca715d9854cf1c69ead32e4931" category="list-text">Você adiciona sua primeira computação do Kubernetes ao Astra Control Service. Em seguida, o Astra Control Service faz o seguinte:</block>
  <block id="e99f973393b40d224e0166ec9b211177" category="list-text">Cria um armazenamento de objetos na sua conta de fornecedor de nuvem, que é onde as cópias de backup são armazenadas.</block>
  <block id="2fe87449d125b0daf20d2fc8de53081e" category="paragraph">No Azure, o Astra Control Service também cria um grupo de recursos, uma conta de storage e chaves para o contêiner de Blob.</block>
  <block id="c2fd5ecb26eed8762bfa518199e6199f" category="list-text">Cria uma nova função de administrador e conta de serviço do Kubernetes no cluster.</block>
  <block id="086e6c16e3fe8e13c336612ef636aa02" category="inline-link">Astra Trident</block>
  <block id="51fbabc51080a419e6a5019a1c169ab4" category="list-text">Usa essa nova função de administrador para instalar<block ref="0ff0cd427dac64ddc62afadc9a52e9d0" category="inline-link-rx"></block> no cluster e criar uma ou mais classes de armazenamento.</block>
  <block id="43dca1ad27491e19698527209ca74008" category="list-text">Usa o Astra Trident para provisionar volumes persistentes para suas aplicações.</block>
  <block id="a853ecb1e1044a3ae5762294407c0fda" category="list-text">Neste ponto, você pode adicionar aplicativos ao cluster. Volumes persistentes serão provisionados na nova classe de armazenamento padrão.</block>
  <block id="67d2a2db6f77778acc532b68658f63cc" category="list-text">Depois, você usa o Astra Control Service para gerenciar essas aplicações e começar a criar snapshots, backups e clones.</block>
  <block id="a7eb0ba32f9706a479c6037bea16e1ca" category="paragraph">O Astra Control Service vigia continuamente sua computação em busca de mudanças de estado, de modo que esteja ciente de quaisquer novas aplicações adicionadas ao longo do caminho.</block>
  <block id="c6cfc4d3d9cea002c667dea6f191ebaf" category="paragraph">O Plano Gratuito do Astra Control permite gerenciar até 10 aplicativos em sua conta. Se você quiser gerenciar mais de 10 aplicativos, precisará configurar o faturamento atualizando do Plano Gratuito para o Plano Premium.</block>
  <block id="b714fdd25acef8e71be758de7ff02f0b" category="section-title">Como funciona o Astra Control Center</block>
  <block id="90d397f2aa31c2e6d9f5dfda5d12adca" category="paragraph">Astra Control Center é executado localmente em sua própria nuvem privada.</block>
  <block id="9b04dea5fba4d366b92ef41197eae5e2" category="paragraph">No primeiro lançamento, o Astra Control Center será compatível com clusters do Kubernetes do OpenShift e com os back-ends de storage do Trident com o ONTAP 9.5 e superior.</block>
  <block id="51269e2584d26b04961877ec77db6da7" category="paragraph">Em um ambiente conectado à nuvem, o Astra Control Center usa o Cloud Insights para fornecer monitoramento avançado e telemetria. Na ausência de uma conexão Cloud Insights, monitoramento e telemetria limitados (7 dias de métricas) estão disponíveis no Centro de Controle Astra e também exportados para ferramentas de monitoramento nativas do Kubernetes (como Prometheus e Grafana) por meio de pontos finais de métricas abertas.</block>
  <block id="4ffa5f8c75a25d5db0add99affd09af7" category="paragraph">O Astra Control Center é totalmente integrado ao ecossistema de consultores digitais da AutoSupport e Active IQ (também conhecido como consultor digital) para fornecer aos usuários e NetApp suporte com informações de solução de problemas e uso.</block>
  <block id="26849905a5aa23f71bc18ee28e352604" category="paragraph">Você pode experimentar o Astra Control Center usando uma licença de avaliação de 90 dias. A versão de avaliação é suportada por meio de opções de e-mail e comunidade (canal Slack). Além disso, você tem acesso a artigos e documentação da base de conhecimento a partir do painel de suporte do produto.</block>
  <block id="b4851e92b19af0c5c82447fc0937709d" category="inline-link">requisitos</block>
  <block id="e63cc3795b9216d59b085bd3111a248d" category="paragraph">Para instalar e usar o Astra Control Center, você precisará atender a determinados<block ref="bdde32b2c988689d803729c06660acb4" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="6319f881d45c326a5f6222a746f50981" category="paragraph">Em um alto nível, o Astra Control Center funciona assim:</block>
  <block id="2cb07ff1146f3d6896d00ffdcea250ef" category="inline-link">Instale o Astra Control Center</block>
  <block id="0d08719ec11c87fa13ed3f09c281e77a" category="list-text">Você instala o Astra Control Center em seu ambiente local. Saiba mais sobre como<block ref="a402644a33a8b2cb75883dcdaa5bea8c" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="700b690f37b8bd2c5567e27f33a6ebc3" category="list-text">Você conclui algumas tarefas de configuração, como estas:</block>
  <block id="7201cacbec2885cd7fb3b75613cca8c9" category="list-text">Configure o licenciamento.</block>
  <block id="eb5c57b6e151d53821e4b23967e81377" category="list-text">Adicione o primeiro cluster.</block>
  <block id="c9907096d1eaf9ff75898674c5c5886c" category="list-text">Adicione o armazenamento de back-end descoberto quando você adicionou o cluster.</block>
  <block id="71aa2846410bae740856b6176a203f5f" category="list-text">Adicione um bucket do armazenamento de objetos que armazenará os backups do aplicativo.</block>
  <block id="41d8c63c7f85077d4a2d906119683f17" category="inline-link">Configure o Astra Control Center</block>
  <block id="8797309fdabab1846a95a0aa2a7562ca" category="paragraph">Saiba mais sobre como<block ref="76291acbbbed703f1210502e4bd01c93" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="656961e00441efa04ed529308b30c882" category="paragraph">O Astra Control Center faz o seguinte:</block>
  <block id="2d5c8076b3d85d3578def0c82397a6ae" category="list-text">Descobre detalhes sobre os clusters gerenciados do Kubernetes.</block>
  <block id="da2d668b90de22c184d60a430f7af858" category="list-text">Descobre a configuração do Astra Trident nos clusters que você escolher gerenciar e permite monitorar os back-ends de storage.</block>
  <block id="ddea1bc3a5a7c042e2e20073bf2da7ef" category="list-text">Descobre aplicações nesses clusters e permite-lhe gerir e proteger as aplicações.</block>
  <block id="9a55692aae5c5e67eb30bd651d29bc66" category="paragraph">Você pode adicionar aplicativos ao cluster. Ou, se você já tiver algumas aplicações no cluster sendo gerenciado, poderá usar o Astra Control Center para detectá-las e gerenciá-las. Depois, use o Astra Control Center para criar snapshots, backups e clones.</block>
  <block id="3a4b2c66d4bdac6ce0e3340c71a39eda" category="inline-link">Documentação do Astra Control Center</block>
  <block id="ea643bf7aaf130341a17f697a7009368" category="list-text"><block ref="ea643bf7aaf130341a17f697a7009368" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="5a2ebfb8baa378cfcfcba58bbb1380c2" category="doc">Requisitos</block>
  <block id="17f47137e3c74939946bb140e4cbdf1d" category="inline-link">Gráfico de Bitnami Helm</block>
  <block id="a56b526c34e9937174e56abb65254144" category="paragraph">Saiba como implantar o Jenkins a partir do<block ref="fc6337016e79ed6d645aee7cd92889d4" category="inline-link-rx"></block>. Depois de implantar o Jenkins no cluster, é possível Registrar a aplicação com o Astra Control.</block>
  <block id="727aa1830d849b84f28cd8ae21dcce88" category="paragraph">Jenkins é uma aplicação validada para Astra Control.</block>
  <block id="a5d80e4d072d6d19415d551335ac7924" category="paragraph">Essas instruções se aplicam ao Astra Control Service e ao Astra Control Center.</block>
  <block id="b378f4eaa86416f659084c99619ab92c" category="admonition">Os aplicativos implantados no Google Marketplace não foram validados. Alguns usuários relatam problemas com descoberta e/ou backup com implantações do Google Marketplace de Postgres, MariaDB e MySQL.</block>
  <block id="ab18cc4346e2e3d8a032a31039afba17" category="list-text">Um cluster que foi adicionado ao Astra Control.</block>
  <block id="321e17c956a0f11a93fb3113131da56e" category="admonition">No Astra Control Center, você pode adicionar primeiro o cluster ao Astra Control Center ou adicionar primeiro a aplicação.</block>
  <block id="43d084833af96d5fa7b52fee8769b44d" category="list-text">Versões atualizadas do Helm (versão 3,2) e do Kubectl instaladas em uma máquina local com o kubeconfig adequado para o cluster</block>
  <block id="0c320ff93a31e2f55637d0776b8377f4" category="inline-link">Plug-in do Kubernetes para Jenkins</block>
  <block id="e7fd20fba91edea83cd789e5dd3145f7" category="paragraph">No momento, o Astra Control não oferece suporte ao<block ref="7941b88a09668dbb84e99be4c077654b" category="inline-link-rx"></block>. Você pode executar o Jenkins em um cluster do Kubernetes sem o plugin. O plugin fornece escalabilidade para o seu cluster Jenkins.</block>
  <block id="1329521b4ee9e281002e69575656af51" category="section-title">Instale o Jenkins</block>
  <block id="bd6d523df7fc61f437b6bcf95c84e6ab" category="paragraph">Duas notas importantes sobre este processo:</block>
  <block id="209d9f7d3ed72d86bff8e960b7efb31f" category="list-text">Você precisa implantar a aplicação depois que o cluster for adicionado ao Astra Control Service, não antes. O Astra Control Center aceitará aplicações antes ou depois que o cluster for adicionado ao Astra Control Center.</block>
  <block id="ea534a4997c41ebaeedc962e00a4862d" category="list-text">Você deve implantar o gráfico Helm em um namespace diferente do padrão.</block>
  <block id="f3a29486bed19a90f2da6d007818b427" category="list-title">Passos</block>
  <block id="dc702442c7de31408b54856404ef54c5" category="list-text">Adicione o repositório do gráfico Bitnami:</block>
  <block id="edf97ce0355bb2ec287dafe27d9062d4" category="list-text">Crie o<block ref="ab63a76362c3972ac83d5cb8830fdb51" prefix=" " category="inline-code"></block> namespace e implante o Jenkins nele com o comando:</block>
  <block id="9834325e5db7a6fd1294df25eb3c3003" category="admonition">Se o tamanho do volume for alterado, use as unidades Kibibibyte (Ki), Mebibyte (mi) ou Gibibyte (GI).</block>
  <block id="cafa0dd1c432e6dbdb1fbdf59e566ad4" category="paragraph">Você precisa definir a classe de armazenamento somente nessas situações:</block>
  <block id="1de9addd4871f1d857a3df16d960a0f0" category="list-text">Você está usando o Astra Control Service e não quer usar a classe de storage padrão.</block>
  <block id="9f661d823153d138cd0dd585255af30e" category="list-text">Você está usando o Astra Control Center e ainda não importou o cluster para o Astra Control Center. Ou você importou o cluster, mas não deseja usar a classe de armazenamento padrão.</block>
  <block id="8eea62084ca7e541d918e823422bd82e" category="paragraph-title">Resultado</block>
  <block id="a066057b0baac664a05fecacafe54676" category="paragraph">Isso faz o seguinte:</block>
  <block id="5299efec4db7fee00fd52cc320607de2" category="list-text">Cria um namespace.</block>
  <block id="75a5e02d69cb7561b79d87479d3dbcad" category="list-text">Define a classe de armazenamento correta.</block>
  <block id="d3e32d3f18bc354fb95311457a473e01" category="paragraph">Depois que os pods estiverem online, você poderá gerenciar a aplicação com o Astra Control. O Astra Control permite gerenciar um aplicativo no nível de namespace ou usando uma etiqueta de leme.</block>
  <block id="714155e461eec02d5c30ef60dab7f7a9" category="paragraph">Saiba como implantar o MariaDB a partir do<block ref="5ae9144b50737379425dfd1ed831944a" category="inline-link-rx"></block>. Depois de implantar o MariaDB no cluster, você poderá gerenciar a aplicação com o Astra Control.</block>
  <block id="8d8a10c824ff4e1f5dc89c30c6e0960e" category="paragraph">O MariaDB é uma aplicação validada para Astra.</block>
  <block id="4edc6e3711a7b2b1f3ee14f852711a72" category="section-title">Instale o MariaDB</block>
  <block id="03d31232188172ba57e277511835a7df" category="list-text">Implante o MariaDB com o comando:</block>
  <block id="058e20040046a4fb9ce23f043893c802" category="list-text">Implanta o MariaDB no namespace.</block>
  <block id="9a2eac9459e2e6eafe0dd031df575602" category="list-text">Cria um banco de dados.</block>
  <block id="3b9fc826dadbde960b59991dbfb3dc09" category="admonition">Este método de configuração da senha na implantação é inseguro. Não recomendamos isso para um ambiente de produção.</block>
  <block id="1b5fa0188e8ea3c73983cbacc6bad658" category="paragraph">Saiba como implantar o MySQL a partir do<block ref="89d30ca06936e36075136ad48e711aa1" category="inline-link-rx"></block>. Depois de implantar o MySQL no cluster Kubernetes, você pode gerenciar a aplicação com o Astra Control.</block>
  <block id="c1f777b14f22e813997f5b2a0fdcf2b1" category="paragraph">O MySQL é uma aplicação validada para Astra Control.</block>
  <block id="2f4f94cc5a0950a910a46c35cf923e05" category="section-title">Instale o MySQL</block>
  <block id="e13d9dd518c3f3a9ada2a60d9d1c6beb" category="list-text">Recomendamos que você implante o gráfico Helm em um namespace diferente do padrão.</block>
  <block id="3d6981732463d68a06db716d371fdfa9" category="list-text">Implemente MySQL com o comando:</block>
  <block id="970aeac42c94256cd1b3fff9b82095eb" category="list-text">Implanta MySQL no namespace.</block>
  <block id="e6da9fbe947bc16784aef00d8b644cf5" category="paragraph">Depois que os pods estiverem online, você poderá gerenciar a aplicação com o Astra Control. O Astra Control permite gerenciar um aplicativo com seu nome, no nível do namespace ou usando uma etiqueta de leme.</block>
  <block id="63b460525cdf532239754239be0dd49b" category="paragraph">Saiba como implantar Postgres a partir do<block ref="c1944f63284fe1469cc0b7628473e785" category="inline-link-rx"></block>. Depois de implantar o Postgres no cluster, você pode Registrar a aplicação com o Astra Control.</block>
  <block id="5f8bde6f1311a11a4a7e241bbb75b8af" category="paragraph">Postgres é um aplicativo validado para Astra.</block>
  <block id="fd97bc95e932a3b652c02757f9dd0ee7" category="section-title">Instale Postgres</block>
  <block id="7eaf2e848faefd841526bcab567b42d2" category="list-text">Implante Postgres com o comando:</block>
  <block id="4339679e0fca3b2c77b834f0f446ef21" category="list-text">Implanta Postgres no namespace.</block>
  <block id="7da45bffbc2b7dd4a3e9d6bb1f5ba42d" category="doc">Aplicações validadas</block>
  <block id="b23ef96d36d87073557480c2b234ea32" category="paragraph">Há dois tipos de aplicações que você pode trazer para o Astra Control: Validadas e padrão. Conheça a diferença entre essas duas categorias e os impactos potenciais em seus projetos e estratégia.</block>
  <block id="7d1cb03e94822990df4c59766603b06b" category="admonition">É tentador pensar nessas duas categorias como "suportadas" e "não suportadas". Mas, como você verá, não há um aplicativo "não suportado" no Astra Control. É possível adicionar qualquer aplicação ao Astra Control, embora as aplicações validadas tenham mais infraestrutura desenvolvida em torno dos workflows do Astra Control em comparação com as aplicações padrão.</block>
  <block id="7388dc32b164c94f50f4e5903d312739" category="paragraph">As aplicações validadas para Astra Control incluem o seguinte:</block>
  <block id="1ece605cd00d41af8dc443d1a7e8d483" category="list-text">MySQL 8.0.25</block>
  <block id="164ca3dca5bbc5500a7d687a15378bb4" category="list-text">MariaDB 10.5.9</block>
  <block id="a1e062afcc92ec9a592109b13abed79a" category="list-text">PostgreSQL 11,12</block>
  <block id="c75f933b1227ccfe48df09502acc21bd" category="list-text">Jenkins 2.277.4 LTS e 2.289.1 LTS</block>
  <block id="95025d64d10cc1c6787a3df2af9e9eef" category="paragraph">A lista de aplicações validadas representa as aplicações que o Astra Control reconhece. A equipe do Astra Control analisou e confirmou que essas aplicações foram totalmente testadas para serem restauradas. O Astra Control executa workflows personalizados para garantir a consistência de snapshots e backups no nível da aplicação.</block>
  <block id="1f96702afd4bb2de6463ea14308cd9f4" category="paragraph">Se um aplicativo for validado, a equipe do Astra Control identificou e implementou etapas que podem ser executadas para desativar o aplicativo antes de tirar um snapshot para obter um snapshot consistente com a aplicação. Por exemplo, quando o Astra Control faz um backup de um banco de dados PostgreSQL, ele primeiro desativa o banco de dados. Após a conclusão do backup, o Astra Control restaura o banco de dados para uma operação normal.</block>
  <block id="1ab0ccfcd696f5ac57b9af7b716b47fa" category="paragraph">Não importa qual tipo de aplicação você usa com o Astra Control, sempre teste o fluxo de trabalho de backup e restauração para garantir que você atenda aos requisitos de recuperação de desastres.</block>
  <block id="a24eb896919448322db917136ec9653f" category="section-title">Aplicações padrão</block>
  <block id="a95be331354598988e2841a20e47eeb5" category="paragraph">Outros aplicativos, incluindo programas personalizados, são considerados aplicativos padrão. Você pode adicionar e gerenciar aplicações padrão por meio do Astra Control. Você também pode criar snapshots e backups básicos e consistentes com falhas de um aplicativo padrão. No entanto, eles não foram totalmente testados para restaurar o aplicativo para o seu estado original.</block>
  <block id="12aba2d981754a861db01ab18a83ffc0" category="admonition">O Astra Control em si não é um aplicativo padrão; é um "aplicativo do sistema". O próprio Astra Control não é mostrado por padrão para gerenciamento. Você não deve tentar gerenciar o Astra Control por si só.</block>
  <block id="9282ad3aef7e124a3b2b9c7eab52b33d" category="doc">Arquitetura e componentes</block>
  <block id="4e7c19d9b5fb3a3487e5f50808a83fa4" category="summary">O Astra Control Center é compatível apenas com classes de storage Trident com storage ONTAP. Você deve entender como a classe de storage e o tamanho do volume persistente podem ajudar você a atingir seus objetivos de performance.</block>
  <block id="1266a5a3fd194fe421f8d3d701b44de7" category="doc">Classes de armazenamento e tamanho de volume persistente</block>
  <block id="a6add414343c90785a2d836fa595a0d4" category="paragraph">O Astra Control Center é compatível com o ONTAP como storage de back-end. Você deve entender como a classe de armazenamento e o tamanho do volume persistente (PV) podem ajudá-lo a atingir seus objetivos de desempenho.</block>
  <block id="3b878279a04dc47d60932cb294d96259" category="section-title">Visão geral</block>
  <block id="685e83d568a210587528f0b88a8510ae" category="paragraph">No momento, o Astra Control Center dá suporte apenas às classes de storage Trident com o suporte de storage ONTAP. O Astra Control Center detecta e usa os recursos já implantados, incluindo ONTAP, Trident e classes de storage associadas.</block>
  <block id="70e3c204bfcd6d0d484839b699e7653c" category="admonition">As classes de storage do Trident devem ser pré-configuradas fora do Centro de Controle Astra.</block>
  <block id="7672a092783c4348b96b40ea2dcf6681" category="section-title">Classes de armazenamento</block>
  <block id="5b410044e3e2ffb181f3fbdbad6f8216" category="paragraph">Quando você adiciona clusters ao Astra Control Center, será solicitado a escolher uma das classes de storage descobertas anteriormente para volumes persistentes. Os níveis de serviço nas classes de armazenamento são projetados para diferentes necessidades de capacidade e largura de banda. Essas classes de storage descobertas estão qualificadas para uso no Astra Control Center.</block>
  <block id="13f98646de377b9b6685fdb302eeba4f" category="section-title">Tamanho do volume persistente e performance</block>
  <block id="34bbcf94e186aa0fd88393e91c68fff0" category="paragraph">Consulte as informações do Trident que fornecem comparações de custos e exemplos que podem ajudá-lo a entender melhor como acoplar um nível de serviço com tamanho de volume para atender aos seus objetivos de desempenho.</block>
  <block id="9c83e144e5481ac6766f4055e566594d" category="section-title">Encontre mais informações</block>
  <block id="52ab6380d78893de2f71d402eff02ba3" category="inline-link">Documentação do Trident sobre configuração de armazenamento</block>
  <block id="a0720efe16b2acde5e5c8ce54577baad" category="list-text"><block ref="a0720efe16b2acde5e5c8ce54577baad" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="42b90d40b51b0ccfc8a50cfa2f6c88bc" category="summary">O Astra é um serviço de gerenciamento de ciclo de vida de dados de aplicações Kubernetes que simplifica as operações de aplicações com estado monitorado. Proteja, faça backup e migre workloads do Kubernetes com facilidade e crie clones de aplicações em funcionamento instantaneamente.</block>
  <block id="7e073986fe6af6ce1775bdfd558def36" category="doc">Introdução ao Astra Control</block>
  <block id="ed0ddcd9092b607bdbb746861c4340a7" category="summary">Há dois tipos de aplicações que você pode levar para o Astra Control, validado e Standard. Conheça a diferença entre essas duas categorias e os impactos potenciais em seus projetos e estratégia.</block>
  <block id="c8a8951e747490d31a329c8be8936189" category="doc">Aplicativos validados vs padrão</block>
  <block id="a9a11c7d000cd067981f61a0db579f74" category="summary">Você deve executar as verificações de legibilidade para garantir que seu cluster esteja pronto para ser adicionado ao Astra Control Center.</block>
  <block id="0ab8b406c4d5e3b8a7e5b402912b73fc" category="doc">Pré-requisitos para adicionar um cluster</block>
  <block id="84fccda9e18ab736ae1e33ef33ff8543" category="paragraph">Você deve garantir que as condições de pré-requisito sejam atendidas antes de adicionar um cluster. Você também deve executar as verificações de qualificação para garantir que seu cluster esteja pronto para ser adicionado ao Astra Control Center.</block>
  <block id="190b1d4301402be73ef9a56adefaf47b" category="section-title">O que você precisará antes de adicionar um cluster</block>
  <block id="ef80043bd2a86758eccc4f4343f62cd8" category="list-text">Um cluster que executa o OpenShift 4,6 ou 4,7, que tem o Trident StorageClasses apoiado pelo ONTAP 9.5 ou posterior.</block>
  <block id="ef348e4f91a7ac009ad72205db7a3796" category="list-text">Um ou mais nós de trabalho com pelo menos 1GB GB de RAM disponíveis para executar serviços de telemetria.</block>
  <block id="cbde2df6a7c89370edc449dc5705d30c" category="inline-link">instruções</block>
  <block id="c7e3f27c8dc77edbffd0cfa507fc83a5" category="admonition">Se você planeja adicionar um segundo cluster do OpenShift 4,6 ou 4,7 como um recurso de computação gerenciado, verifique se o recurso Snapshot de volume do Trident está ativado. Consulte o Trident oficial<block ref="c6f82b497fe4e47526fecae4253a69a5" category="inline-link-rx"></block> para ativar e testar instantâneos de volume com o Trident.</block>
  <block id="9d4fe4c9fcfa3d75abe3503669cfcb57" category="list-text">O superusuário e ID de usuário definidos no sistema ONTAP de backup para fazer backup e restaurar aplicativos com o Centro de Controle Astra (ACC). Execute os seguintes comandos na linha de comando ONTAP:<block ref="228e1a6b16ef8c1659d60fb0c4f04c76" prefix=" " category="inline-code"></block><block ref="f4f6efc883071e0a836191000d34cc0a" prefix=" " category="inline-code"></block> (Este é o valor padrão)</block>
  <block id="df17fddf226fe3399a8cb420856f3565" category="section-title">Execute verificações de qualificação</block>
  <block id="40152bf47b47316f99abeacf61572ddd" category="paragraph">Execute as seguintes verificações de qualificação para garantir que o cluster esteja pronto para ser adicionado ao Astra Control Center.</block>
  <block id="e4eb377a2e7862d376898d450a2e5bc4" category="list-text">Verifique a versão do Trident.</block>
  <block id="4f9d8928f37fde6dbf4df978a359458a" category="paragraph">Se o Trident existir, você verá uma saída semelhante à seguinte:</block>
  <block id="cb62c77e2c1b4e19ec5f61069eda6562" category="paragraph">Se o Trident não existir, você verá uma saída semelhante à seguinte:</block>
  <block id="40ef3fb23e015d9b4b46a16fa50f10d3" category="inline-link">Documentação do Trident</block>
  <block id="ea77bb87f6dd956dcbf70ae8ab5fb7b5" category="admonition">Se o Trident não estiver instalado ou a versão instalada não for a mais recente, você precisará instalar a versão mais recente do Trident antes de continuar. Consulte<block ref="9b6eb983793dfe32cc37fb2c7edba8a0" category="inline-link-rx"></block> para obter instruções.</block>
  <block id="6400bf201b7332ad6990ec06c1912cca" category="list-text">Verifique se as classes de armazenamento estão usando os drivers Trident suportados. O nome do provisionador deve ser<block ref="08044207e9f63bb0fd474dab347a776c" prefix=" " category="inline-code"></block>. Veja o exemplo a seguir:</block>
  <block id="212d0ab7b4f4eaebfa2a2c425d0fcbe3" category="section-title">Crie uma função admin kubeconfig</block>
  <block id="7e4e5121275b933eab9a9d5689c80875" category="paragraph">Certifique-se de que tem o seguinte na sua máquina antes de executar os passos:</block>
  <block id="7b30cce2a5969e8fadcb1e4aa9106224" category="list-text"><block ref="0f12ee5c9f1dd90158580f1c292b0d37" prefix="" category="inline-code"></block> v1,19 ou posterior instalado</block>
  <block id="ee6257954c2f973cd54453583dc792ca" category="list-text">Um kubeconfig ativo com direitos de administrador de cluster para o contexto ativo</block>
  <block id="5f85438ae0f2c9122a5cf54e8e098c98" category="list-text">Crie uma conta de serviço da seguinte forma:</block>
  <block id="3dddc4b1e9542d891ece7f0755904e26" category="list-text">Crie um arquivo de conta de serviço <block ref="a22dad5601b31427598f571133fb2aed" prefix="" category="inline-code"></block>chamado .</block>
  <block id="210c5331ab46caa141e6ac9d5aeb1bee" category="paragraph">Ajuste o nome e o namespace conforme necessário. Se as alterações forem feitas aqui, você deve aplicar as mesmas alterações nas etapas a seguir.</block>
  <block id="605443509a67749999ab3b0d3ba43e8b" category="list-text">Aplique a conta de serviço:</block>
  <block id="b01a13e2cbe1b4af2c39de81232bb23b" category="list-text">Conceda permissões de administrador do cluster da seguinte forma:</block>
  <block id="b29afe741178d8d4966c07c97f9892db" category="list-text">Crie um<block ref="e866afd8290d5c73cda6260e04e6eef0" prefix=" " category="inline-code"></block> arquivo chamado<block ref="79e1486667eff2c5e1915f58701f3a18" prefix=" " category="inline-code"></block>.</block>
  <block id="51980eaff0de60f578593fb8ae77f9b3" category="paragraph">Ajuste quaisquer nomes e namespaces modificados ao criar a conta de serviço conforme necessário.</block>
  <block id="c6c2bc2133c73ae2516508de9a2b5869" category="list-text">Aplicar a vinculação de funções do cluster:</block>
  <block id="b6e00a7dda090ccd5afd1c904d80548c" category="list-text">Liste os segredos da conta de serviço, substituindo<block ref="af16c4db277e0498b5fa9e30613367f1" prefix=" " category="inline-code"></block> pelo contexto correto para sua instalação:</block>
  <block id="f087976277d273660b942918b43af841" category="paragraph">O final da saída deve ser semelhante ao seguinte:</block>
  <block id="65c0a05d8c47a658174fbed46d46f8e7" category="paragraph">Os índices para cada elemento no<block ref="7de38f3c3d3baa7ca58a366f09577586" prefix=" " category="inline-code"></block> array começam com 0. No exemplo acima, o índice para<block ref="d7cef0644ef6c1b98dc15826f46e6da0" prefix=" " category="inline-code"></block> seria 0 e o índice para<block ref="38a262a6f1757c3b70ab7cea5bf29ad9" prefix=" " category="inline-code"></block> seria 1. Em sua saída, anote o índice do nome da conta de serviço que tem a palavra "token" nele.</block>
  <block id="d3727d544efa902d0381ec79cec3d488" category="list-text">Gere o kubeconfigo da seguinte forma:</block>
  <block id="c2e9276c18aefa5ab46cb1b3fc86b3bb" category="list-text">Crie um<block ref="3d3f9b7a5974a7898593a3d2f5549f15" prefix=" " category="inline-code"></block> arquivo. Se o índice de token que você observou na etapa anterior não for 0, substitua o valor<block ref="089d02fba2ffcdb49a91320ff506dfa3" prefix=" " category="inline-code"></block> no início do script a seguir pelo valor correto.</block>
  <block id="7d164f3971b504d6203cf274cc77dd35" category="list-text">Forneça os comandos para aplicá-los ao cluster do Kubernetes.</block>
  <block id="a2f929de0da027192d03a87b325f91cb" category="list-text">(*Opcional*) Renomear o kubeconfig para um nome significativo para o cluster. Proteja a credencial do cluster.</block>
  <block id="58eaebf972358f1cf03d386a4ade1a0f" category="section-title">O que se segue?</block>
  <block id="fc114aea788191ed2996fd8985c43178" category="inline-link-macro">adicione um cluster</block>
  <block id="23759bc94b07144c1f29be1aa88ae38b" category="paragraph">Agora que você verificou que os pré-requisitos são atendidos, você está pronto para <block ref="32016b7cf9a8b0ff26699b2ef6e83930" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="b9de900e778a04b97c1bd7ec737d7ae9" category="list-text"><block ref="b9de900e778a04b97c1bd7ec737d7ae9" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="4b82d2ba916f71f80b166a691297f031" category="summary">Você pode carregar e verificar um certificado TLS assinado por uma autoridade de certificação (CA) de 3rd partes para substituir o certificado Astra Control Center autoassinado.</block>
  <block id="c1da0c460c22d6fba67aca5373a43cb1" category="doc">Adicione um certificado TLS personalizado</block>
  <block id="b6822b6a69873b5cfd266e0a2d8d2a77" category="paragraph">Você pode remover o certificado TLS autoassinado existente e substituí-lo por um certificado TLS assinado por uma autoridade de certificação (CA).</block>
  <block id="d59db7846bd10b6d60d21543df9faa9e" category="list-title">O que você vai precisar</block>
  <block id="70f4c838af25e53e799ffca0c2ea44f5" category="list-text">Cluster do Kubernetes com Astra Control Center instalado</block>
  <block id="0cb21c23cf46c4ea4707d50d3d396f43" category="list-text">Acesso administrativo a um shell de comando no cluster para executar<block ref="0f12ee5c9f1dd90158580f1c292b0d37" prefix=" " category="inline-code"></block> comandos</block>
  <block id="599cad6552be336cbc11ad6b88a69f35" category="list-text">Arquivos de chave privada e certificado da CA</block>
  <block id="840efe23e129a65b9d9d349e26ea8cc3" category="list-title">Remova o certificado autoassinado</block>
  <block id="99c133c81e8b9110a51348fc6fb0a878" category="list-text">Usando SSH, faça login no cluster do Kubernetes que hospeda o Astra Control Center como usuário administrativo.</block>
  <block id="d73a40ba5f50c558f27e8cd77fb7ccbf" category="list-text">Localize o segredo TLS associado ao certificado atual usando o seguinte comando, substituindo<block ref="f1affdc446c253761efd36024c87a2be" prefix=" " category="inline-code"></block> pelo namespace de implantação do Astra Control Center:</block>
  <block id="0198cac416a2ec5673dd0ffab3a9e982" category="list-text">Exclua o segredo e o certificado atualmente instalados usando os seguintes comandos:</block>
  <block id="ab8f8b627da9fc5ca313d2885d9a2d54" category="list-title">Adicione um novo certificado</block>
  <block id="a73c1f7f0544c1b02daa5fc722dc97f3" category="list-text">Use o comando a seguir para criar o novo segredo TLS com a chave privada e os arquivos de certificado da CA, substituindo os argumentos entre colchetes&gt; pelas informações apropriadas:</block>
  <block id="6a703802e34fc54668a5a94e21516ac8" category="list-text">Use o comando e exemplo a seguir para editar o arquivo CRD (Custom Resource Definition) do cluster e altere o<block ref="fcdad07205ec1bf696525d1984642b95" prefix=" " category="inline-code"></block> valor para<block ref="d9ddbed4d2987ebf90d6600346683ac7" prefix=" " category="inline-code"></block> se referir ao segredo TLS criado anteriormente:</block>
  <block id="1d08193e9f29efab27fe235a22d57518" category="list-text">Use o comando e exemplo de saída a seguir para validar se as alterações estão corretas e o cluster está pronto para validar certificados, substituindo<block ref="f1affdc446c253761efd36024c87a2be" prefix=" " category="inline-code"></block> pelo namespace de implantação do Astra Control Center:</block>
  <block id="8dceed619f3868aeb63b624c00a8af51" category="list-text">Crie o<block ref="4fea9f2de1c7aa1416118b64809f87e0" prefix=" " category="inline-code"></block> arquivo usando o exemplo a seguir, substituindo os valores de espaço reservado entre colchetes&gt; por informações apropriadas:</block>
  <block id="292d6b2ec7a5aec1546f8fbd850a2ef4" category="list-text">Crie o certificado usando o seguinte comando:</block>
  <block id="cc6656484189096452ad8be120907e6d" category="list-text">Usando o comando a seguir e exemplo de saída, valide que o certificado foi criado corretamente e com os argumentos especificados durante a criação (como nome, duração, prazo de renovação e nomes DNS).</block>
  <block id="b13d0523df4ce111f4cd34b9f35fc297" category="list-text">Edite a opção TLS de CRD de entrada para apontar para o novo segredo de certificado usando o comando e o exemplo a seguir, substituindo os valores de espaço reservado entre colchetes&gt; por informações apropriadas:</block>
  <block id="c7f8ff26d43d9f3d94b024f52ef6e4d7" category="list-text">Usando um navegador da Web, navegue até o endereço IP de implantação do Astra Control Center.</block>
  <block id="42511da273423fbc3ea5080eac730b22" category="list-text">Verifique se os detalhes do certificado correspondem aos detalhes do certificado que você instalou.</block>
  <block id="a916669e994506f936472b106140c25c" category="list-text">Exporte o certificado e importe o resultado para o gerenciador de certificados no navegador da Web.</block>
  <block id="b1151aae9531d2f5e85d085e8878cea6" category="summary">Este FAQ pode ajudar se você está apenas procurando uma resposta rápida para uma pergunta.</block>
  <block id="cc8bd3e450e22f6551d9874a45cea432" category="doc">Perguntas mais frequentes para o Astra Control Center</block>
  <block id="8a3564ec32ac0854b7c7c6d8e81aece8" category="paragraph">As seções a seguir fornecem respostas a algumas perguntas adicionais que você pode encontrar ao usar o Astra Control Center. Para esclarecimentos adicionais, entre em Contato com o NetApp.com</block>
  <block id="beead3f133c7957f259792b82df7e44c" category="section-title">Acesso ao Astra Control Center</block>
  <block id="d3999564a67aafe8d2dd2b3396394bf8" category="paragraph">*Qual é a URL do Astra Control?*</block>
  <block id="c7ce6cb4e4cd6690abeecb2f6c288964" category="paragraph">O Astra Control Center usa autenticação local e uma URL específica para cada ambiente.</block>
  <block id="9d3b76a170a4d31b4aa8e601be703e14" category="paragraph">Para o URL, em um navegador, digite o nome de domínio totalmente qualificado (FQDN) definido no campo spec.astraAddress no arquivo Astra_control_center_min.yaml Custom resource definition (CRD) quando você instalou o Astra Control Center. O e-mail é o valor definido no campo spec.email no CRD astra_control_center_min.yaml.</block>
  <block id="dfda66b2e78ea21dd8b03bbe2f09084e" category="paragraph">*Estou usando a licença de avaliação. Como posso mudar para a licença completa?*</block>
  <block id="0ad3cbb1e27dda88ac19688c5aedf475" category="paragraph">Você pode facilmente mudar para uma licença completa obtendo o arquivo de licença NetApp (NLF).</block>
  <block id="4839d2f25cc35b249d5db15efa1afd75" category="paragraph">*Passos*</block>
  <block id="5ffd1fc7a0cb5cac2cf9a5457bb9cdc7" category="list-text">Na navegação à esquerda, selecione *conta* &gt; *Licença*.</block>
  <block id="37fcb8e7d30cc5903f7318cd979d8ae4" category="list-text">Selecione *Adicionar licença*.</block>
  <block id="d113457c08b54c3464e7b9c49945bebd" category="list-text">Navegue até o arquivo de licença que você baixou e selecione *Adicionar*.</block>
  <block id="04c4a9f90cb8a9503dc404b0096d9daf" category="paragraph">*Estou usando a licença de avaliação. Ainda posso gerenciar aplicativos?*</block>
  <block id="f9e4fd9ce791f6dd18bf914fa1d22ea7" category="paragraph">Sim, você pode testar a funcionalidade de gerenciamento de aplicativos com a licença avaliação.</block>
  <block id="b892fe302a6a7df4519761ccd72b7c2f" category="section-title">Registrando clusters do Kubernetes</block>
  <block id="92c3c3332b432034927e22150f418205" category="paragraph">*Eu preciso adicionar nós de trabalho ao meu cluster do Kubernetes depois de adicionar ao Astra Control. O que devo fazer?*</block>
  <block id="03ec374fbd6989f16559d4f96d74547e" category="paragraph">Novos nós de trabalho podem ser adicionados a pools existentes. Eles serão descobertos automaticamente pelo Astra Control. Se os novos nós não estiverem visíveis no Astra Control, verifique se os novos nós de trabalho estão executando o tipo de imagem suportado. Você também pode verificar a integridade dos novos nós de trabalho usando o<block ref="1513e62b9eb7bbfc46c1be1a91a2ab76" prefix=" " category="inline-code"></block> comando.</block>
  <block id="e35a675dc7fa715089327ba86baa9433" category="paragraph">*Como faço para desgerenciar corretamente um cluster?*</block>
  <block id="cdb2726825d8ca6b1fbc495e1769be38" category="inline-link-macro">Desgerenciar as aplicações do Astra Control</block>
  <block id="bfde4228559e1dc730ccb3f1710371f6" category="list-text"><block ref="819731d94d9a0720df36a3fc1b85d024" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="e63154c624567c5cf9bd389230c703ee" category="inline-link-macro">Desgerenciar o cluster a partir do Astra Control</block>
  <block id="532f06fc1e312d6659de4b8386cc2689" category="list-text"><block ref="fee7c2b0377fd57e3be010ddfbcf91f6" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="bd9e39df2a4783068ac79eb1cbc3602b" category="paragraph">*O que acontece com minhas aplicações e dados após a remoção do cluster Kubernetes do Astra Control?*</block>
  <block id="8ce424856922443bb79c34a944daacaf" category="paragraph">A remoção de um cluster do Astra Control não fará alterações na configuração do cluster (aplicações e storage persistente). Todos os snapshots ou backups do Astra Control feitos de aplicações nesse cluster não estarão disponíveis para restauração. Os backups de storage persistente criados pelo Astra Control permanecem no Astra Control, mas não estão disponíveis para restauração.</block>
  <block id="03d32d7daecae8d532e26e0c040b4ff0" category="admonition">Sempre remova um cluster do Astra Control antes de excluí-lo por meio de outros métodos. A exclusão de um cluster usando outra ferramenta enquanto ele ainda está sendo gerenciado pelo Astra Control pode causar problemas para sua conta Astra Control.</block>
  <block id="cca46844c8d97c5dbe347c55e4011d2d" category="paragraph">*O NetApp Trident será desinstalado quando eu remover um cluster Kubernetes do Astra Control?*</block>
  <block id="bcebaafd3c5c8e5d6f0076ad58bbb7c4" category="paragraph">O Trident não será desinstalado de um cluster ao removê-lo do Astra Control.</block>
  <block id="f75d983d4bc87e1a244c894a4357e93a" category="section-title">Gerenciamento de aplicações</block>
  <block id="eaeb56aabe324b7270ae7355bb58edcb" category="paragraph">*O Astra Control pode implantar uma aplicação?*</block>
  <block id="48df7f09a242df239385ebae869133b8" category="paragraph">O Astra Control não implanta aplicações. As aplicações precisam ser implantadas fora do Astra Control.</block>
  <block id="44379fcc25f304b4401a09a7641dd567" category="paragraph">*O que acontece com as aplicações depois de parar de gerenciá-las do Astra Control?*</block>
  <block id="61cd231bb056b77c37c6a7acab17451a" category="paragraph">Quaisquer backups ou snapshots existentes serão excluídos. Aplicativos e dados permanecem disponíveis. As operações de gerenciamento de dados não estarão disponíveis para aplicativos não gerenciados ou backups ou snapshots que pertençam a eles.</block>
  <block id="b3d3212b84b66c52decacb83fca1191d" category="paragraph">*O Astra Control pode gerenciar uma aplicação que esteja em um storage que não seja da NetApp?*</block>
  <block id="43c9583c5f06b5003113b84316a2a65c" category="paragraph">Não. Embora o Astra Control possa descobrir aplicações que estão usando storage que não é NetApp, ele não pode gerenciar uma aplicação que esteja usando storage que não seja NetApp.</block>
  <block id="9d31ac7a4dec83b4db6ed247b4709550" category="paragraph">*Devo gerenciar o próprio Astra Control?* Não, você não deve gerenciar o Astra Control por ser um "aplicativo do sistema".</block>
  <block id="6b1a3a19f3f025ff9c844910c80c100e" category="section-title">Operações de gerenciamento de dados</block>
  <block id="f29fc395a645dd9357f1b54e4c7e1f67" category="paragraph">*Há instantâneos na minha conta que eu não criei. De onde vieram?*</block>
  <block id="87a0eea98d1472d17a7d0687c1617191" category="paragraph">Em algumas situações, o Astra Control criará automaticamente um snapshot como parte de um processo de backup, clone ou restauração.</block>
  <block id="f48c2d460dc1a0ef0ec9aa4169e8c272" category="paragraph">*Meu aplicativo usa vários PVS. O Astra Control fará snapshots e backups de todos esses PVCs?*</block>
  <block id="e07d74582d50e172f0f3c59a674315aa" category="paragraph">Sim. Uma operação de snapshot em uma aplicação do Astra Control inclui o snapshot de todos os PVs vinculados aos PVCs da aplicação.</block>
  <block id="58042c65f3c67283f15325ab2febd22a" category="paragraph">*Posso gerenciar snapshots feitos pelo Astra Control diretamente por meio de uma interface ou storage de objetos diferente?*</block>
  <block id="70e9aa86ac0b41ade7ad4fce41b6d744" category="paragraph">Não. Os snapshots e backups feitos pelo Astra Control só podem ser gerenciados com o Astra Control.</block>
  <block id="254a18b3f13c4603a1e896ef9d067cab" category="summary">Para instalar o Astra Control Center depois de abordar alguns pré-requisitos ambientais, você fará o download do pacote e a instalação seguindo as etapas descritas.</block>
  <block id="8c7c70cb991e0295e289054b79308c5d" category="doc">Instale o Astra Control Center</block>
  <block id="4de536d50d49606d870ffa9b3afa1563" category="paragraph">Para instalar o Astra Control Center, siga estas etapas:</block>
  <block id="3cc546d35377f25093968cba1e8c0fc6" category="list-text"><block ref="27fe6aaf425c0f95213ec6c507a97d2d" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="0d3c2b3775953963477be58a687ef396" category="list-text"><block ref="7f5260aec8ab352f0317ebd62c8ed1fa" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="9023802df0c48ee576972c5184156349" category="paragraph">Para instalar o Centro de Controle Astra, baixe o pacote de instalação no site de suporte da NetApp e execute uma série de comandos para instalar o Operador do Centro de Controle Astra e o Centro de Controle Astra em seu ambiente. Você pode usar este procedimento para instalar o Astra Control Center em ambientes conetados à Internet ou com conexão via rede.</block>
  <block id="2b305f607904d67cd2da521366334e8c" category="inline-link-macro">Antes de começar a instalação, prepare seu ambiente para a implantação do Astra Control Center</block>
  <block id="44e141a783b8346b1ee5c52bcf894d19" category="list-text"><block ref="689b20f2e0a9cb0a12bc48475b3f81ee" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="cffc15bb864472cd1fadfc05a2ff6ba0" category="list-text">A partir do cluster OpenShift, certifique-se de que todos os operadores de cluster estão em um estado saudável <block ref="e4894ca167b08880bfc35862f18575eb" prefix="(" category="inline-code"></block>é<block ref="b326b5062b2f0e69046810717534cb09" prefix=" " category="inline-code"></block> ):</block>
  <block id="e02f9042db758ce6a1037367dde260b6" category="list-text">A partir do cluster OpenShift, certifique-se de que todos os serviços de API estão em um estado saudável <block ref="e4894ca167b08880bfc35862f18575eb" prefix="(" category="inline-code"></block>é<block ref="b326b5062b2f0e69046810717534cb09" prefix=" " category="inline-code"></block> ):</block>
  <block id="bbe48fb854ea022537208eeeff822f91" category="paragraph-title">Sobre esta tarefa</block>
  <block id="fbb5d0dc5739cb46fcc8204812356bda" category="paragraph">O processo de instalação do Astra Control Center faz o seguinte:</block>
  <block id="07037045b8f6143229f9ada8054b8d73" category="list-text">Instala os componentes do Astra no<block ref="f156b3af9d1139da01a7b4bb0a5ad8f0" prefix=" " category="inline-code"></block> namespace (ou nome personalizado).</block>
  <block id="6739452d7865ae590ddb62b7a2b79581" category="list-text">Cria uma conta padrão.</block>
  <block id="0cb561ffd60496b7e5a7936499d3fbf9" category="list-text">Estabelece um endereço de e-mail do usuário administrativo padrão e uma senha única padrão para<block ref="c892dd7d5d3b56d2bbdf21b143f53fad" prefix=" " category="inline-code"></block> esta instância do Astra Control Center. Esse usuário é atribuído a função proprietário no sistema e é necessário para fazer login pela primeira vez na IU.</block>
  <block id="1099804e7d32473cb82a77dbba976b9f" category="list-text">Ajuda você a determinar que todos os pods do Astra Control Center estão em execução.</block>
  <block id="1f91fdbeed25d3d450c100ad625e6b01" category="list-text">Instala a IU do Astra.</block>
  <block id="d39474c44fdecc9906d7d84b904c8093" category="admonition">Os comandos Podman podem ser usados no lugar dos comandos Docker se você estiver usando o repositório Podman da Red Hat.</block>
  <block id="9d2169c1c2855b78a7aeaa4f42d27dc7" category="inline-link">Site de suporte da NetApp</block>
  <block id="37b9c0fe975f84a28c93ed400bbf96df" category="list-text">Faça o download do pacote Astra Control Center <block ref="f38ca01b4c2fe15aa06076beb2ee98ff" prefix="(" category="inline-code"></block>) no<block ref="4e4882d47509d388d52971aaee9abe33" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="b27a38bf3a2f1598cf85f6edd595c1f2" category="list-text">Faça o download do zip dos certificados e chaves do Astra Control Center em<block ref="4e4882d47509d388d52971aaee9abe33" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="7ccab09493cf97c9665c6c2126741ee5" category="list-text">(Opcional) Use o seguinte comando para verificar a assinatura do pacote:</block>
  <block id="ae32a002cf3df8354380980ceb442a90" category="list-text">Extraia as imagens:</block>
  <block id="f649b0ca3deae5a7d2e60dabf74a0ab4" category="list-text">Mude para o diretório Astra.</block>
  <block id="850e6fd7eeb901d112085bc388ec244b" category="list-text">Adicione os arquivos no diretório de imagem do Astra Control Center ao seu Registro local.</block>
  <block id="9f852ed13251aa5ddae669983b4139d7" category="admonition">Veja um script de exemplo para o carregamento automático de imagens abaixo.</block>
  <block id="0f5f6bb8c1e68e157534ae1efb636bb4" category="list-text">Faça login no seu Registro do Docker:</block>
  <block id="15ff97fb26322b4e2d5b3d580e4c7add" category="list-text">Carregue as imagens no Docker.</block>
  <block id="4e9fc5cd9c14f4ab2a9b696f69b9c023" category="list-text">Marque as imagens.</block>
  <block id="1617c4f257e19d02f9d6d676348648b3" category="list-text">Envie as imagens para o seu registo local.</block>
  <block id="0847bd4ccdcd6882e6ff58df58030582" category="list-text">(Apenas para Registros com requisitos de autenticação) se você usar um Registro que requer autenticação, você precisa fazer o seguinte:</block>
  <block id="4f1676fe8dda03f26994cd830c2d09a1" category="list-text">Crie o<block ref="cadbba5231afda9b003503d57805b87d" prefix=" " category="inline-code"></block> namespace:</block>
  <block id="54472d1da4b0c6eadf8684e846b25dcc" category="paragraph">Resposta:</block>
  <block id="6991b18d1a4e22ab1157055468087de4" category="list-text">Crie um segredo para o<block ref="cadbba5231afda9b003503d57805b87d" prefix=" " category="inline-code"></block> namespace. Adicione informações do Docker e execute o seguinte comando:</block>
  <block id="6d55356ca8cb9b27cfa6e2bb46ebb089" category="paragraph">Resposta da amostra:</block>
  <block id="d62c5849c83a783e51d9f960d482751c" category="list-text">Crie o<block ref="f156b3af9d1139da01a7b4bb0a5ad8f0" prefix=" " category="inline-code"></block> namespace (ou nome personalizado).</block>
  <block id="4fda54d668773dca068eddcae2b9f6c0" category="list-text">Crie um segredo para o<block ref="f156b3af9d1139da01a7b4bb0a5ad8f0" prefix=" " category="inline-code"></block> namespace (ou nome personalizado). Adicione informações do Docker e execute o seguinte comando:</block>
  <block id="d64ed3e9c10229648e069f56e32f4c8e" category="paragraph">Resposta</block>
  <block id="4dfe1039695653a07d27cb2151fbe633" category="list-text">Edite a implantação do operador Astra Control Center yaml ) <block ref="29815934e812e1cfba6cc38eff0d17d3" prefix="(" category="inline-code"></block>para consultar o Registro local e o segredo.</block>
  <block id="02d64b85a3970b3ac2c44598f87929ef" category="list-text">Se você usar um Registro que requer autenticação, substitua a linha padrão de<block ref="e90e0b4a41dde5f038023d33ee45ad34" prefix=" " category="inline-code"></block> pelo seguinte:</block>
  <block id="79d8c52736e1d4493a8a5cedaea72e45" category="list-text">Altere<block ref="b1f75a406b19f649043d824e732f58aa" prefix=" " category="inline-code"></block> para a<block ref="e5ed6b41bec709a0b438694dd76de2d7" prefix=" " category="inline-code"></block> imagem para o caminho do registo onde as imagens foram empurradas numa etapa anterior.</block>
  <block id="d52fd712b1af7bd1b47ddf451e07f613" category="list-text">Altere<block ref="b1f75a406b19f649043d824e732f58aa" prefix=" " category="inline-code"></block> para a<block ref="83f93b05da174976bd534cc67ad9f7b4" prefix=" " category="inline-code"></block> imagem para o caminho do registo onde as imagens foram empurradas numa etapa anterior.</block>
  <block id="25bc3690d011ed7eb8a9cb727a3de4a1" category="list-text">Edite o arquivo de recurso personalizado (CR) do Astra Control Center <block ref="14eaa229cb5cb8abd16cee04a7cdc20c" prefix="(" category="inline-code"></block>):</block>
  <block id="67c786024def27f9fe344173bf9e992c" category="admonition">Se forem necessárias personalizações adicionais para o seu ambiente, pode utilizar<block ref="70b058e54d2bda749060070a7f9c4e5c" prefix=" " category="inline-code"></block> como CR alternativo.<block ref="14eaa229cb5cb8abd16cee04a7cdc20c" prefix=" " category="inline-code"></block> É o CR padrão e é adequado para a maioria das instalações.</block>
  <block id="1b541447f46db215b4ac2a73f41115ca" category="admonition">As propriedades configuradas pelo CR não podem ser alteradas após a implantação inicial do Astra Control Center.</block>
  <block id="7d9caf5f9e0c0152da35a3d0083f1ef2" category="list-text">Mude<block ref="b1f75a406b19f649043d824e732f58aa" prefix=" " category="inline-code"></block> para o caminho do registo onde empurrou as imagens no passo anterior.</block>
  <block id="721690436613766515947bbf3d3da6db" category="list-text">Altere a<block ref="cd7a180ee2029176203abb971a5e5ed9" prefix=" " category="inline-code"></block> cadeia de carateres para o nome que deseja associar à conta.</block>
  <block id="b74df8ed66dab15b4d425c5788286114" category="inline-xref">passo posterior</block>
  <block id="eb9645176e7742ea508be8d0a75a1712" category="list-text">Altere a<block ref="d27903c79b643b2f565c31e894abb568" prefix=" " category="inline-code"></block> cadeia de carateres para o FQDN que deseja usar no navegador para acessar o Astra. Não use<block ref="dbd7790bcd23fde7607101ef6a633779" prefix=" " category="inline-code"></block> ou<block ref="f8eae6750519389e078e1eb1bcb3d708" prefix=" " category="inline-code"></block> no endereço. Copie este FQDN para uso em um <block ref="39c8566ec35b62823c898c5e38a4b78c" category="inline-xref-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="7ae99e59821f8806f2d1675980b350e5" category="list-text">Altere a<block ref="0c83f57c786a0b4a39efab23731c7ebc" prefix=" " category="inline-code"></block> cadeia de carateres para o endereço de administrador inicial padrão. Copie este endereço de e-mail para uso em um <block ref="39c8566ec35b62823c898c5e38a4b78c" category="inline-xref-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="fb319af16359e29cd25b37979fe83fee" category="list-text">Alterar<block ref="ff7af27948b380bff5d583359796d3c8" prefix=" " category="inline-code"></block> para AutoSupport para<block ref="68934a3e9455fa72420237eb05902327" prefix=" " category="inline-code"></block> sites sem conetividade com a Internet ou manter<block ref="b326b5062b2f0e69046810717534cb09" prefix=" " category="inline-code"></block> para sites conetados.</block>
  <block id="b401b2bf00b8f93934e05052f459d36e" category="list-text">(Opcional) Adicione um nome<block ref="ed89387bcd11937a7a92a99a2cbfb5d7" prefix=" " category="inline-code"></block> e sobrenome<block ref="ef21925fada6dfb684b5d8ec72114bb1" prefix=" " category="inline-code"></block> do usuário associado à conta. Você pode executar esta etapa agora ou mais tarde dentro da IU.</block>
  <block id="5b624fa8d68852c0185da2d779709dc8" category="list-text">(Opcional) altere o<block ref="78ec9b60245b46a4f05158076962ace9" prefix=" " category="inline-code"></block> valor para outro recurso de storageClass do Trident, se necessário pela sua instalação.</block>
  <block id="b0f5fa06d14701b5cc3fc4f45804169b" category="list-text">Se você não estiver usando um Registro que requer autorização, exclua a<block ref="5ebe2294ecd0e0f08eab7690d2a6ee69" prefix=" " category="inline-code"></block> linha.</block>
  <block id="dfa816f2277b6d07821b3fb152d086c3" category="list-text">Instale o operador do Centro de Controle Astra:</block>
  <block id="c788fbef242d8cbeac1895b022577b56" category="list-text">Se você ainda não fez isso em uma etapa anterior, crie o<block ref="f156b3af9d1139da01a7b4bb0a5ad8f0" prefix=" " category="inline-code"></block> namespace (ou personalizado):</block>
  <block id="1d6c715f006c64a9b948a3170688e905" category="inline-link-macro">binding de função do cluster</block>
  <block id="08402f5666d0e426d8dd13962cb577e3" category="list-text">Execute o seguinte patch para corrigir <block ref="7f93cbb2faba7653ccd65b435f2b2239" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="f940bc4260ea160f249996c1f8936f48" category="list-text">Instale o Astra Control Center no<block ref="f156b3af9d1139da01a7b4bb0a5ad8f0" prefix=" " category="inline-code"></block> namespace (ou personalizado):</block>
  <block id="0d8696fee8128bfee6ff7fd8a30bb0e4" category="list-text">Verifique se todos os componentes do sistema foram instalados com êxito.</block>
  <block id="11c3861e648bc26a2b528eee5b947860" category="paragraph">Cada pod deve ter um status de<block ref="5bda814c4aedb126839228f1a3d92f09" prefix=" " category="inline-code"></block>. Pode levar alguns minutos até que os pods do sistema sejam implantados.</block>
  <block id="13cfc7621dad08a2783d2e6063e03159" category="list-text">(Opcional) para garantir que a instalação esteja concluída, você pode assistir os<block ref="4b559e0a1b6f68f62c5edecea8c35c7e" prefix=" " category="inline-code"></block> logs usando o seguinte comando.</block>
  <block id="8c014ea493dacadccc38d2f534883116" category="list-text">Quando todos os pods estiverem em execução, verifique o sucesso da instalação recuperando a instância do AstraControlCenter instalada pelo Operador do ACC.</block>
  <block id="ae0ff6d35e31e4e342ca19ba7218d2ee" category="list-text">Verifique o<block ref="9c346e7e64ccaf026b344176024b2610" prefix=" " category="inline-code"></block> campo na resposta para o<block ref="ea9823706636090045090bd57654debb" prefix=" " category="inline-code"></block> valor. Se a implantação não tiver êxito, uma mensagem de erro será exibida.</block>
  <block id="97df607c8bd3126c1e35e7ea5a7960a6" category="admonition">Irá utilizar o<block ref="ef7c876f00f3acddd00fa671f52d0b1f" prefix=" " category="inline-code"></block> no passo seguinte.</block>
  <block id="fea2809becd046aad95879e23b62d736" category="list-text">Para obter a senha única que você usará quando fizer login no Astra Control Center, copie o<block ref="13753989949a4996c6843d8f9f91131b" prefix=" " category="inline-code"></block> valor da resposta na etapa anterior. A palavra-passe é<block ref="4e68cdd4eb0ff1a79e44dac42b52abd8" prefix=" " category="inline-code"></block> seguida pelo valor UUID <block ref="b32e4f4e6435d1ee35c95efbd194cabb" prefix="(" category="inline-code"></block>ou, neste exemplo,<block ref="3ec77e57a2dde146568445218d4be208" prefix=" " category="inline-code"></block> ).</block>
  <block id="57502383dd464e72f74b266da253f57f" category="section-title">Faça login na IU do Astra Control Center</block>
  <block id="8724d804c89df322f85d1ddf76a06755" category="paragraph">Depois de instalar o ACC, irá alterar a palavra-passe do administrador predefinido e iniciar sessão no painel de controlo da IU do ACC.</block>
  <block id="53f1ed4f1858c75fd5b99be81ee0f494" category="inline-xref">Instalou o ACC</block>
  <block id="f3dd45b844fe8b7729e1dc0aab3aca46" category="list-text">Em um navegador, insira o FQDN usado no no<block ref="d27903c79b643b2f565c31e894abb568" prefix=" " category="inline-code"></block> <block ref="14eaa229cb5cb8abd16cee04a7cdc20c" prefix=" " category="inline-code"></block>CR quando <block ref="7cbb94f7e890af09709dad5cd3f8407a" category="inline-xref-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="230d7e198cd7289805710d0f56d84a9a" category="list-text">Aceite os certificados autoassinados quando solicitado.</block>
  <block id="069afc95b5ba67b33dacf1abe26ee687" category="admonition">Você pode criar um certificado personalizado após o login.</block>
  <block id="4630d45177b73991e5a4ef126c03ee0a" category="list-text">Na página de login do Astra Control Center, insira o valor usado<block ref="0c83f57c786a0b4a39efab23731c7ebc" prefix=" " category="inline-code"></block> no<block ref="14eaa229cb5cb8abd16cee04a7cdc20c" prefix=" " category="inline-code"></block> CR quando <block ref="7cbb94f7e890af09709dad5cd3f8407a" category="inline-xref-macro-rx"></block>, seguido da senha única <block ref="b32e4f4e6435d1ee35c95efbd194cabb" prefix="(" category="inline-code"></block>).</block>
  <block id="dc3fdc9a9e65346ad5bf0cd1d1497c24" category="admonition">Se você digitar uma senha incorreta três vezes, a conta de administrador será bloqueada por 15 minutos.</block>
  <block id="c73579d39b5f5df8c4a2d6a8604926e6" category="list-text">Selecione *Login*.</block>
  <block id="614e70912405319846a7819749c26273" category="list-text">Altere a senha quando solicitado.</block>
  <block id="0d1a3003d5046b55aabaa96a070b3878" category="admonition">Se este for o seu primeiro login e você esquecer a senha e nenhuma outra conta de usuário administrativo ainda tiver sido criada, entre em Contato com o suporte da NetApp para obter assistência de recuperação de senha.</block>
  <block id="9beaff92ec90f0dc1bed7c4d71f01b37" category="inline-link-macro">Certificado TLS personalizado assinado por uma autoridade de certificação (CA)</block>
  <block id="7624f5e1399c449e4b4ec7db7cc534c0" category="list-text">(Opcional) Remova o certificado TLS autoassinado existente e substitua-o por um <block ref="73ee2b836bf770fc435551db12e88ed2" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="58d2ebc95650d2209a0b0a4373ebde4e" category="section-title">Solucionar problemas da instalação</block>
  <block id="a8681bd45866e0c10a164ee51191002e" category="paragraph">Se algum dos serviços estiver<block ref="902b0d55fddef6f8d651fe1035b7d4bd" prefix=" " category="inline-code"></block> no estado, pode inspecionar os registos. Procure códigos de resposta da API na faixa 400 a 500. Eles indicam o lugar onde uma falha aconteceu.</block>
  <block id="dd8d7d6254d36a3ee23cd2f2b306ba57" category="list-text">Para inspecionar os logs do operador do Centro de Controle Astra, digite o seguinte:</block>
  <block id="01e12de62fa77fda2815719aed8ff892" category="section-title">O que vem a seguir</block>
  <block id="510a796972d54f6936dbae0081373fc0" category="inline-link-macro">tarefas de configuração</block>
  <block id="30639cc5d4879b6ab4636e1faec4ce6c" category="paragraph">Conclua a implantação executando <block ref="c74ac040317626af0342a18a145cdbb7" category="inline-link-macro-rx"></block>o .</block>
  <block id="d61a39ecf1d91497b3661f1969243d18" category="summary">Comece a usar o Astra Control em poucos passos.</block>
  <block id="a87da1b8e8afc29470ac85cf788e125c" category="doc">Início rápido para Astra Control Center</block>
  <block id="15dd8f83e9a999edc6eae56c5aec726e" category="paragraph">Esta página fornece uma visão geral de alto nível das etapas necessárias para começar a usar o Astra Control Center. Os links em cada etapa levam você a uma página que fornece mais detalhes.</block>
  <block id="b777e6ba4555d404b00c2436d03ae649" category="inline-link-macro">informações de licenciamento</block>
  <block id="dc9e569caa79effd430c7ea63ceff7be" category="paragraph">Experimente! Se você quiser experimentar o Astra Control Center, você pode usar uma licença de avaliação de 90 dias. <block ref="3d35b4f40b39e7d8200f90f9d624f8f4" category="inline-link-macro-rx"></block>Consulte para obter detalhes.</block>
  <block id="06c2cea18679d64399783748fa367bdd" category="inline-image-macro">Um</block>
  <block id="13a0d74de4f994f2861da351c22e5549" category="list-title"><block ref="58f667aaf05f87159670e12bd9bc076b" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Analisar os requisitos do cluster do Kubernetes</block>
  <block id="8a66a5ad22aef4e75d3ac4b3dc1791e7" category="list-text">O Astra funciona com clusters Kubernetes com um back-end de storage ONTAP configurado pela Trident.</block>
  <block id="0deb5023224ed4d71135e9bae6dff9d4" category="list-text">Os clusters devem estar em execução em um estado saudável, com pelo menos três nós de trabalho on-line.</block>
  <block id="5f08198ddd920cae8e4af705793b2a56" category="list-text">O cluster precisa estar executando o Kubernetes.</block>
  <block id="e34728b4f7a3f87b9d4e4bc0568096e1" category="inline-link-macro">Saiba mais sobre os requisitos do Astra Control Center</block>
  <block id="dc36d12219c1097713b63def4e923028" category="paragraph"><block ref="cb100f378703845999b4907e7c8315fb" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="aada29daee1d64ed0fe907043855cb7e" category="inline-image-macro">Dois</block>
  <block id="6e6d8bfff1b16149f8c62cfee0d2f62e" category="list-title"><block ref="54f425ce8d89f4ed6b8a546561af5d60" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Baixe e instale o Astra Control Center</block>
  <block id="1f013f19e75011210ca17bbd9cf6c443" category="list-text">Faça download do Astra Control Center no site de suporte da NetApp.</block>
  <block id="276a11727deff1a1f5ebf349b23835fc" category="list-text">Instalar o Astra Control Center no seu ambiente local.</block>
  <block id="111c233b1effa56ddf0f043c699a499d" category="list-text">Descubra sua configuração do Trident com o back-end de storage do ONTAP.</block>
  <block id="4c4de1b50b600f81eec6bc5f9eafe8ca" category="paragraph">Para nossa primeira versão, você instalará as imagens em um Registro OpenShift ou usará seu Registro local.</block>
  <block id="4cb444388821c2b32d8c80c962e7f1c0" category="inline-link-macro">Saiba mais sobre a instalação do Astra Control Center</block>
  <block id="868d347e9c5a5e26320992d6e87924f1" category="paragraph"><block ref="85d4e7b942cbd0c7d715ed76a5e5652f" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="ca8a2087e5557e317599344687a57391" category="inline-image-macro">Três</block>
  <block id="ba9e9d1eb144bbf0eb66ffe3fb01e03a" category="list-title"><block ref="05b2444faffd66d76e88602ea7dd353f" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Conclua algumas tarefas de configuração inicial</block>
  <block id="f13e95a655fb97423bd52082209d8781" category="list-text">Adicione uma licença.</block>
  <block id="89a40ca78d4ff20ec6d54ba006768895" category="list-text">Adicionar um cluster Kubernetes e o Astra Control Center descobre detalhes.</block>
  <block id="87d2ee45afe04a74320927b3cc97c4ef" category="list-text">Adicionar um back-end de storage do ONTAP.</block>
  <block id="aacfab881a9e939b2424f0e0b25eb558" category="list-text">Opcionalmente, adicione um bucket do armazenamento de objetos que armazenará seus backups do aplicativo.</block>
  <block id="dd1777e71bd3db9cdf9848cb04565f48" category="inline-link-macro">Saiba mais sobre o processo de configuração inicial</block>
  <block id="9ad40a01405c834a45bae664275527c1" category="paragraph"><block ref="8993acb8fe2145a6f530c4154ba1344b" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="981b8fcee42e1e726a67a2b9a98ea6e9" category="inline-image-macro">Quatro</block>
  <block id="9824425bd5418e5e140ee6b8561b8914" category="paragraph-title"><block ref="beadfa85a2fdca06b91edc1131c603e6" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Use o Astra Control Center</block>
  <block id="154eb8ea764a5b550f71c94b510f7a75" category="paragraph">Depois de concluir a configuração do Astra Control Center, veja o que você pode fazer a seguir:</block>
  <block id="c377628a77d20588f5f69203b3d6934d" category="inline-link-macro">Saiba mais sobre como gerenciar aplicativos</block>
  <block id="1d6659bf1854bf0469670ac4f97e9181" category="list-text">Gerenciar um aplicativo. <block ref="4963e35346522bbc5627366c0be0f048" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="e746991cfeb5b6a72629662618d89fd8" category="inline-link-macro">Saiba mais sobre como conetar-se ao Cloud Insights</block>
  <block id="dcde337510fa6abacde76850d8dfb34f" category="list-text">Opcionalmente, conecte-se ao NetApp Cloud Insights para exibir métricas sobre a integridade do sistema, capacidade e taxa de transferência na IU do Centro de Controle Astra. <block ref="26c266e2f618a4d4913a4efc9baa9572" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="e5d9de39f7ca1ba2637e5640af3ae8aa" category="inline-image-macro">Cinco</block>
  <block id="4e661ed0899ae91f577701320636fabf" category="paragraph-title"><block ref="99e8b2f00e172bfcff96afdce69907bc" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Continue a partir deste Quick Start</block>
  <block id="50163fe12849b86fd33513d8e9d88331" category="paragraph"><block ref="77590b44f90500dc5947be95e5a6eb47" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="994e9e207b5ca34793cc2495e51460bc" category="summary">Comece a usar o Astra Control Center verificando o suporte para clusters, aplicações e navegador da Web do Kubernetes.</block>
  <block id="b1c0f5fea43226e1ffa246ed1546e33b" category="doc">Requisitos do Astra Control Center</block>
  <block id="db78c0f5b10c24664d231610a6659e34" category="paragraph">Comece verificando o suporte para clusters, aplicativos, licenças e navegador da Web do Kubernetes.</block>
  <block id="439adc0dbc528b64a9ff703d097e3b82" category="section-title">Requisitos gerais do cluster do Kubernetes</block>
  <block id="ad36935ee0cc30e8d752b6c403f76ea7" category="paragraph">Um cluster de Kubernetes precisa atender aos requisitos gerais a seguir para que você possa descobri-lo e gerenciá-lo no Astra Control Center.</block>
  <block id="302f2c76d41ebf702c7e9d64ee830ad0" category="list-text">*Registro de imagem*: Você deve ter um Registro de imagem Docker privado existente para o qual você pode enviar imagens de compilação do Astra Control Center. Tem de ter a URL do registo de imagens onde irá carregar as imagens e tem de ter marcado as imagens para o registo de contentores privado.</block>
  <block id="93cb6280b35b92b7cf4ca58bb844b883" category="list-text">*Configuração de storage Trident / ONTAP*: O Astra Control Center requer que o Trident versão 21,01 ou 21,04 já esteja instalado e configurado para funcionar com o NetApp ONTAP versão 9,5 ou mais recente como o back-end de storage. O Astra Control Center exige que uma classe de storage seja criada e definida como a classe de storage padrão. O Astra Control Center é compatível com os seguintes drivers ONTAP fornecidos pelo Trident:</block>
  <block id="8321592ce24c8a122ecf26a63cfca407" category="list-text">ONTAP-nas</block>
  <block id="844e84da8e822b4a33c4d8188da97937" category="list-text">ONTAP-nas-FlexGroup</block>
  <block id="73a3350a1b91aeb6e2836fdf5975672c" category="list-text">ONTAP-san</block>
  <block id="3016c12c1db45f14c80c9c1731b9c26a" category="list-text">ONTAP-são-economia</block>
  <block id="d30f38ab78c0916a3437789046f724f7" category="paragraph">Se você está planejando gerenciar o cluster do Kubernetes a partir do Astra Control Center e usar o cluster para hospedar a instalação do Astra Control Center, o cluster terá os seguintes requisitos adicionais:</block>
  <block id="3a918414d05f891a1261ec3c5c3782b4" category="inline-link">componente do controlador snapshot</block>
  <block id="5179f058e3f9e02f1e48773756bf7e37" category="list-text">A versão mais recente do Kubernetes<block ref="8bfa435518674179afbdcd4004c26111" category="inline-link-rx"></block> é instalada</block>
  <block id="07784a2c28addddfc9538216d05bebfd" category="inline-link">volumesnapshotclass objeto</block>
  <block id="976c99beb2060b7062661be4ec68d418" category="list-text">Um Trident<block ref="8d558d451c1d742c995e4fa5d207b674" category="inline-link-rx"></block> foi definido por um administrador</block>
  <block id="485f29484d3f576809313d5c7af147f7" category="list-text">Existe uma classe de storage padrão do Kubernetes no cluster</block>
  <block id="9ef5d4baf2d27a8af3927367ca2eeef9" category="list-text">Pelo menos uma classe de armazenamento está configurada para usar o Trident</block>
  <block id="f4a66dbdf3443a9624d18c32fca9ced1" category="list-text">Um método para apontar o FQDN do Astra Control Center para o endereço IP externo do serviço Astra Control Center</block>
  <block id="5821e871e6c69efb67a66cb8ea46a1bc" category="section-title">Clusters OpenShift</block>
  <block id="f590197ad9cce4c9c9d38a4235239343" category="paragraph">O Astra Control Center requer um cluster Red Hat OpenShift Container Platform 4.6.8 ou 4,7 que tenha classes de storage Trident com suporte do ONTAP 9.5 ou mais recente, com os seguintes atributos:</block>
  <block id="7ce656a98af56c125be572e7004ada10" category="list-text">Pelo menos 300GB GB de capacidade de armazenamento ONTAP disponível</block>
  <block id="1aea8280bfe9dc50d8d63908d2ea4801" category="list-text">3 nós de controladora com 4 núcleos de CPU, 16GB GB de RAM e 120GB GB de storage disponível cada</block>
  <block id="f5ed70fa9021d53e9429378968189632" category="list-text">3 nós de trabalho com pelo menos 12 núcleos de CPU, 32GB GB de RAM e 50GB GB de armazenamento disponível cada</block>
  <block id="3d0c5cb8b68f5f1ffe2ccd6202b56959" category="list-text">Kubernetes versão 1,19 ou 1,20</block>
  <block id="b0dd8997eb75bb5389338a7e9cd03f9d" category="list-text">Tipo de serviço "LoadBalancer" disponível para o tráfego de entrada a ser enviado para serviços no cluster OpenShift</block>
  <block id="388d11680799d7c6a6a659aa88d96d5f" category="list-text">Um método para apontar o FQDN do Astra Control Center para o endereço IP balanceado de carga</block>
  <block id="dbaaadf58d0e6b0546a4a98fb344c2ee" category="admonition">Esses requisitos mínimos presumem que o Astra Control Center é a única aplicação em execução no cluster OpenShift. Se o cluster estiver executando aplicações adicionais, você precisará ajustar esses requisitos mínimos de acordo.</block>
  <block id="20ab7fb082f69a43ab07e6d083338183" category="paragraph">Certifique-se de que seu cluster atenda aos requisitos mínimos e que você siga as práticas recomendadas do Kubernetes para que o Astra Control Center fique altamente disponível no cluster do Kubernetes.</block>
  <block id="f289f8430b38861fcc2595ec3bbfe13a" category="admonition">OpenShift 4,8 não é suportado.</block>
  <block id="73b71705c79c0cbf185a9f8ac7fe9b44" category="paragraph">Durante a clonagem de aplicativos, o Astra Control Center precisa permitir que o OpenShift monte volumes e altere a propriedade dos arquivos. Devido a isso, o ONTAP precisa ser configurado para permitir que operações de volume sejam concluídas com sucesso usando os seguintes comandos:</block>
  <block id="beed03990fea0f5cafd325840f207a3d" category="list-text"><block ref="bdd2dfdcd85fd7c28f7a8a31f3c38a03" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="4ae61e0d2fd796cb1df1c5ef912c4db4" category="list-text"><block ref="f4f6efc883071e0a836191000d34cc0a" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="740ede61642cdb16e1617b9967946f50" category="admonition">Se você pretende adicionar um segundo cluster do OpenShift 4,6 ou 4,7 como um recurso de computação gerenciado, você precisa garantir que o recurso Snapshot de volume do Trident esteja ativado. Consulte o Trident oficial<block ref="c6f82b497fe4e47526fecae4253a69a5" category="inline-link-rx"></block> para ativar e testar instantâneos de volume com o Trident.</block>
  <block id="7b7f260c982647b3aee51c681be792ef" category="section-title">Requisitos de gerenciamento de aplicativos</block>
  <block id="3fe6071920f228c9d3f78862e433a695" category="paragraph">O Astra Control Center tem os seguintes requisitos de gerenciamento de aplicações:</block>
  <block id="c47e1c0aaa7c357bb5573758fbf993b6" category="list-text">*Licenciamento*: Você precisa de uma licença do Astra Control Center para gerenciar aplicativos usando o Astra Control Center.</block>
  <block id="2dbc295a26daa64cff8fb2d4f35fda16" category="list-text">*Helm 3*: Se você usar o Helm para implantar aplicativos, o Astra Control Center precisará do Helm versão 3. O gerenciamento e clonagem de aplicativos implantados com o Helm 3 (ou atualizados do Helm 2 para o Helm 3) são totalmente compatíveis. As aplicações implementadas com o Helm 2 não são suportadas.</block>
  <block id="8ebe4e91f0514134c3ce713d695bd397" category="list-text">*Gerenciamento do operador*: O Astra Control Center não oferece suporte a aplicativos implantados com operadores habilitados para o Operator Lifecycle Manager (OLM) ou operadores com escopo de cluster.</block>
  <block id="c62e13b3973df086f7d17eeaf006b535" category="section-title">Acesso à internet</block>
  <block id="f44821d1a7bc793ad001775a19cfa5b6" category="paragraph">Você deve determinar se você tem acesso externo à Internet. Se não o fizer, algumas funcionalidades poderão ser limitadas, como receber dados de monitorização e métricas da NetApp Cloud Insights, ou enviar pacotes de suporte para o site de suporte da NetApp.</block>
  <block id="794df3791a8c800841516007427a2aa3" category="section-title">Licença</block>
  <block id="ff5bb976cadeeb44dde997bf1dc1ec40" category="paragraph">O Astra Control Center requer uma licença do Astra Control Center para todos os recursos. Obtenha uma licença de avaliação ou uma licença completa da NetApp. Sem uma licença, você não poderá:</block>
  <block id="c0d290d1688d7611b5325f064665ec82" category="list-text">Definir aplicações personalizadas</block>
  <block id="f626c62bb4d6f5fe91956336471bbb79" category="list-text">Criar snapshots ou clones de aplicações existentes</block>
  <block id="52edc9582dd9649bf5c1dc07e4e2db40" category="list-text">Configurar políticas de proteção de dados</block>
  <block id="fbd7f511b2e75e5ab019b2450e398c1d" category="inline-link-macro">use uma licença de avaliação de 90 dias</block>
  <block id="3899f9844f98943d4e24ef93b03e511a" category="paragraph">Se você quiser experimentar o Astra Control Center, você pode <block ref="f7fe48c6da560c77452dd7318b8ae9f9" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="b404529afca09f5a2fb2b21f843c5b5b" category="section-title">Tipo de serviço "LoadBalancer" para clusters do Kubernetes no local</block>
  <block id="2b545f7c547a71eaeda9dcb451aea0c5" category="inline-link">MetalLB</block>
  <block id="8edc90d74cd442b8d6a741d274b832e1" category="paragraph">O Astra Control Center usa um serviço do tipo "LoadBalancer" (svc/traefik no namespace Astra Control Center) e exige que seja atribuído um endereço IP externo acessível. Para clusters OpenShift locais, você pode usar<block ref="9b49f108c23e1909f3cfe7a1eaa3a8cd" category="inline-link-rx"></block> para atribuir automaticamente um endereço IP externo ao serviço. Na configuração do servidor DNS interno, você deve apontar o nome DNS escolhido para o Astra Control Center para o endereço IP com balanceamento de carga.</block>
  <block id="9251700e586dc1a410f2e755a8643751" category="section-title">Requisitos de rede</block>
  <block id="2feeeeaca31f7c9852665b6eca3013b1" category="paragraph">O cluster que hospeda o Astra Control Center se comunica usando as seguintes portas TCP. Você deve garantir que essas portas sejam permitidas por meio de firewalls e configurar firewalls para permitir qualquer tráfego de saída HTTPS proveniente da rede Astra. Algumas portas exigem conectividade de ambos os lados entre o cluster que hospeda o Astra Control Center e cada cluster gerenciado (observado quando aplicável).</block>
  <block id="deb10517653c255364175796ace3553f" category="cell">Produto</block>
  <block id="60aaf44d4b562252c04db7f98497e9aa" category="cell">Porta</block>
  <block id="888a77f5ac0748b6c8001822417df8b6" category="cell">Protocolo</block>
  <block id="02674a4ef33e11c879283629996c8ff8" category="cell">Direção</block>
  <block id="261addf78c7b2c961032b3dd08ba0b1f" category="cell">Finalidade</block>
  <block id="13f3cf8c531952d72e5847c4183e6910" category="cell">443</block>
  <block id="0e8433f9a404f1f3ba601c14b026d321" category="cell">HTTPS</block>
  <block id="7d05c708b92b4809bfe9bf66edf8f765" category="cell">Entrada</block>
  <block id="2d9fec261b12bd71da19f847d4e58d8d" category="cell">Acesso de IU / API - garanta que essa porta esteja aberta de ambas as maneiras entre o cluster que hospeda o Astra Control Center e cada cluster gerenciado</block>
  <block id="38f629170ac3ab74b9d6d2cc411c2f3c" category="cell">9090</block>
  <block id="1abc2c64b76ede54340671c0f6b2120e" category="list-text">Ingresso (para cluster que hospeda o Astra Control Center)</block>
  <block id="acbc6de2a74557699e812a14b82cd337" category="list-text">Saída (porta aleatória do endereço IP do nó de cada nó de trabalho de cada cluster gerenciado)</block>
  <block id="4aaf072801bad6e81e2b5fb00162eecd" category="cell">Dados de métricas para o consumidor de métricas - garanta que cada cluster gerenciado possa acessar essa porta no cluster que hospeda o Astra Control Center</block>
  <block id="10f0fa4079121b371145e16713fdbb44" category="cell">Trident</block>
  <block id="c621a118ac90861aad62088a5a4ef5e3" category="cell">34571</block>
  <block id="1195bea8018d2ab41320845d5d6fc163" category="cell">Comunicação do pod do nó</block>
  <block id="e4d09d3f57c2c971c8b2bf8efb416a0a" category="cell">9220</block>
  <block id="293c9ea246ff9985dc6f62a650f78986" category="cell">HTTP</block>
  <block id="5d7fba152c80f5fa7ccc3386b01488f7" category="cell">Endpoint de métricas</block>
  <block id="f370975993dbb1e7c1e24af01ed7986c" category="section-title">Navegadores da Web suportados</block>
  <block id="5ee52824555f7e54b800612663b9f098" category="paragraph">O Astra Control Center suporta versões recentes do Firefox, Safari e Chrome com uma resolução mínima de 1280 x 720.</block>
  <block id="159b2efa467f3d1f53e7c16668353bf5" category="inline-link-macro">início rápido</block>
  <block id="77a7c94739d3e3b6a3c106162739bbcd" category="paragraph">Veja a <block ref="4a78f9b7a1530228ea4c970be46c5b94" category="inline-link-macro-rx"></block> visão geral.</block>
  <block id="efb8331a92b47dc173e5cbcd8ae1a87b" category="summary">Depois de instalar o Astra Control Center, fazer login na IU e alterar sua senha, você deseja configurar uma licença, adicionar clusters, gerenciar storage e adicionar buckets.</block>
  <block id="d507eb4e66b24d44edccbe2de081c8ee" category="doc">Configure o Astra Control Center</block>
  <block id="ef615563c8e8ea902c7fcac3cd2c4246" category="list-title">Tarefas</block>
  <block id="36b04ba2baeae9c2b2c117fe0fcacd6e" category="list-text"><block ref="8f0c94a5689852a988023d9eacea25d5" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="e1e6c161faa6c75c7133e9e6ae59ee8b" category="list-text"><block ref="9ced4f74d5dd00d10c8f22472c967962" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="2dc175901deba5089804ee6c0333845e" category="list-text"><block ref="67b3c635802e8387fdfcea745c19918f" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="8378fd4759f24f14cebfb73e947ac1de" category="list-text"><block ref="63668134c65384a6b95d5dee695d38d8" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="ddea44f796e2d507e657985d19f15829" category="section-title">Adicione uma licença para o Astra Control Center</block>
  <block id="db974238714ca8de634a7ce1d083a14f" category="inline-link">API</block>
  <block id="149a93e364f3b6e6fbcca32ee93a611b" category="paragraph">Você pode adicionar uma nova licença usando a IU ou<block ref="38f2a73b7545e326dccd444f6dfa09c1" category="inline-link-rx"></block> obter a funcionalidade completa do Astra Control Center. Sem licença, seu uso do Astra Control Center se limita ao gerenciamento de usuários e à adição de novos clusters.</block>
  <block id="023e85b756a5519379cc81c9797b04cd" category="paragraph">Quando você baixou o Centro de Controle Astra do<block ref="4e4882d47509d388d52971aaee9abe33" category="inline-link-rx"></block>, você também baixou o arquivo de licença NetApp (NLF). Certifique-se de que tem acesso a este ficheiro de licença.</block>
  <block id="6d30de72a007f5f83168c2d18390d2a8" category="inline-link-macro">Atualizar uma licença existente</block>
  <block id="86573025ef3f7119f73649ab37335d5f" category="admonition">Para atualizar uma avaliação existente ou uma licença completa, <block ref="c985292efffba104a103f0714c4407ab" category="inline-link-macro-rx"></block>consulte .</block>
  <block id="b7f7c2d7e3041eaae8413ca8b14bd155" category="section-title">Adicione uma licença completa ou de avaliação</block>
  <block id="02a305f4c96b27ccae0ed63692081099" category="paragraph">As licenças do Astra Control Center medem recursos de CPU usando unidades de CPU Kubernetes. A licença precisa ter em conta os recursos de CPU atribuídos aos nós de trabalho de todos os clusters do Kubernetes gerenciados. Antes de adicionar uma licença, você precisa obter o arquivo de licença (NLF) do <block ref="206c33a2dba20dd0d5bd753457534e53" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="6c92285fa6d3e827b198d120ea3ac674" category="inline-link-macro">aqui</block>
  <block id="04b88e668923c3a98f8c9a6c13677a05" category="paragraph">Você também pode experimentar o Astra Control Center com uma licença de avaliação, que permite usar o Astra Control Center por 90 dias a partir da data em que você baixar a licença. Você pode se inscrever para uma avaliação gratuita registrando <block ref="94c4952ff767dc7f2318bf778dfb79d4" category="inline-link-macro-rx"></block>o .</block>
  <block id="c867b312646c7b0352a53ec73b46b3da" category="admonition">Se a instalação aumentar para exceder o número licenciado de unidades de CPU, o Astra Control Center impedirá que você gerencie novas aplicações. É apresentado um alerta quando a capacidade é ultrapassada.</block>
  <block id="080fef78b0e40fda1c7a1a7d55824c13" category="list-text">Faça login na IU do Astra Control Center.</block>
  <block id="344288bf3b493daae12169abb03c224a" category="list-text">Selecione *conta* &gt; *Licença*.</block>
  <block id="c8508c0ce4da6dc634b7c66b1df15681" category="list-text">Selecione *Adicionar licença*.</block>
  <block id="dba8f9224fe57ff63ee43bec55381abc" category="list-text">Navegue até o arquivo de licença (NLF) que você baixou.</block>
  <block id="3fbb83902c150a1377da8e8e2d911407" category="paragraph">A página *Account* &gt; *License* exibe as informações da licença, data de validade, número de série da licença, ID da conta e unidades CPU usadas.</block>
  <block id="720b504e7f38616e8ca9f116d5879587" category="admonition">Se você tiver uma licença de avaliação, certifique-se de armazenar o ID da conta para evitar perda de dados em caso de falha do Astra Control Center se você não estiver enviando ASUPs.</block>
  <block id="f81a9c9a14318abe20f6169e8dff8100" category="section-title">Adicionar cluster</block>
  <block id="d55bb663a55556d807374ddce0ac64b8" category="paragraph">Para começar a gerenciar suas aplicações, adicione um cluster do Kubernetes e gerencie-o como um recurso de computação. Você precisa adicionar um cluster para Astra Control Center para descobrir suas aplicações Kubernetes.</block>
  <block id="3dff3c9eae1caa73c7e03a840b9006bc" category="admonition">Recomendamos que o Astra Control Center gerencie o cluster em que ele é implantado primeiro antes de adicionar outros clusters ao Astra Control Center para gerenciar. Ter o cluster inicial sob gerenciamento é necessário enviar dados do Kubemetrics e dados associados ao cluster para métricas e solução de problemas. Você pode usar o recurso *Adicionar cluster* para gerenciar um cluster com o Astra Control Center.</block>
  <block id="a711863513c11f3a6d86294acc7be0ba" category="admonition-title">O que você precisa. 8217</block>
  <block id="e093c58278ab31ada17a121c56d90db1" category="inline-link-macro">tarefas pré-requisitos</block>
  <block id="2da8d90a7d49193202102fa438d418a9" category="admonition">Antes de adicionar um cluster, revise e execute o <block ref="ebe3cd38b4e51bcacd56492771545a76" category="inline-link-macro-rx"></block>necessário .</block>
  <block id="a9ca18308c038279724d9d7404de4166" category="list-text">No *Dashboard* na IU do Astra Control Center, selecione *Add* na seção clusters.</block>
  <block id="ac56d98efdfb556f7d332774c74e3949" category="list-text">Na janela *Add Cluster* que se abre, carregue um<block ref="ea46161c66978a87802bc5b44682cbe0" prefix=" " category="inline-code"></block> ficheiro ou cole o conteúdo de um<block ref="ea46161c66978a87802bc5b44682cbe0" prefix=" " category="inline-code"></block> ficheiro.</block>
  <block id="ea434fd425c7b1861bad1639425e600d" category="admonition">O<block ref="ea46161c66978a87802bc5b44682cbe0" prefix=" " category="inline-code"></block> arquivo deve incluir *somente a credencial de cluster para um cluster*.</block>
  <block id="1920127cb5941d4e2dd838a24ce38db4" category="inline-image-macro">Mostra a tela para carregar kubeconfig.yaml para cluster.</block>
  <block id="7efc8e39a9d02c1eeb01ca1e21edcebe" category="paragraph"><block ref="7efc8e39a9d02c1eeb01ca1e21edcebe" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="d9348d075dc7b3c91cff99d56dfc327b" category="inline-link">Documentação do Kubernetes</block>
  <block id="04b7edd723480f6d26b90b3374f8646b" category="admonition">Se você criar seu próprio<block ref="deabc6332aa53495b56c51d2e3eca54f" prefix=" " category="inline-code"></block> arquivo, você deve definir apenas *um* elemento de contexto nele. Consulte<block ref="54676762f2eb4e7149fe4e9996a20b1c" category="inline-link-rx"></block> para obter informações sobre como criar<block ref="deabc6332aa53495b56c51d2e3eca54f" prefix=" " category="inline-code"></block> arquivos.</block>
  <block id="abda8f557be1cba02111edc004dac83b" category="list-text">Forneça um nome de credencial. Por padrão, o nome da credencial é preenchido automaticamente como o nome do cluster.</block>
  <block id="27e0e9c3cb753760b40057f51184b3bc" category="list-text">Selecione *Configurar armazenamento*.</block>
  <block id="9ce3f0939804028018e13375536d23bb" category="list-text">Selecione a classe de armazenamento a ser usada para este cluster do Kubernetes e selecione *Review*.</block>
  <block id="35fa2868df847f31d2ca065208c8a98d" category="admonition">Você deve selecionar uma classe de armazenamento do Trident com o suporte do armazenamento do ONTAP.</block>
  <block id="d86bcc519f53eddb602f8da6a439a221" category="inline-image-macro">Mostra a classe de armazenamento a ser usada para o cluster.</block>
  <block id="52447b3f28654e9bd3c0f45bcb4b7c09" category="paragraph"><block ref="52447b3f28654e9bd3c0f45bcb4b7c09" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="c34e73c1ab29825cfabdde95f496f768" category="list-text">Revise as informações e, se tudo estiver bem, selecione *Adicionar cluster*.</block>
  <block id="3b8e5272ef61221ea3c7e5d842687fae" category="paragraph">O cluster insere o status *Descobrindo* e, em seguida, muda para *Running*. Você adicionou com sucesso um cluster do Kubernetes e agora o está gerenciando no Astra Control Center.</block>
  <block id="30d1bfe2e9b6bfe1d2ea5dd7e0e26c80" category="admonition">Depois de adicionar um cluster a ser gerenciado no Astra Control Center, talvez demore alguns minutos para implantar o operador de monitoramento. Até então, o ícone de notificação fica vermelho e Registra um evento *Falha na verificação do status do agente de monitoramento*. Você pode ignorar isso, porque o problema resolve quando o Astra Control Center obtém o status correto. Se o problema não resolver em alguns minutos, vá para o cluster e execute<block ref="9239d6fbde1b253c1a0bbe20e8f71ebb" prefix=" " category="inline-code"></block> como ponto de partida. Você precisará examinar os logs do operador de monitoramento para depurar o problema.</block>
  <block id="b7d863d6846eaf1689410c02279f9ea6" category="section-title">Adicionar um back-end de storage</block>
  <block id="00e06e3552b1b0b5e3883c5e00c80134" category="paragraph">Você pode adicionar um back-end de storage para que o Astra Control possa gerenciar seus recursos. O gerenciamento de clusters de storage no Astra Control como um back-end de storage permite que você tenha vínculos entre volumes persistentes (PVS) e o back-end de storage, bem como métricas de storage adicionais.</block>
  <block id="fdc1b3a68bb88fd068380664b6764f00" category="paragraph">Você pode adicionar um back-end de storage das seguintes maneiras:</block>
  <block id="7e21fa36789b720ae335023f61f7944a" category="list-text">Configure o armazenamento quando estiver adicionando um cluster. <block ref="0ca8e5dafb2ec8cd950d910a7f228ac7" category="inline-link-macro-rx"></block>Consulte .</block>
  <block id="4ff4ed2709fa2ae63e1ffbe9775c16fc" category="list-text">Adicione um back-end de armazenamento descoberto usando a opção Dashboard ou backends.</block>
  <block id="8f831dc1bd5bc97bff145edf38141afd" category="paragraph">Você pode adicionar um back-end de armazenamento já descoberto usando estas opções:</block>
  <block id="94f114c3c36cfb83ae0279538fcb797b" category="list-text"><block ref="63a41e820a9880509be31ae03a33dbb9" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="905552fc06c3bcd14aae5785219cbfcb" category="list-text"><block ref="a67db062c0c826398d2ef519716e6982" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="27d6627c504c73b482fea337197f5cbc" category="section-title">Adicionar back-end de storage usando o Dashboard</block>
  <block id="041cba180853bb1b6c34907631d7eacc" category="list-text">No Dashboard, execute um dos seguintes procedimentos:</block>
  <block id="b2d829f53a03bf36914953ef3cd0820d" category="list-text">Na seção de back-end do Dashboard Storage, selecione *Manage*.</block>
  <block id="711b51199dc3114b82393239e65e2210" category="list-text">Na seção Resumo de recursos do Painel &gt; backends de armazenamento, selecione *Adicionar*.</block>
  <block id="bf2393bb3f17f3d2b4ff6979c3c20036" category="list-text">Insira as credenciais de administrador do ONTAP e selecione *Revisão*.</block>
  <block id="094888b3c75d89979aa1e343a8e5c119" category="list-text">Confirme os detalhes do backend e selecione *Manage*.</block>
  <block id="1ebff9069379fcaf260ca2b72074ce55" category="paragraph">O backend aparece na lista com informações de resumo.</block>
  <block id="2f83440d3a5b2d5c63d54b028b0c36f0" category="section-title">Adicionar back-end de armazenamento usando backends opção</block>
  <block id="cfb09a762476fd26fcb2033e66eece8c" category="list-text">Na área de navegação à esquerda, selecione *backends*.</block>
  <block id="5870733e590b9892e4d7543080453ba8" category="list-text">Selecione *Gerenciar*.</block>
  <block id="9aeb546d0d1316bbdceee356b7e9a2be" category="list-text">Para ver detalhes do armazenamento de back-end, selecione-o.</block>
  <block id="cc8ba30b9d6b2c69722d3e93ea43af07" category="admonition">Volumes persistentes usados por aplicativos no cluster de computação gerenciada também são exibidos.</block>
  <block id="b2e5388a257b4977b3f119a349e21dc1" category="section-title">Adicione um balde</block>
  <block id="deea85f1feaf69ed17f9d01c95389da1" category="paragraph">Adicionar fornecedores de bucket do armazenamento de objetos é essencial para fazer backup das aplicações e do storage persistente ou clonar aplicações entre clusters. O Astra Control armazena os backups ou clones nos buckets do armazenamento de objetos que você define.</block>
  <block id="7cac736f4b494c9a3570a689e8eed60c" category="paragraph">Quando você adiciona um bucket, o Astra Control marca um bucket como o indicador padrão do bucket. O primeiro bucket que você criar se torna o bucket padrão.</block>
  <block id="c719a70ed6ad99810624039991264b04" category="paragraph">Não é necessário um bucket se estiver clonando a configuração da aplicação e o storage persistente para o mesmo cluster.</block>
  <block id="9fc95cc6c407484e9c23ec1f9aa75354" category="paragraph">Utilize qualquer um dos seguintes tipos de balde:</block>
  <block id="df2c24964ca3e99761acc48b2c8a75c9" category="list-text">NetApp ONTAP S3</block>
  <block id="ddcd79fba6592bc379dfa1df9f804760" category="list-text">NetApp StorageGRID S3</block>
  <block id="b2aa71ee04e531f0b6d1f084ba45f52f" category="list-text">Genérico S3</block>
  <block id="44e1b9eb7453a6b3d0fd253951769584" category="admonition">Embora o Astra Control Center ofereça suporte ao Amazon S3 como um provedor de bucket do Generic S3, o Astra Control Center pode não oferecer suporte a todos os fornecedores de armazenamento de objetos que claim o suporte ao S3 da Amazon.</block>
  <block id="eeda690c7ce6ed8c1c0aa2b723a685bf" category="inline-link-macro">Informações de API e automação do Astra</block>
  <block id="f0be421500c11fdaa1dabc25d7dd51e2" category="paragraph">Para obter instruções sobre como adicionar buckets usando a API Astra, <block ref="81c7aa16a2b7462fa335792265124192" category="inline-link-macro-rx"></block>consulte .</block>
  <block id="3b03e3deb510651520a7aa02abaa3f9e" category="list-text">Na área de navegação à esquerda, selecione *Buckets*.</block>
  <block id="fa12509cfb8e8ccded16e2a254e988c4" category="list-text">Selecione *Adicionar*.</block>
  <block id="2ea8eb04e51dd4b0f5e5776b1d3c4f99" category="list-text">Selecione o tipo de balde.</block>
  <block id="e74e24a258a55eef12169e72e0564ba2" category="admonition">Quando você adicionar um bucket, selecione o tipo correto de provedor de bucket com credenciais corretas para esse provedor. Por exemplo, a IU aceita o NetApp ONTAP S3 como o tipo com credenciais StorageGRID; no entanto, isso fará com que todos os backups e restaurações futuros de aplicativos que usam esse bucket falhem.</block>
  <block id="7a25ae82e91d4cd645a6b21ce967a038" category="list-text">Crie um novo nome de bucket ou insira um nome de bucket existente e uma descrição opcional.</block>
  <block id="c54c51743aa72e60eb600940f9e8e2e1" category="admonition">O nome e a descrição do bucket aparecem como um local de backup que você pode escolher mais tarde ao criar um backup. O nome também aparece durante a configuração da política de proteção.</block>
  <block id="1e08c06310df06a5e2c968f4938d53db" category="list-text">Introduza o nome ou endereço IP do servidor S3.</block>
  <block id="c21a0281d7b7638e5707a187342208f4" category="list-text">Se você quiser que esse bucket seja o bucket padrão para todos os backups, marque a<block ref="7bbf780362ea5b5e62cb66b2dfb94fc3" prefix=" " category="inline-code"></block> opção.</block>
  <block id="24da3819a0ed01a16d9140232c5f65c6" category="admonition">Esta opção não aparece para o primeiro bucket criado.</block>
  <block id="16cc07d77addf15a11cb3b0aecba16d8" category="inline-xref">informações de credenciais</block>
  <block id="b26191632e2c040fa61a0d3e4db83617" category="list-text">Continue adicionando <block ref="5c38f1909da9fa318450e44c88e888a9" category="inline-xref-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="b98e1294767026468d81464578f1ce5d" category="section-title">Adicionar credenciais de acesso S3</block>
  <block id="5fd064a12688a3b58461887161113e88" category="paragraph">Adicione credenciais de acesso S3 a qualquer momento.</block>
  <block id="0543a7666bf24a7b098b17a6168941d2" category="list-text">Na caixa de diálogo baldes, selecione a guia *Adicionar* ou *usar existente*.</block>
  <block id="44c089fc47e708b71926c830cc30454e" category="list-text">Insira um nome para a credencial que a distingue de outras credenciais no Astra Control.</block>
  <block id="43546cbd84ee48528f9cf248dcfb2c39" category="list-text">Insira a ID de acesso e a chave secreta colando o conteúdo da área de transferência.</block>
  <block id="f5c61eabb41590a473fa2d0d115e63c1" category="paragraph">Agora que você fez login e adicionou clusters ao Astra Control Center, está pronto para começar a usar os recursos de gerenciamento de dados de aplicações do Astra Control Center.</block>
  <block id="1b4fcfaacbd0ae3e24bc82f8d7a82211" category="inline-link-macro">Gerenciar usuários</block>
  <block id="a2ef00bfa82a9800d86855a4a32ccef6" category="list-text"><block ref="a2ef00bfa82a9800d86855a4a32ccef6" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="32139554c6b5c9a48dcfdd0ff983a9eb" category="inline-link-macro">Comece a gerenciar aplicativos</block>
  <block id="a4338c4608081cbe5421e9459f9dc53a" category="list-text"><block ref="a4338c4608081cbe5421e9459f9dc53a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="3a2448fbaa994c176580cbee02393309" category="inline-link-macro">Proteja aplicativos</block>
  <block id="d039f1c5d582395ea9e16f5202ac00e2" category="list-text"><block ref="d039f1c5d582395ea9e16f5202ac00e2" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="ae1397f274c77f4fb75b8968aee36d94" category="inline-link-macro">Clonar aplicações</block>
  <block id="afa14e84a4fbb12cbb15c8cafa107f43" category="list-text"><block ref="afa14e84a4fbb12cbb15c8cafa107f43" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="1b799238211a6924f3bc70f0d21bb243" category="inline-link-macro">Gerenciar notificações</block>
  <block id="dd8cd9eba2ecc51750e65a67f022145a" category="list-text"><block ref="dd8cd9eba2ecc51750e65a67f022145a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="cc808445875920b548ea92be9c78434b" category="inline-link-macro">Conete-se ao Cloud Insights</block>
  <block id="6c441b45a7d425cac321cacfe6655137" category="list-text"><block ref="6c441b45a7d425cac321cacfe6655137" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="2d5a3414c9ee7c6504db17eb956f1e80" category="list-text"><block ref="2d5a3414c9ee7c6504db17eb956f1e80" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="95dc0391ce7b396d7dd5622284e8fc3e" category="inline-link-macro">Problemas conhecidos</block>
  <block id="0956972ccb3f1ffed4c31a057c597e7d" category="list-text"><block ref="0956972ccb3f1ffed4c31a057c597e7d" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="30d965eef5ba25c6b9998ae38270b43e" category="doc">Avisos legais</block>
  <block id="e9c44bbfd795a5d63d74c6a77afee70d" category="paragraph">Avisos legais fornecem acesso a declarações de direitos autorais, marcas registradas, patentes e muito mais.</block>
  <block id="6016a2b341113bf496b719905398ecd2" category="section-title">Direitos de autor</block>
  <block id="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-macro"><block ref="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="paragraph"><block ref="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="126a02652da6de02962cf1b654fd6376" category="section-title">Marcas comerciais</block>
  <block id="c4ce4761e466527d26b3e3d5ed1006fd" category="paragraph">NetApp, o logotipo DA NetApp e as marcas listadas na página de marcas comerciais da NetApp são marcas comerciais da NetApp, Inc. Outros nomes de produtos e empresas podem ser marcas comerciais de seus respetivos proprietários.</block>
  <block id="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-macro"><block ref="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="paragraph"><block ref="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="be89498d2f8a22ce47c02ba9795fe2af" category="section-title">Patentes</block>
  <block id="d0b19d36be2c5f16e9aef46c8a452d3d" category="paragraph">Uma lista atual de patentes de propriedade da NetApp pode ser encontrada em:</block>
  <block id="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-macro"><block ref="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="paragraph"><block ref="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="56c34c6410dd45c5cec44149ad0ce037" category="section-title">Política de privacidade</block>
  <block id="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-macro"><block ref="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="paragraph"><block ref="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="c0227cef6f07a8cd2ac72f2945b031aa" category="section-title">Código aberto</block>
  <block id="9b73989307c1975dfa4d5e1581e4afe8" category="paragraph">Os arquivos de aviso fornecem informações sobre direitos autorais de terceiros e licenças usadas no software NetApp.</block>
  <block id="108238230cdf60dd0887f944a8d13493" category="inline-link-macro">Aviso para a versão Astra Control Center 21,08</block>
  <block id="c720f04897a24c86f93ce764015021d4" category="paragraph"><block ref="c720f04897a24c86f93ce764015021d4" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="e81b0f8fae224ca0c3d3258b75a989dd" category="section-title">Licença de API Astra Control</block>
  <block id="3a7143ee6efbfc0fdcd02be4523f72cb" category="paragraph"><block ref="3a7143ee6efbfc0fdcd02be4523f72cb" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="09e95b77ffe81fe465a83ba99efad5c8" category="paragraph"><block ref="09e95b77ffe81fe465a83ba99efad5c8" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="7aa531e9acfe2b98e34d2c92fe9846ff" category="paragraph"><block ref="7aa531e9acfe2b98e34d2c92fe9846ff" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d7f1fbcf9ce4e42f705add574d262b2c" category="paragraph"><block ref="d7f1fbcf9ce4e42f705add574d262b2c" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="fc248f74f5e36542f7f5627b8610e9a3" category="paragraph"><block ref="fc248f74f5e36542f7f5627b8610e9a3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="34515f1d88b10d0db0a78eba6c533394" category="summary">Problemas conhecidos identificam problemas que podem impedi-lo de usar esta versão do produto com sucesso.</block>
  <block id="eee6f132cbeb60f940b06f4bc433acf3" category="doc">Problemas conhecidos com esta versão</block>
  <block id="825cc355a6b503245e0d84d26f0e16d1" category="paragraph">Os seguintes problemas conhecidos afetam a versão atual:</block>
  <block id="48feefcd943fa66252757eadef52e825" category="list-text"><block ref="d322b1454fc8b8152a3edabb1bd9d6c6" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="78e7e198dda9b11fa9a965d3dd3356fe" category="list-text"><block ref="854013ac99528e7a262c9e97de92fbf2" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="5de088201c37321210684bf47b4bce8a" category="list-text"><block ref="39e9ecf4ae70e80aeb633987e29f78a6" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="d4d397e9204b0c9f7bbd2cd45e84c2c1" category="list-text"><block ref="f2ac4cfcf031a35d623ab96b9d9b7df8" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="d0f230bf5981c24ff516b63f891c1b45" category="list-text"><block ref="50f6b4a55a6a52abdb693bc2ec3e364b" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="df18f3911f9eb57b8eae244e152aab61" category="list-text"><block ref="10a14253581b7b0edbaf038ce2f015b5" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="7226b79c874924cba1c47ffd9eb36304" category="list-text"><block ref="f6caba7cca284ecfec562cc842c83aee" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="d3e9aa65af62841e4f76b512ae2f0bc6" category="list-text"><block ref="b3245371f9a4420028b8568536aa8ffb" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="44bbaceb9730fce0bf79a03b1cb03590" category="list-text"><block ref="ef100d4c8be3f2a7ebbf72b00fb6753a" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="acd515b02814a1328630b3a5c36499a0" category="list-text"><block ref="d90e123109cab0f6b506d2962edfe515" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="9f317474fa394fd07b5528969510b3e9" category="list-text"><block ref="15c45dc987b29dfac1e660e8708d90a8" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="7483cb08f20dd7d913845904e178dbe6" category="list-text"><block ref="b8d0c4d09079ac0d0c5922f712496fa5" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="afd67a029bbc3d626a57863c0463ffde" category="list-text"><block ref="515fadbfad517b21ae910bd738504cc1" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="8faacaf4c398a5dae6d99366ff4284c8" category="list-text"><block ref="1684bf49c1d7c611b00d77a6df20a23f" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="c4b5dad53484de532e71f67d04b87b49" category="inline-link-macro">A operação clone não pode usar outros buckets além do padrão</block>
  <block id="ec0259df8c62403921b9bb399012e246" category="list-text"><block ref="ec0259df8c62403921b9bb399012e246" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="79e14bb63b840b793278e7157047e544" category="list-text"><block ref="61497857da55dc3a83cffe91385a8c5f" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="df9beefb1b279581356edeb888441b9a" category="inline-link-macro">Não é possível determinar o status do pacote tar ASUP em ambiente dimensionado</block>
  <block id="bdc89388c8106cd2a27429f9bc142ad0" category="list-text"><block ref="bdc89388c8106cd2a27429f9bc142ad0" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="af2158376cac61c83eaee55623c5571e" category="list-text"><block ref="73a0454474550222e70d06f20befaf45" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="0201cc1ef13221acf3a21f8f488c87b3" category="list-text"><block ref="df97d4e2509919e6e9e1e5b58097b9d3" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="36198c8d964cbebde3343c645a4ae1c9" category="list-text"><block ref="632ab973fe27729fae75654bbc466a30" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="1031f0dca3aa3e7df0094822c03786dc" category="section-title">ClusterRoleBinding incorreto criado pelo Astra Control Center CRD durante a instalação</block>
  <block id="eec80678ee0704bdd6dbdf306d7dc217" category="paragraph">Aplique o patch a seguir a todos os clusters do Kubernetes onde a versão 21.08.65 do operador acc foi implantada. Também deve ser aplicado se o operador acc for reativado.</block>
  <block id="4d76376d1fdfa802843702a2b8cfb46f" category="paragraph">Para resolver este problema:</block>
  <block id="c22694156db55627c487fe4ab5b99db0" category="inline-link-macro">Implante o Astra Control Center</block>
  <block id="70e8172f459fed729ae072264e905766" category="list-text">Substitua<block ref="d75986fba34d7ac7388c9fba82643865" prefix=" " category="inline-code"></block> no script abaixo pelo namespace que você usou para <block ref="d4763921d285ee9325d8c77daf5ff87a" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="3ffb93c401d278c605ef87fdc061d339" category="list-text">Execute o script.</block>
  <block id="1481175e8f507fb6172800760bac3217" category="paragraph">O patch remove os dois assuntos a seguir<block ref="def6fa85883f8f668ecfe131e6d1f57f" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="41411d4d90fa38d5dbd392b7b4dbf320" category="section-title">Aplicativo com rótulo definido pelo usuário entra no estado "removido"</block>
  <block id="60f7226576ca635f8c7229813d15493c" category="paragraph">Se você definir um aplicativo com um rótulo k8s inexistente, o Astra Control Center criará, gerenciará e removerá imediatamente o aplicativo. Para evitar isso, adicione o rótulo k8s aos pods e recursos depois que o aplicativo for gerenciado pelo Astra Control Center.</block>
  <block id="e77720bd91d980409ea57235b611dd6e" category="section-title">Não é possível parar de executar a cópia de segurança da aplicação</block>
  <block id="de00c1e27be1485dd099e4cd2aaa554d" category="inline-link-macro">Eliminar cópias de segurança</block>
  <block id="2e622d4e702129954e1bcffaa396cd0c" category="inline-link-macro">API do Astra</block>
  <block id="4cc82a6f1217ad904f3f3999ba282c47" category="paragraph">Não há como parar um backup em execução. Se precisar excluir o backup, aguarde até que ele esteja concluído e use as instruções em <block ref="777724861a1b2b54feb45c8bdf61227c" category="inline-link-macro-rx"></block>. Para eliminar uma cópia de segurança com falha, utilize o <block ref="0c9b35a3f93b7b3c0f66e47bf20b7d4f" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="6ae56a1a18204a6cbea959022093fd50" category="section-title">Falha de backup ou clone em aplicativos que usam PVCs com unidades decimais no Astra Control Center</block>
  <block id="d3436d442a8980f0fa5c7451b72dc851" category="inline-link-macro">artigo da base de conhecimento</block>
  <block id="255214d84879a805030acd1e9e32a32c" category="paragraph">Os volumes criados com unidades decimais falham usando o processo de backup ou clone do Astra Control Center. Consulte <block ref="5bb1cdc9e6913979e299e031fc25d44c" category="inline-link-macro-rx"></block> para obter mais informações.</block>
  <block id="a9b1ed09da7f5ca112098fb3bf618b72" category="section-title">A IU do Astra Control Center fica lenta para mostrar alterações nos recursos da aplicação, como alterações de volume persistente</block>
  <block id="5683b7964e1b7510dc0b40351ae7e7a8" category="paragraph">Após uma operação de proteção de dados (clone, backup, restauração) e subsequente redimensionamento persistente de volume, há até vinte minutos de atraso antes que o novo tamanho de volume seja exibido na IU. Esse atraso na IU também pode ocorrer quando quaisquer recursos do aplicativo são adicionados ou modificados. Nesse caso, uma operação de proteção de dados é bem-sucedida em minutos e você pode usar o software de gerenciamento do back-end de storage para confirmar a alteração no tamanho do volume.</block>
  <block id="59dec524e1b8c6ddd419bd457e4f4604" category="section-title">Durante a restauração do aplicativo a partir do backup Trident cria um PV maior do que o PV original</block>
  <block id="940c5df2157935c644e195e87df09832" category="paragraph">Se você redimensionar um volume persistente depois de criar um backup e restaurar a partir desse backup, o tamanho do volume persistente corresponde ao novo tamanho do PV em vez de usar o tamanho do backup.</block>
  <block id="34f1fb0a639798d786295128c418033e" category="section-title">Desempenho de clones afetado por grandes volumes persistentes</block>
  <block id="6a9c64918e194ee5fa575e9bd9f0cc07" category="paragraph">Clones de volumes persistentes muito grandes e consumidos podem ser lentos intermitentemente, dependendo do acesso do cluster ao armazenamento de objetos. Se o clone estiver suspenso e nenhum dado tiver sido copiado por mais de 30 minutos, o Astra Control encerrará a ação do clone.</block>
  <block id="cbe80683ce886af66ccaaa3c0870a530" category="section-title">Os clones de aplicativos falham usando uma versão específica do PostgreSQL</block>
  <block id="70fc1bae36d48b09899dc323f7fbc3b4" category="paragraph">Clones de aplicativos dentro do mesmo cluster falham consistentemente com o gráfico Bitnami PostgreSQL 11.5.0. Para clonar com sucesso, use uma versão anterior ou posterior do gráfico.</block>
  <block id="9a9f5df9245945e0d6fd7c59478636f9" category="section-title">Os clones do aplicativo falham ao usar as restrições de contexto de segurança do OCP (SCC) no nível da conta de serviço</block>
  <block id="1aab0996d700c20320d182ddcbf2ad61" category="paragraph">Um clone de aplicativo pode falhar se as restrições de contexto de segurança originais forem configuradas no nível da conta de serviço dentro do namespace no cluster OCP. Quando o clone de aplicação falha, ele aparece na área de aplicações gerenciadas no Astra Control Center com status<block ref="93f07b720ebf7d1246512569761a5804" prefix=" " category="inline-code"></block>. Consulte<block ref="f1c7d7fb697989827a1145aa0a582ff0" category="inline-link-rx"></block> para obter mais informações.</block>
  <block id="e6040af39194f07f37b656692cbaafaf" category="section-title">Os buckets do S3 no Astra Control Center não relatam a capacidade disponível</block>
  <block id="0e218bfe2b5ff044cdd9f49b84c26315" category="paragraph">Antes de fazer backup ou clonar aplicativos gerenciados pelo Astra Control Center, verifique as informações do bucket no sistema de gerenciamento ONTAP ou StorageGRID.</block>
  <block id="40b6b14ab69510339eb4aba0da434a45" category="section-title">A reutilização de buckets entre instâncias do Astra Control Center causa falhas</block>
  <block id="12f2db332384ea4726448cd814ee07c7" category="paragraph">Se você tentar reutilizar um bucket usado por outra instalação ou anterior do Astra Control Center, o backup e a restauração falharão. Deve utilizar um balde diferente ou limpar completamente o balde anteriormente utilizado. Não é possível compartilhar buckets entre instâncias do Astra Control Center.</block>
  <block id="865703399dbe83111d40cdbc0cf36d50" category="section-title">Selecionar um tipo de provedor de bucket com credenciais para outro tipo causa falhas na proteção de dados</block>
  <block id="c62766292d642e4d3c2f78cc22c7d571" category="section-title">Backups e snapshots podem não ser retidos durante a remoção de uma instância do Astra Control Center</block>
  <block id="4fc8b8758715863e1a09b124319f8e9b" category="section-title">Backups extras são mantidos como parte do backup agendado</block>
  <block id="24d522ed56286396130064a0fbfa76f1" category="inline-link">forçar a eliminação</block>
  <block id="dbc57eeb568c4f7aa06ae84684698ee2" category="paragraph">Às vezes, um ou mais backups no Astra Control Center são retidos além do número especificado para serem retidos no cronograma de backup. Esses backups extras devem ser excluídos como parte de um backup agendado, mas não são excluídos e estão presos em um<block ref="7c6c2e5d48ab37a007cbf70d3ea25fa4" prefix=" " category="inline-code"></block> estado. Para resolver o problema,<block ref="0f00fd869a264f948f8b24f6a8d62799" category="inline-link-rx"></block> os backups extras.</block>
  <block id="9f097dac85ac3ea6adc46bf130f734ac" category="inline-link-macro">altere o intervalo padrão</block>
  <block id="402051f4be0cc3aad33bcf3ac3d6532b" category="inline-link-macro">backup</block>
  <block id="bb2ac0b8da1f64a3498af147ba43fc10" category="inline-link-macro">restaurar</block>
  <block id="7c922cc9c47040e49d8d572ed1a29f5b" category="paragraph">Durante um backup de aplicativo ou restauração de aplicativo, você pode especificar opcionalmente um ID de bucket. Uma operação de clone de aplicativo, no entanto, sempre usa o bucket padrão que foi definido. Não há opção de alterar buckets para um clone. Se você quiser controlar qual balde é usado, você pode <block ref="aefe6ea1b0b92dd65028296dfe305ad3" category="inline-link-macro-rx"></block>ou fazer um <block ref="5a0ced1a5e4eaf523ec6c8f1e4de7f81" category="inline-link-macro-rx"></block> seguido por um <block ref="ade375e828882781f654729e54a482ee" category="inline-link-macro-rx"></block> separadamente.</block>
  <block id="36b09903bc03f599758bd10a012681dc" category="section-title">O gerenciamento de um cluster com Astra Control Center falha quando o arquivo kubeconfig padrão contém mais de um contexto</block>
  <block id="c2ac98d7ceae8e47ff6c393623bd7c1e" category="paragraph">Você não pode usar um kubeconfig com mais de um cluster e contexto nele. Consulte <block ref="5c6ea7df10319b240eb35135a35a3cb5" category="inline-link-macro-rx"></block> para obter mais informações.</block>
  <block id="8dd229c6200bbf048b3b445da43b7c8a" category="paragraph">Durante a coleção ASUP, o status do bundle na IU é relatado como<block ref="daea1b35e5f1ba09fcd43cbba71e2d11" prefix=" " category="inline-code"></block><block ref="6b2ded51d81a4403d8a4bd25fa1e57ee" prefix=" " category="inline-code"></block> ou . A coleta pode levar até uma hora para ambientes grandes. Durante o download do ASUP, a velocidade de transferência do arquivo de rede para o pacote pode ser insuficiente, e o download pode ter tempo limite após 15 minutos sem qualquer indicação na IU. Os problemas de download dependem do tamanho do ASUP, do tamanho do cluster dimensionado e se o tempo de coleta ultrapassar o limite de sete dias.</block>
  <block id="886724137bc7914c606d6d8869d43fdc" category="section-title">A desinstalação do Astra Control Center não consegue limpar o pod do operador de monitoramento no cluster gerenciado</block>
  <block id="bf4630e3d3e7f4201dd37b09622ec440" category="paragraph">Se você não desgerenciou os clusters antes de desinstalar o Astra Control Center, poderá excluir manualmente os pods no namespace NetApp-monitoring e no namespace com os seguintes comandos:</block>
  <block id="ed10507c2015094add0b86140437d39f" category="list-text">Eliminar<block ref="aff89bad47adb6c097bc381d0b9edea5" prefix=" " category="inline-code"></block> agente:</block>
  <block id="5aac38deec604d81565722cc5a2a6be1" category="paragraph">Resultado:</block>
  <block id="f9ab5c4c10a5f89b86c763ec68836d47" category="list-text">Excluir o namespace:</block>
  <block id="c3c482dcd883da8e983bd9d8e9c2e499" category="list-text">Confirmar recursos removidos:</block>
  <block id="1a34a02c1495dc63d200be3b3367fe85" category="list-text">Confirmar o agente de monitoramento removido:</block>
  <block id="e9af48b4b5ee8bcfadf7ef62dd4a4bfe" category="paragraph">Resultado da amostra:</block>
  <block id="4ff75587096ba2120a2bfc670ec2ac17" category="list-text">Excluir informações de definição de recursos personalizados (CRD):</block>
  <block id="fb65ba277fbc37590f65160abd06ff8b" category="section-title">A desinstalação do Astra Control Center não consegue limpar CRDs do Traefik</block>
  <block id="f95aab161e19ad7bea228b05dbbfd055" category="paragraph">Você pode excluir manualmente as CRDs do Traefik:</block>
  <block id="b6b043c391721cf06571cdc68769e638" category="list-text">Confirme quais CRDs não foram excluídos pelo processo de desinstalação:</block>
  <block id="1aa64d23efd8fbdb9b2de01b1ad03883" category="list-text">Eliminar as CRDs:</block>
  <block id="009ccf79c68957c72ef7e86fd3342809" category="section-title">Coleção ASUP presa em um estado de geração ou upload</block>
  <block id="676bd50e0f10e6725dc7a68e3041cfed" category="inline-link-macro">API REST do Astra Control</block>
  <block id="498ea6e3025ac50b3ef067622af21fea" category="paragraph">Se um pod ASUP for morto ou reiniciado, uma coleção ASUP pode ficar presa em um estado de geração ou upload. Execute a seguinte <block ref="fcbec7f804f6b06940da216496d8986b" category="inline-link-macro-rx"></block> chamada para iniciar novamente a coleta manual:</block>
  <block id="3ded167f4ad4afb85c6ace5862e27ba0" category="cell">Método HTTP</block>
  <block id="ac70412e939d72a9234cdebb1af5867b" category="cell">Caminho</block>
  <block id="a02439ec229d8be0e74b0c1602392310" category="cell">POST</block>
  <block id="3527b7f7ddad894b107a94c2705b1e2c" category="cell">/AccountID/core/v1/asups</block>
  <block id="56f3f6ca23b66dec333544185a208b32" category="admonition">Esta solução alternativa da API só funciona se for executada mais de 10 minutos após o ASUP ser iniciado.</block>
  <block id="609952cd5d8fde0dfe3b1b884bf14558" category="inline-link-macro">Limitações conhecidas para esta versão</block>
  <block id="9ce2124f29dc4cc07281ecd767336d13" category="list-text"><block ref="9ce2124f29dc4cc07281ecd767336d13" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="1eba71d64e6c5e410e558530711e835b" category="summary">As limitações conhecidas identificam plataformas, dispositivos ou funções que não são suportadas por esta versão do produto ou que não interoperam corretamente com ele. Revise essas limitações com cuidado.</block>
  <block id="861aa070e98ebeab7e8c22cdf1cab3d8" category="doc">Limitações conhecidas com esta versão</block>
  <block id="733442372849ffb7318ed29ca9c55aaa" category="section-title">O mesmo cluster não pode ser gerenciado por duas instâncias do Astra Control Center</block>
  <block id="1bca7607e51d744e7281a7c4772adc9f" category="inline-link-macro">desgerenciar o cluster</block>
  <block id="1f7a30a87f1e03ae9b4e5a75054aea44" category="paragraph">Se você quiser gerenciar um cluster em outra instância do Astra Control Center, primeiro você deve <block ref="db506b8ca3f9d6b67f586ae44373200f" category="inline-link-macro-rx"></block>usar a instância na qual ele é gerenciado antes de gerenciá-lo em outra instância. Depois de remover o cluster do gerenciamento, verifique se o cluster não é gerenciado executando este comando:</block>
  <block id="df968f82e7fe0ad4aa9c7e7fa3f7746b" category="paragraph">Não deve haver pods em execução nesse namespace ou o namespace não deve existir. Se qualquer um deles for verdadeiro, o cluster não será gerenciado.</block>
  <block id="b0bec2358236d5d91345b1e9e0a81746" category="section-title">O cluster está<block ref="b07286ebbb5bc7aa91cc3eaa8bc19711" prefix=" " category="inline-code"></block> no estado, embora o cluster e a rede estejam funcionando conforme esperado</block>
  <block id="d2345544e5b85f26908fbbfcea4178f8" category="inline-link-macro">API Astra Control</block>
  <block id="b39fb1c7e8ea55e359b3d7e09394e294" category="paragraph">Se um cluster ainda estiver<block ref="b07286ebbb5bc7aa91cc3eaa8bc19711" prefix=" " category="inline-code"></block> no estado de cluster e a conetividade de rede parecer saudável (tentativas externas de acessar o cluster usando APIs do Kubernetes são bem-sucedidas), o kubeconfig que você forneceu ao Astra Control pode não ser mais válido. Isto pode dever-se à rotação ou expiração do certificado no cluster. Para corrigir esse problema, atualize as credenciais associadas ao cluster no Astra Control usando o <block ref="94f95e5c5cd8bdb2e8ee724483dff233" category="inline-link-macro-rx"></block>:</block>
  <block id="66edf4995b8868e964c7fcd7d02a19e0" category="list-text">Execute uma chamada POST para adicionar um arquivo kubeconfig atualizado ao<block ref="fe33cadf2b68b4492c3d77794a829e29" prefix=" " category="inline-code"></block> endpoint e recuperar o atribuído<block ref="b80bb7740288fda1f201890375a60c8f" prefix=" " category="inline-code"></block> do corpo de resposta.</block>
  <block id="d0becff2191f0fa6114340d29cd03f72" category="list-text">Execute uma chamada PUT do<block ref="a8581617f4d06018ed83bcbb6d633f90" prefix=" " category="inline-code"></block> ponto de extremidade usando o ID de cluster apropriado e defina o<block ref="5f2852e58e87847c0c9324d5a8954ae2" prefix=" " category="inline-code"></block> para o<block ref="b80bb7740288fda1f201890375a60c8f" prefix=" " category="inline-code"></block> valor da etapa anterior.</block>
  <block id="e5c2d65f2a0a3504c7fb94d2f3f8e408" category="paragraph">Depois de concluir estas etapas, a credencial associada ao cluster é atualizada e o cluster deve se reconetar e atualizar seu estado para<block ref="e4894ca167b08880bfc35862f18575eb" prefix=" " category="inline-code"></block>.</block>
  <block id="b2cd1803c2e568310827730381791b61" category="section-title">O operador habilitado para OLM e com escopo de cluster implantaram aplicativos não suportados</block>
  <block id="a6a6ad4944ab8981cc2988a80e089b6d" category="section-title">A clonagem de aplicações só pode ser feita com a mesma distribuição do K8s</block>
  <block id="e7bb10b638c956d18e6c9f618946afee" category="paragraph">Se você clonar uma aplicação entre clusters, os clusters de origem e destino precisam ser a mesma distribuição do Kubernetes. Por exemplo, se você clonar um aplicativo de um cluster OpenShift 4,7, use um cluster de destino que também é OpenShift 4,7.</block>
  <block id="aecb57b577646adb2d023d2bf4045280" category="section-title">OpenShift 4,8 não é suportado</block>
  <block id="989d1a710721fa4ce1b4addf1ac8ccfb" category="paragraph">O OpenShift 4,8 não é compatível com o lançamento de julho do Astra Control Center. Para obter mais informações, <block ref="a41c664e3d2520e4c4deb907d0286272" category="inline-link-macro-rx"></block>consulte .</block>
  <block id="fd1d9e68b00f80c37ad27ceadea7ddb3" category="section-title">As aplicações implementadas com o Helm 2 não são suportadas</block>
  <block id="63ee340dbe4f53919ebdf9b53a1de360" category="paragraph">Se você usar o Helm para implantar aplicativos, o Astra Control Center precisará do Helm versão 3. O gerenciamento e clonagem de aplicativos implantados com o Helm 3 (ou atualizados do Helm 2 para o Helm 3) são totalmente compatíveis. Para obter mais informações, <block ref="a41c664e3d2520e4c4deb907d0286272" category="inline-link-macro-rx"></block>consulte .</block>
  <block id="58d79c3b7603eb5b1b4326c3aa1454a6" category="section-title">O Astra Control Center não valida os detalhes inseridos para o servidor proxy</block>
  <block id="cfefd1cb11182407b9ad42fef18d6118" category="inline-link-macro">introduza os valores corretos</block>
  <block id="f99f038781fc48aada5865fc36b1d518" category="paragraph">Certifique-se de que você <block ref="18fbb20c2dec7dc2c270711d5671f275" category="inline-link-macro-rx"></block> ao estabelecer uma conexão.</block>
  <block id="f33e469037248f530b6cc5eba6e12368" category="section-title">Proteção de dados para Astra Control Center como aplicação ainda não disponível</block>
  <block id="6d3a59a82d9b87e554f8613972bbcbaf" category="paragraph">Esta versão não é compatível com a capacidade de gerenciar o Astra como aplicativo usando opções de snapshot, backup ou restauração.</block>
  <block id="dd3a2db9d2624c1f74d5695e67b20c7a" category="section-title">Pods pouco saudáveis afetam o gerenciamento de aplicativos</block>
  <block id="6dd84389e57d1bd5301a28cd06213505" category="paragraph">Se um aplicativo gerenciado tiver pods em um estado de integridade, o Astra Control não poderá criar novos backups e clones.</block>
  <block id="52613a0e2a34040faff2fa3713d61414" category="section-title">As conexões existentes com um pod Postgres causam falhas</block>
  <block id="a3e438b957ae4a8b4731d63d2e88365f" category="paragraph">Quando você executa operações nos pods Postgres, você não deve se conetar diretamente dentro do pod para usar o comando psql. O Astra Control requer acesso psql para congelar e descongelar os bancos de dados. Se houver uma conexão pré-existente, o snapshot, o backup ou o clone falhará.</block>
  <block id="65d25f81ce4ac60dc17acfe9f1c44ce1" category="section-title">O Trident não é desinstalado de um cluster</block>
  <block id="185d9e7bb43f5673a0095e89e4b5cfc9" category="inline-link">Siga estas etapas na documentação do Trident</block>
  <block id="e3fd2eaf4e2e3991f2fa94391b8121cb" category="paragraph">Quando você desgerencia um cluster do Astra Control Center, o Trident não é desinstalado automaticamente do cluster. Para desinstalar o Trident, você precisará<block ref="a3367f4bf1eb45533cb3cef3b2543411" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="740eb4189d3efee5546cc5fba4fded77" category="inline-link-macro">Problemas conhecidos para esta versão</block>
  <block id="d1dd5fb317ad23b395c8c846c80e0e5f" category="list-text"><block ref="d1dd5fb317ad23b395c8c846c80e0e5f" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="83d9b7618daad6df97a85360aa72e97b" category="summary">O NetApp atualiza periodicamente o Centro de Controle Astra para oferecer novos recursos, melhorias e correções de bugs.</block>
  <block id="7d0ee6fed10d3d4e5c9ee496729ab519" category="doc">Notas de lançamento</block>
  <block id="1307df65b6da8cafbc4b5c277545e506" category="paragraph">Temos o prazer de anunciar o lançamento inicial do Astra Control Center.</block>
  <block id="83f0c0234c22e54a4c0550bfcf6de225" category="inline-link-macro">O que há nesta versão do Astra Control Center</block>
  <block id="0197eedefddfa1dc3c535db285d61bc5" category="list-text"><block ref="0197eedefddfa1dc3c535db285d61bc5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="482723983a4f2af954e36ff41e567451" category="inline-link-macro">Limitações conhecidas</block>
  <block id="58ddb149ad752e78b7ddd185699b6c95" category="list-text"><block ref="58ddb149ad752e78b7ddd185699b6c95" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="3f4fc4220755866f399810fee47c7884" category="inline-link-macro">Colaborador do GitHub</block>
  <block id="65ed3c4720fad34d453db54755338725" category="paragraph">Siga-nos no Twitter. Envie feedback sobre a documentação tornando-se um <block ref="78cabac26f0b6e0ce9a3e24d1b749910" category="inline-link-macro-rx"></block> ou enviando um e-mail para NetApp.com.</block>
  <block id="c6efe6a698bd6eb2bb99da1f491e52b8" category="doc">Conteúdo desta versão do Astra Control Center</block>
  <block id="73a8897f031f2c6d2178d1c571c539d5" category="paragraph">Temos o prazer de anunciar o lançamento do Astra Control Center.</block>
  <block id="b179356a4d80ff3c8707972005712b2f" category="section-title">5 de agosto de 2021 (21,08)</block>
  <block id="b4ed55b6796bb7f2d27743bd7ac1aa7d" category="paragraph">Lançamento inicial do Astra Control Center.</block>
  <block id="b90b098f5e10f362e0311f845f8db412" category="inline-link-macro">O que é</block>
  <block id="0366914bfcaaf0f822d79c3c7babc483" category="list-text"><block ref="0366914bfcaaf0f822d79c3c7babc483" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="98fe201bb3b98bdf87c205655ab035fa" category="inline-link-macro">Compreender a arquitetura e os componentes</block>
  <block id="a0ac4dc4e19e59d069c10d9bf1912dc2" category="list-text"><block ref="a0ac4dc4e19e59d069c10d9bf1912dc2" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="c9a21e3a3141bc9001bc0958ff7af4e0" category="inline-link-macro">O que é preciso para começar</block>
  <block id="0523965ded2c88ae66e7e4d44ca41a94" category="list-text"><block ref="0523965ded2c88ae66e7e4d44ca41a94" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="349838fb1d851d3e2014b9fe39203275" category="inline-link-macro">Instale</block>
  <block id="a0f848942ce863cf53c0fa6cc684007d" category="inline-link-macro">configuração</block>
  <block id="6c5edb2881e9029e9edd8afe312b1cd8" category="list-text"><block ref="6362efe20299a06e535738d1cceb3ac0" category="inline-link-macro-rx"></block> e <block ref="e4e86c646ff8aa142d5e4b26c7b4ec76" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="34e34c43ec6b943c10a3cc1a1a16fb11" category="inline-link-macro">Gerenciar</block>
  <block id="124c16e5bae30d956b37ef14c9a00ab4" category="inline-link-macro">proteger</block>
  <block id="c88671a8dd58c81472dc57f09d4ac799" category="list-text"><block ref="39494ea012206ce77c4c99504cdda9d1" category="inline-link-macro-rx"></block> e <block ref="14af967e6ae007bd3ac7e8b67133429f" category="inline-link-macro-rx"></block> aplicações</block>
  <block id="79aa9197dc185dded5eb383a683a5219" category="inline-link-macro">Gerenciar buckets</block>
  <block id="d40b92e5daf53d16c4c1ce9490198aec" category="inline-link-macro">back-ends de armazenamento</block>
  <block id="d4054427a75cdc7e74160bfd4764dc3e" category="list-text"><block ref="b8e0d8248d4ced7bc854879cb8922db8" category="inline-link-macro-rx"></block> e <block ref="0b5e114fef796b675d42c200b0973e04" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="afa76abc4566eab1fcb19c24508a45f6" category="inline-link-macro">Gerenciar contas</block>
  <block id="dd6bd15d7a1510debf95328d8f2a2ca4" category="list-text"><block ref="dd6bd15d7a1510debf95328d8f2a2ca4" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="533233a9f1bc7afcefb31e5e34cf3ebf" category="inline-link-macro">Automatize com API</block>
  <block id="b79080ea1f2256059dfc933aaa5103fb" category="list-text"><block ref="b79080ea1f2256059dfc933aaa5103fb" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="6e9e51fbbff14f80e8168a1cfe154faf" category="summary">O Astra Control tem uma API REST que permite acessar diretamente a funcionalidade Astra Control usando uma linguagem de programação ou utilitário como o Curl.</block>
  <block id="d755391e5d933eadfa1864b13155afeb" category="doc">Automação com a API REST do Astra Control</block>
  <block id="ce8c3cae4f2c01197a36e6ffb040472a" category="paragraph">O Astra Control tem uma API REST que permite acessar diretamente a funcionalidade Astra Control usando uma linguagem de programação ou utilitário como o Curl. Também é possível gerenciar implantações do Astra Control usando o Ansible e outras tecnologias de automação.</block>
  <block id="5cae3a7a6ab7716dbf5d1465195ecc4e" category="paragraph">Para configurar e gerenciar suas aplicações Kubernetes, você pode usar a IU do Astra ou a API Astra Control.</block>
  <block id="27cf840321d17e56b1aa845077c2a75a" category="inline-link">Documentação de automação do Astra</block>
  <block id="c2d5b3a4b65022d8356b906f6c0c4307" category="paragraph">Para saber mais, acesse<block ref="c942ba6e345d6645398a7d073858096d" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="8af1c34244700f810760890ac853ae2b" category="summary">Saiba como implantar o Jenkins a partir do gráfico Bitnami Helm. Depois de implantar o Jenkins no cluster, é possível Registrar a aplicação com o Astra Control.</block>
  <block id="7357cc85e416b3744a3f46ea90fb01cc" category="doc">Implante Jenkins a partir de um gráfico Helm</block>
  <block id="3e7ce18250825ebe097f3b6178f9d04a" category="summary">Saiba como implantar o MariaDB a partir do gráfico Bitnami Helm. Depois de implantar o MariaDB no cluster, você poderá gerenciar a aplicação com o Astra Control.</block>
  <block id="6080ff5b6dc7bbad85ca9517a06dd7c4" category="doc">Implante o MariaDB a partir de um gráfico Helm</block>
  <block id="46e99d499ce6f7990ef9f220c50ce56d" category="summary">Saiba como implantar o MySQL a partir do gráfico Bitnami Helm. Depois de implantar o MySQL no cluster Kubernetes, você pode gerenciar a aplicação com o Astra Control.</block>
  <block id="1d738f7ceb4e38173282a543ee774dee" category="doc">Implante o MySQL a partir de um gráfico Helm</block>
  <block id="dfc72fe858ad9d11738bf95ddd366c0c" category="summary">Saiba como implantar Postgres a partir de um gráfico Helm. Depois de implantar o Postgres no cluster, você pode Registrar a aplicação com o Astra Control.</block>
  <block id="254257378902df079ba71f8378f0bbd9" category="doc">Implante Postgres a partir de um gráfico Helm</block>
  <block id="5bc8792f4d0618bc7421137123233c68" category="summary">O NetApp é compatível com o Astra Control de várias maneiras. Amplas opções gratuitas de suporte autônomo estão disponíveis 24 horas por dia, 7 dias por semana, como artigos da base de conhecimento (KB) e um canal Slack. Sua conta Astra Control inclui suporte técnico remoto por meio de tíquetes na Web.</block>
  <block id="fabfc25ef8996fd90836e58a4c0b26b6" category="doc">Obtenha ajuda</block>
  <block id="a6e1f493785653671f0660b3a3ccc2e2" category="admonition">Se você tiver uma licença de avaliação para o Astra Control Center, poderá obter suporte técnico. No entanto, a criação de casos através do site de suporte da NetApp (NSS) não está disponível. Você pode entrar em Contato com o suporte por meio da opção de feedback ou usar o canal Slack para autoatendimento.</block>
  <block id="9f1a9252fa8e7cccfce329f81193d946" category="inline-link-macro">Ative o suporte para o seu número de série NetApp</block>
  <block id="9580bedb9d61fe3a06c2c0a84428340b" category="paragraph">Você deve primeiro <block ref="0da2bd51927b2e0d6e9f34a462b8052f" category="inline-link-macro-rx"></block> para usar essas opções de suporte que não são de autoatendimento. É necessária uma conta SSO do site de suporte da NetApp (NSS) para chat e emissão de bilhetes na Web, juntamente com o gerenciamento de casos.</block>
  <block id="e9f9b053971e4cd8cce3a402331a125b" category="paragraph">Você pode acessar as opções de suporte na IU do Astra Control Center selecionando a guia *Support* no menu principal.</block>
  <block id="ee1a5661ef39d6297491b0c70e1d96cf" category="inline-image-macro">Mostra a página de suporte do Astra Control Center.</block>
  <block id="5a159e4469acfc4a2a7a486106c44ddb" category="paragraph"><block ref="5a159e4469acfc4a2a7a486106c44ddb" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="9a9999d7ae6f03b28df44f9616e27367" category="section-title">Opções de auto-suporte</block>
  <block id="6b9b3535d917a5890db4ef00a3718361" category="paragraph">Estas opções estão disponíveis gratuitamente 24x7:</block>
  <block id="51ad2162ed9916cdcbfc1328306dae36" category="inline-link">Base de conhecimento (login necessário)</block>
  <block id="ad73b9e5ef9788348d09f760c02c490b" category="list-text"><block ref="ad73b9e5ef9788348d09f760c02c490b" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="81cbd312a10cad3230cda33b84ee9321" category="paragraph">PESQUISE artigos, perguntas frequentes ou informações sobre Break Fix relacionadas ao Astra Control.</block>
  <block id="5b6cf869265c13af8566f192b4ab3d2a" category="list-text">Documentação</block>
  <block id="9a4d3fdb6af496c18bc70f14153f8c4f" category="paragraph">Este é o site de documentação que você está vendo atualmente.</block>
  <block id="3561f3a3c5576e2ce0dc0d1e268bb9b2" category="inline-link">Folga</block>
  <block id="935d650ae57bf919ec511d8f5c18b480" category="list-text"><block ref="935d650ae57bf919ec511d8f5c18b480" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="7e8d8ed6b8d09e924666569bac3e7749" category="paragraph">Vá para o canal Containers no espaço de trabalho thePub para se conetar com colegas e especialistas.</block>
  <block id="a6bdac91b30cb0122b6b742051dd86d6" category="list-text">Gere pacotes de suporte para fornecer ao suporte da NetApp para solução de problemas</block>
  <block id="9945b7c9f8a0452d5794aa8f1b4132db" category="list-text">E-mail de feedback</block>
  <block id="ddcadc1ed2a47b8718aecd096c744e15" category="paragraph">Envie um e-mail para NetApp.com para nos informar sobre seus pensamentos, ideias ou preocupações.</block>
  <block id="6b929e182262c063677431ec9399ea67" category="section-title">Habilite o upload diário do pacote de suporte programado para o suporte da NetApp</block>
  <block id="33804c6f42a3bbe6a241deb70aad9633" category="paragraph">Durante a instalação do Astra Control Center, se você especificar<block ref="5ef3c13da1e4fcb9a76fc8f568eee144" prefix=" " category="inline-code"></block><block ref="5398d7dab242bfea13c044912cacfd10" prefix=" " category="inline-code"></block> no arquivo de definição de recursos personalizados (CRD) do Astra Control Center <block ref="14eaa229cb5cb8abd16cee04a7cdc20c" prefix="(" category="inline-code"></block>, os pacotes de suporte diários serão automaticamente carregados no site de suporte da NetApp.</block>
  <block id="eff41a0ff4bfbbd66cb8923aaf442352" category="section-title">Gerar pacote de suporte para fornecer ao suporte da NetApp</block>
  <block id="4d9475c96fdb1cb3e5f10f35c0f677fe" category="paragraph">O Astra Control Center permite que o usuário administrativo gere pacotes, que incluem informações úteis para o suporte da NetApp, incluindo logs, eventos para todos os componentes da implantação do Astra, métricas e informações de topologia sobre clusters e aplicações em gerenciamento. Se você estiver conetado à Internet, poderá fazer o upload de pacotes de suporte para o site de suporte da NetApp (NSS) diretamente a partir da IU do Centro de Controle Astra.</block>
  <block id="f46198e565cff5f816ca03cbca79248e" category="admonition">O tempo gasto pelo Astra Control Center para gerar o pacote depende do tamanho da instalação do Astra Control Center, bem como dos parâmetros do pacote de suporte solicitado. O tempo de duração especificado ao solicitar um pacote de suporte determina o tempo necessário para que o pacote seja gerado (por exemplo, um período de tempo mais curto resulta em geração de pacotes mais rápida).</block>
  <block id="4818d53909db9b9f3283e9ff94c9db43" category="paragraph">Antes de começar, determine se uma conexão proxy será necessária para carregar pacotes para o NSS. Se for necessária uma conexão proxy, verifique se o Astra Control Center foi configurado para usar um servidor proxy.</block>
  <block id="261eb2cf4df7379339d2033569237f62" category="list-text">Selecione *Contas* &gt; *conexões*.</block>
  <block id="0165a5fd8fb713736cfdfac5739eb327" category="list-text">Verifique as configurações de proxy em *Configurações de conexão*.</block>
  <block id="7ee8595a6368bdd6ab97d142fe1799de" category="list-text">Crie um caso no portal do NSS usando o número de série da licença listado na página *suporte* da IU do Astra Control Center.</block>
  <block id="9233b06b95ea4b0a14ccdb7038ac8d39" category="list-text">Execute as etapas a seguir para gerar o pacote de suporte usando a IU do Astra Control Center:</block>
  <block id="19e77011aff0af23b9d9c4aca4164ee8" category="list-text">Na página *suporte*, no bloco Pacote suporte, selecione *gerar*.</block>
  <block id="cab8a7bfd89ec24e7caab36cb33ae61d" category="list-text">Na janela *Generate a Support Bundle* (gerar um pacote de suporte), selecione o período de tempo.</block>
  <block id="f0a476e764387ceb3b1bbfa41f428bf7" category="paragraph">Você pode escolher entre prazos rápidos ou personalizados.</block>
  <block id="5f781adf4bd8e67ba614471b808c28c2" category="admonition">Você pode escolher um intervalo de datas personalizado, bem como especificar um período de tempo personalizado durante o intervalo de datas.</block>
  <block id="73eb9192fc5a41f662e22d52b3a0e42c" category="list-text">Depois de fazer as seleções, selecione *Confirm*.</block>
  <block id="4811c15e632039210008398a7ab1015e" category="list-text">Verifique o *carregue o pacote para o site de suporte da NetApp quando gerado*.</block>
  <block id="b1653d059154fbf664762e9db4a7b151" category="inline-image-macro">Mostra a caixa de verificação carregar pacote de suporte para NSS.</block>
  <block id="bef4bf49bad7ae51b0984ba03e01bc95" category="paragraph"><block ref="bef4bf49bad7ae51b0984ba03e01bc95" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="69eb6f233c6edcccc883d4bd0a072730" category="list-text">Selecione *Generate Bundle*.</block>
  <block id="e6a39f571c00156ab39405d2b6e34356" category="paragraph">Quando o pacote de suporte estiver pronto, uma notificação aparece na página *Contas* &gt; *notificação* na área Alertas, na página *atividade* e também na lista de notificações (acessível selecionando o ícone no lado superior direito da interface do usuário).</block>
  <block id="340328528030cd12db1a301c1c957202" category="paragraph">Se a geração falhar, um ícone será exibido na página gerar pacote. Selecione o ícone para ver a mensagem.</block>
  <block id="9478f8c3bba2eda5c49b9b4ad2a6fd77" category="admonition">O ícone de notificações no canto superior direito da interface do usuário fornece informações sobre eventos relacionados ao pacote de suporte, como quando o pacote é criado com êxito, quando a criação do pacote falha, quando o pacote não pôde ser carregado, quando o pacote não pôde ser baixado, e assim por diante.</block>
  <block id="999db88ebfd26aad4b5d249f0dd98d60" category="section-title">Se você tiver uma instalação com ar-gapped</block>
  <block id="c8349e7214f8c123245f641b35ba0121" category="paragraph">Se você tiver uma instalação com conexão via rede, execute as seguintes etapas após a geração do pacote suporte. Quando o pacote está disponível para download, ele aparece ao lado de *Generated* na seção *Support Bundles* da página *Support*, conforme mostrado:</block>
  <block id="ff2986a2757d235702c153e30c08698c" category="inline-image-macro">Mostra o pacote de suporte gerado e pronto para download.</block>
  <block id="70de981735a0b1fc298bc3ad9e7b417f" category="paragraph"><block ref="70de981735a0b1fc298bc3ad9e7b417f" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="8cbebd4b69839c987b9501926a3805d6" category="list-text">Selecione o ícone *Download* para fazer o download do pacote localmente.</block>
  <block id="9ac89e516d3be087e1d388f1fafd7f59" category="list-text">Carregue manualmente o pacote para o NSS.</block>
  <block id="1cbaba6941e4574e44e01d8fbb11db3c" category="paragraph">Você pode usar um dos seguintes métodos para fazer isso:</block>
  <block id="35f3a2f7a0f2c01d03afedb95ece66ab" category="inline-link">Carregamento de ficheiro autenticado NetApp (necessário iniciar sessão)</block>
  <block id="1c2989d4329c8aeec5e01506816fb04e" category="list-text"><block ref="4b0bc63f683ccbf4dcf0ba2a6a1b561f" category="inline-link-rx"></block>Use .</block>
  <block id="94bcffc8ff8a109a8267202d2aaa5526" category="list-text">Fixe o pacote ao estojo diretamente no NSS.</block>
  <block id="ba89649946424eac67d48305f146fb4f" category="list-text">Use o NetApp AIQ.</block>
  <block id="4be9b50faf5ab46a9d28ac23f7713bec" category="inline-link">Como carregar um arquivo para o NetApp (login necessário)</block>
  <block id="3b6bf15bbdfc90c8dc6d6778808539e1" category="list-text"><block ref="3b6bf15bbdfc90c8dc6d6778808539e1" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a921a3947d243a28982ffc8a6f357d21" category="inline-link">Como fazer upload manual de um arquivo para o NetApp (login necessário)</block>
  <block id="60140add252b42e4bed5d843fd57fe49" category="list-text"><block ref="60140add252b42e4bed5d843fd57fe49" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="73e5c8ce985735a0c92b24da1a48a7fb" category="summary">Clone um aplicativo existente para criar um aplicativo duplicado no mesmo cluster do Kubernetes ou em outro cluster. A clonagem pode ajudar se você precisar mover aplicações e storage de um cluster Kubernetes para outro. Por exemplo, você pode querer mover workloads por meio de um pipeline de CD de CI e entre namespaces do Kubernetes.</block>
  <block id="0adcbb2b9c783786f0ac0b7cfb133292" category="doc">Clonar e migrar aplicações</block>
  <block id="e5d615fe76c8925a1e59585dc2842a45" category="inline-link">A API Astra</block>
  <block id="fe1df0dfe3176f79ac816cfb5bab6f04" category="paragraph">Clone um aplicativo existente para criar um aplicativo duplicado no mesmo cluster do Kubernetes ou em outro cluster. A clonagem pode ajudar se você precisar mover aplicações e storage de um cluster Kubernetes para outro. Por exemplo, você pode querer mover workloads por meio de um pipeline de CI/CD e entre namespaces do Kubernetes. Você pode usar a IU do Astra ou<block ref="f6e9d176e4482bf2b4068575e2fd0d6e" category="inline-link-rx"></block> clonar e migrar aplicações.</block>
  <block id="791b19870f7e6ae7f6d58ef11135f9cc" category="admonition">Se você clonar um aplicativo entre clusters, os clusters de origem e destino devem ser a mesma distribuição do OpenShift. Por exemplo, se você clonar um aplicativo de um cluster OpenShift 4,7, use um cluster de destino que também é OpenShift 4,7.</block>
  <block id="2624bfc2c25516f49a44b36216a67078" category="paragraph">Quando o Astra Control Center clones uma aplicação, ele cria um clone de sua configuração de aplicação e storage persistente.</block>
  <block id="8e32f9f538ee6e5589e701ec62550ae5" category="admonition">Os buckets do S3 no Astra Control Center não relatam a capacidade disponível. Antes de fazer backup ou clonar aplicativos gerenciados pelo Astra Control Center, verifique as informações do bucket no sistema de gerenciamento ONTAP ou StorageGRID.</block>
  <block id="9d03fdc967fba647997be40db306a50b" category="paragraph">Quando você cria um projeto para hospedar um aplicativo em um cluster OpenShift, o projeto (ou namespace Kubernetes) recebe um UID SecurityContext. Para ativar o Astra Control Center para proteger seu aplicativo e mover o aplicativo para outro cluster ou projeto no OpenShift, você precisa adicionar políticas que permitam que o aplicativo seja executado como qualquer UID. Como exemplo, os seguintes comandos OpenShift CLI concedem as políticas apropriadas a um aplicativo WordPress.</block>
  <block id="f9593b97b50d869eb3ae91a5f58c8a4d" category="paragraph"><block ref="59c56a86121f44ac2e63dbcda85cfa94" prefix="" category="inline-code"></block><block ref="7f0db5dce70f6de645e305394318619e" prefix=" " category="inline-code"></block><block ref="556b61df67414f23fcd35773821b4df7" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="ab62a04e97130f45535e357bce3a6ea1" category="paragraph">Para clonar aplicativos para um cluster diferente, você precisa de um bucket padrão. Quando você adiciona seu primeiro bucket, ele se torna o bucket padrão.</block>
  <block id="d31a6a7eeee67647538d3fbda40ebb8e" category="list-text">Clique em *Apps*.</block>
  <block id="365d382b2d9ecca9b0d40171c69b38ff" category="list-text">Execute um dos seguintes procedimentos:</block>
  <block id="9b188bc7d270ca8b235010aee37a3a63" category="list-text">Clique na lista suspensa na coluna *ações* para o aplicativo desejado.</block>
  <block id="8ccefe5c464241c839807f0590616faa" category="list-text">Clique no nome do aplicativo desejado e selecione a lista suspensa status no canto superior direito da página.</block>
  <block id="8215bd5d2f1e1b1cb3002f32795c762e" category="list-text">Clique em *Clone*.</block>
  <block id="a69f8caed78eab8c89f997c7e54966ba" category="list-text">*Detalhes do clone*: Especifique detalhes para o clone:</block>
  <block id="dd74de0d68eefd1c10bd1501afbc8b46" category="list-text">Introduza um nome.</block>
  <block id="25bd9c846fefb250238bccb9e1da23b4" category="list-text">Insira um namespace para o clone.</block>
  <block id="e78b0b14ef505bb78e615dad8a884310" category="list-text">Escolha um cluster de destino para o clone.</block>
  <block id="b46ababc2613e3b600f7e8b12db303fc" category="list-text">Escolha se deseja criar o clone a partir de um instantâneo ou backup existente. Se você não selecionar essa opção, o Astra Control Center criará o clone a partir do estado atual do aplicativo.</block>
  <block id="f90950378695069c644c596c2d092ec9" category="list-text">*Fonte*: Se você optar por clonar de um instantâneo ou backup existente, escolha o instantâneo ou o backup que deseja usar.</block>
  <block id="d944851fc678a08f821d34c13b2eda7f" category="list-text">Clique em *Revisão*.</block>
  <block id="73490882931fe665f1c2c4c0ffd9835c" category="list-text">*Clone Summary*: Revise os detalhes sobre o clone e clique em *Clone*.</block>
  <block id="94dd4df834baf3425ec409aad130b6eb" category="paragraph">O Astra Control Center clones essa aplicação com base nas informações fornecidas por você. A operação de clone é bem-sucedida quando o novo clone de aplicativo está no<block ref="78945de8de090e90045d299651a68a9b" prefix=" " category="inline-code"></block> estado na página *Apps*.</block>
  <block id="4aa39cfd070d5b8290f8a579a5c11d36" category="admonition">Após uma operação de proteção de dados (clone, backup, restauração) e subsequente redimensionamento persistente de volume, há até vinte minutos de atraso antes que o novo tamanho de volume seja exibido na IU. A operação de proteção de dados é bem-sucedida em minutos. Você pode usar o software de gerenciamento do back-end de storage para confirmar a alteração no tamanho do volume.</block>
  <block id="8d84029414602faeba19e321d529f771" category="summary">Se você não precisar mais de uma conta Astra, poderá fechá-la a qualquer momento.</block>
  <block id="d6017f17ab6511046838220ddab0c3c4" category="doc">Feche a sua conta</block>
  <block id="a9143a81c229e9ca30a48ea449a151be" category="paragraph">Se você não precisar mais de sua conta Astra, poderá fechá-la a qualquer momento.</block>
  <block id="27d8eb96b8855de99b3d83a8dddb866d" category="inline-link-macro">Desgerencie todas as aplicações e clusters</block>
  <block id="2b356495c12c2da0eb155e11f761b771" category="list-text"><block ref="7dcb035fef79797af91668373cd2575c" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="2125931957000a2076f1969279abdbbf" category="inline-link-macro">Remover credenciais do Astra</block>
  <block id="d496a0d7e7598c7005bc7f6c3a748b71" category="list-text"><block ref="2654f31a5419d5ec0c199bb10f3a7db2" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="697939ddfd81addf109205a77b1bddc2" category="list-text">Selecione *conta &gt; faturamento &gt; método de pagamento*.</block>
  <block id="3d54d6e461f70e81b32546067d159bfd" category="list-text">Selecione *Fechar conta*.</block>
  <block id="5149827aee9a1b3679a5a603cac08040" category="list-text">Introduza o nome da sua conta e confirme para fechar a conta.</block>
  <block id="dffb3f008a66e6ee72d3314057769ea5" category="summary">A criação de um aplicativo personalizado permite agrupar elementos do cluster do Kubernetes em um único aplicativo.</block>
  <block id="e9dd5570e256ac725299d2bd1ca7b043" category="doc">Defina um exemplo de aplicativo personalizado</block>
  <block id="1567558dc23e01e46fe4a434b8fd1943" category="paragraph">Uma aplicação personalizada oferece controle mais granular sobre o que incluir em uma operação do Astra Control, incluindo:</block>
  <block id="ff24590464659ee8cdec688128c35f89" category="list-text">Clone</block>
  <block id="d4e2713d1b1725a1592f9268589f990d" category="list-text">Snapshot</block>
  <block id="3500ba09d0538297440ca620c9dd46bf" category="list-text">Backup</block>
  <block id="b109ea01007ed8d7b325b48f05417b1d" category="list-text">Política de proteção</block>
  <block id="6cf693b8a547e8de77a63886233ebad4" category="paragraph">Na maioria dos casos, você deseja usar os recursos do Astra Control em todo o aplicativo. No entanto, você também pode criar um aplicativo personalizado para usar esses recursos pelos rótulos atribuídos a objetos Kubernetes em um namespace.</block>
  <block id="81fbfe640b0aa90630cbefbcf7726ef5" category="paragraph">Para criar um aplicativo personalizado, vá para a página aplicativos e clique em ** Definir**.</block>
  <block id="310e44225fe685ff00420eeba766cb7d" category="paragraph">À medida que você faz suas seleções, a janela aplicativo personalizado mostra quais recursos serão incluídos ou excluídos do seu aplicativo personalizado. Isso ajuda você a ter certeza de que está escolhendo os critérios corretos para definir seu aplicativo personalizado.</block>
  <block id="b4e4261cbcafdac6ec4eaadaf0bb036d" category="admonition">Aplicativos personalizados podem ser criados somente dentro de um namespace especificado em um único cluster. O Astra Control não dá suporte à capacidade de uma aplicação personalizada abranger vários namespaces ou clusters.</block>
  <block id="a24daf3d2d584a2ee6adcd097ffde406" category="inline-link">Consulte a documentação oficial do Kubernetes</block>
  <block id="0de4b069ef42dc2162b352a8d0c79120" category="paragraph">Um rótulo é um par de chave/valor que você pode atribuir a objetos Kubernetes para identificação. Os rótulos facilitam a ordenação, organização e localização de objetos do Kubernetes. Para saber mais sobre rótulos do Kubernetes,<block ref="52425cbbdd8e653f3efe28de3861375f" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="e6a7c17a8fdbf7a8f11dbb4df2f13f2f" category="admonition">A sobreposição de políticas para o mesmo recurso sob nomes diferentes pode causar conflitos de dados. Se você criar um aplicativo personalizado para um recurso, certifique-se de que ele não está sendo clonado ou feito backup em nenhuma outra política.</block>
  <block id="e5a9e17f6a1404cd1f70b4b189b4f503" category="section-title">Exemplo: Política de proteção separada para liberação canário</block>
  <block id="d0338ffe05bb0fae059a24d91c1e2065" category="paragraph">Neste exemplo, a equipe de devops está gerenciando uma implantação de lançamento do canary. Seu cluster tem três pods executando o nginx. Dois dos pods são dedicados à liberação estável. O terceiro pod é para o lançamento canário.</block>
  <block id="d5b295762bafa1224bb85530c38c11b0" category="paragraph">O administrador do Kubernetes da equipe de devops adiciona o rótulo<block ref="d3c2a0288dd75c42ab0605bb29ea043c" prefix=" " category="inline-code"></block> aos pods de versão estáveis. A equipe adiciona o rótulo<block ref="bb53a70c4def4fd28050a01c66de73ce" prefix=" " category="inline-code"></block> ao pod de lançamento canário.</block>
  <block id="9dc58f6d84e6af04a28d5b06dc921ce1" category="paragraph">A versão estável da equipe inclui um requisito para instantâneos por hora e backups diários. O lançamento canário é mais efêmero, então eles querem criar uma política de proteção menos agressiva e de curto prazo para qualquer coisa rotulada .<block ref="bb53a70c4def4fd28050a01c66de73ce" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="5de17197f561705ab028cb0456be04a7" category="paragraph">Para evitar possíveis conflitos de dados, o administrador criará dois aplicativos personalizados: Um para a versão canário e outro para a versão estável. Isso mantém os backups, snapshots e operações de clone separados para os dois grupos de objetos Kubernetes.</block>
  <block id="e43bfd80e4e4b4377262ad886e23db41" category="list-text">Depois que a equipe adicionar o cluster ao Astra Control, a próxima etapa é definir um aplicativo personalizado. Para fazer isso, a equipe clica no botão ** Definir** na página aplicativos.</block>
  <block id="dbc4b7fc2552664ca8992617c31d854f" category="list-text">Na janela pop-up exibida, a equipe define<block ref="4ad20706a39a386c31db3cbb806a27f7" prefix=" " category="inline-code"></block> como o nome do aplicativo. A equipe escolhe o cluster na lista suspensa **Cluster** e, em seguida, o namespace do aplicativo na lista suspensa **namespace**.</block>
  <block id="faa8590d6fdd33dcaf85b9a94618f0ed" category="list-text">A equipe pode digitar<block ref="bb53a70c4def4fd28050a01c66de73ce" prefix=" " category="inline-code"></block> no campo **rótulos** ou selecionar esse rótulo nos recursos listados abaixo.</block>
  <block id="9bc57d8dbd48bd43bbef119208fb39ff" category="list-text">Depois de definir o aplicativo personalizado para a implantação do canary, a equipe repete o processo para a implantação estável.</block>
  <block id="c4dd3cd13167d0ec97772ef8e1ca3f94" category="paragraph">Quando a equipe terminar de criar os dois aplicativos personalizados, eles podem tratar esses recursos como qualquer outra aplicação Astra Control. Eles podem cloná-los, criar backups e snapshots e criar uma política de proteção personalizada para cada grupo de recursos com base nos rótulos do Kubernetes.</block>
  <block id="3bdc959aa25bf105bbddaecbe7d24d0b" category="summary">Depois de adicionar clusters de Kubernetes ao Astra Control, você pode instalar aplicações nesse cluster (fora do Astra Control) e, em seguida, ir para a página aplicações no Astra Control para começar a gerenciar as aplicações.</block>
  <block id="1cf97dd1e6f6c8888d8fa6dcede7fac9" category="inline-link-macro">Adicionar um cluster ao gerenciamento do Astra Control</block>
  <block id="5762e45693912834af0b056c7343e9fa" category="paragraph">Depois de <block ref="093b5cb12bf9a5cd405873202b116b04" category="inline-link-macro-rx"></block>instalar aplicativos no cluster (fora do Astra Control) e, em seguida, vá para a página aplicativos no Astra Control para começar a gerenciar os aplicativos e seus recursos.</block>
  <block id="262c2c7b16c416e39567678b2dfa52c1" category="section-title">Instale aplicativos no cluster</block>
  <block id="288a0ee6fe551c154d01001b54b6a04d" category="paragraph">Agora que você adicionou seu cluster ao Astra Control, você pode instalar aplicações ou gerenciar aplicações existentes no cluster. Qualquer aplicativo com escopo para um namespace pode ser gerenciado. Depois que os pods estiverem online, você poderá gerenciar a aplicação com o Astra Control.</block>
  <block id="90076f39109ef7f7b65cfc0ab594fb64" category="paragraph">Para obter ajuda com a implantação de aplicativos validados a partir de gráficos Helm, consulte o seguinte:</block>
  <block id="80a557902a19db2827b2dec9145e3cde" category="list-text"><block ref="80a557902a19db2827b2dec9145e3cde" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="8b12ebad11aead2fd7e1f796033fad38" category="list-text"><block ref="8b12ebad11aead2fd7e1f796033fad38" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="841635950fb18e5b0f307e270b18753f" category="list-text"><block ref="841635950fb18e5b0f307e270b18753f" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="2d6d98fb621bf485983416d3fe4e23f0" category="list-text"><block ref="2d6d98fb621bf485983416d3fe4e23f0" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="0fae08f8fcd64cec619ae5065fc2aa88" category="section-title">Gerir aplicações</block>
  <block id="2d077594684130c153af172197078ab1" category="paragraph">Com o Astra Control, você gerencia suas aplicações no nível de namespace ou por rótulo Kubernetes.</block>
  <block id="03f642e1f59e59c5ba61b4c60caedf87" category="admonition">As aplicações implementadas com o Helm 2 não são suportadas.</block>
  <block id="a3dee3e93765583924a3ed5bdc7241fd" category="paragraph">Você pode executar as seguintes atividades para gerenciar aplicativos:</block>
  <block id="c2cfe9d15dc6f1c7fde4cdf7c38f1cd9" category="list-text"><block ref="623112cfe36e9fab7f0e1714ee4d5c86" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="20b7e20ff39c9852b98bd72dd569195d" category="list-text"><block ref="02caad050a1f4fe12339e5675eb201c1" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="03c10d89e177cc21fc29e0d86e9ea17c" category="list-text"><block ref="5cebf7ba15478afb011ebb7df6c2d91d" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="755a92e5dcd19bbdc22fad4b3ee5be2c" category="list-text"><block ref="ea3e466dc5081a246cf718060e6ceb5e" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="c5900bcc52ea027b00ec8ac7a40b045c" category="admonition">O Astra Control em si não é um aplicativo padrão; é um "aplicativo do sistema". Você não deve tentar gerenciar o Astra Control por si só. O próprio Astra Control não é mostrado por padrão para gerenciamento. Para ver as aplicações do sistema, utilize o filtro "Mostrar aplicações do sistema".</block>
  <block id="e2ad0f244a316dc73d3a4fd5eb220f9c" category="paragraph">Para obter instruções sobre como gerenciar aplicativos usando a API Astra, consulte o <block ref="81c7aa16a2b7462fa335792265124192" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="88c0a67bdf6030605c2de05383b4784a" category="section-title">Gerenciar aplicativos por namespace</block>
  <block id="dc94bb32fadd21b60e89bfc8ec43d94e" category="paragraph">A seção *descoberto* da página Apps mostra namespaces e quaisquer aplicativos instalados pelo Helm ou aplicativos personalizados nesses namespaces. Você pode optar por gerenciar cada aplicativo individualmente ou no nível do namespace. Tudo se resume ao nível de granularidade de que você precisa para operações de proteção de dados.</block>
  <block id="8bfc4cb4fff96597635f56f65ebcede0" category="paragraph">Por exemplo, você pode querer definir uma política de backup para "maria" que tenha uma cadência semanal, mas você pode precisar fazer backup do "mariadb" (que está no mesmo namespace) com mais frequência do que isso. Com base nessas necessidades, você precisaria gerenciar os aplicativos separadamente e não sob um único namespace.</block>
  <block id="4c609aa24da73ca7be0590b5eec7aaeb" category="paragraph">Embora o Astra Control permita gerenciar separadamente os dois níveis da hierarquia (o namespace e os aplicativos nesse namespace), a prática recomendada é escolher um ou outro. As ações que você executa no Astra Control podem falhar se as ações ocorrerem ao mesmo tempo no nível do namespace e da aplicação.</block>
  <block id="d24f447cade691a716bdb2ca85664e5e" category="list-text">Na barra de navegação à esquerda, selecione *Apps*.</block>
  <block id="990f20d768eb9cf48375c1d4915122fd" category="list-text">Selecione *descoberto*.</block>
  <block id="d1bf1fbd572ac9ef31a7a5aa5f49afba" category="inline-image-macro">Captura de tela de aplicativos descobertos</block>
  <block id="6d79a54203152f27c67e60a3bd52f0a6" category="paragraph"><block ref="6d79a54203152f27c67e60a3bd52f0a6" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="4afb12473aad13866efa5e71a08c8842" category="list-text">Veja a lista de namespaces descobertos. Expanda o namespace para exibir os aplicativos e os recursos associados.</block>
  <block id="4938873cd4c6222286b2fc66dd0273cf" category="paragraph">O Astra Control mostra os aplicativos Helm e os aplicativos personalizados no namespace. Se os rótulos Helm estiverem disponíveis, eles serão designados com um ícone de tag.</block>
  <block id="79fc8ab6098799840fff1ee141bc74ce" category="list-text">Olhe para a coluna *Group* para ver em qual namespace o aplicativo está sendo executado (ele é designado com o ícone de pasta).</block>
  <block id="c8e5b4e5d17fb1cf0756ed0f7caeadae" category="list-text">Decida se você deseja gerenciar cada aplicativo individualmente ou no nível do namespace.</block>
  <block id="ddadba2df5149cbcfe18c15705797820" category="list-text">Encontre o aplicativo desejado no nível desejado na hierarquia e, no menu ações, selecione *Gerenciar*.</block>
  <block id="c976782cc5d12700c98c3425eb9dc47f" category="list-text">Se você não quiser gerenciar um aplicativo, no menu ações ao lado do aplicativo, selecione *Ignorar*.</block>
  <block id="3c2fec92040461dd573ce9a90bae919a" category="paragraph">Por exemplo, se você quiser gerenciar todos os aplicativos sob o namespace "maria" juntos para que eles tenham as mesmas políticas de snapshot e backup, você gerenciaria o namespace e ignoraria os aplicativos no namespace.</block>
  <block id="6c20f4d9a0417bb5f2b014b862624f69" category="list-text">Para ver a lista de aplicativos gerenciados, selecione *gerenciados* como o filtro de exibição.</block>
  <block id="09e5a3d412993722214ee2b7c682f81b" category="inline-image-macro">Captura de tela de aplicativos gerenciados</block>
  <block id="d8444a4e6de7a09c1c1118d8b7e70fab" category="paragraph"><block ref="d8444a4e6de7a09c1c1118d8b7e70fab" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="d5d787e8cd90f4872b2e37b7fb435c17" category="paragraph">Observe que o aplicativo que você acabou de adicionar tem um ícone de aviso sob a coluna protegido, indicando que ele ainda não foi feito backup e ainda não está programado para backups.</block>
  <block id="21bc83f1a45ccd9ced02ab96641c2f58" category="list-text">Para ver os detalhes de uma aplicação específica, selecione o nome da aplicação.</block>
  <block id="b921f272cfcf883e922b6fe018ad35ac" category="paragraph">Os aplicativos que você escolheu gerenciar agora estão disponíveis na guia *gerenciado*. Quaisquer aplicativos ignorados serão movidos para a guia *ignorado*. Idealmente, a guia descoberta mostrará zero aplicativos, de modo que, à medida que novos aplicativos são instalados, eles são mais fáceis de encontrar e gerenciar.</block>
  <block id="6af5a492909049f5a3f3a317f33387c5" category="section-title">Gerenciar aplicativos por etiqueta do Kubernetes</block>
  <block id="83a1187521d85e9ccd16a0a7aad4cbd2" category="inline-link-macro">Saiba mais sobre como definir aplicativos personalizados pelo rótulo do Kubernetes</block>
  <block id="01b96ba95cd80ff0d9c22e6231932fc0" category="paragraph">O Astra Control inclui uma ação no topo da página Apps chamada *Definir aplicativo personalizado*. Você pode usar essa ação para gerenciar aplicativos identificados com um rótulo Kubernetes. <block ref="1c2a3e5a8127b7f88cae944774d58bf4" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="f5b27b81adeaf8f7c4bba04ab4588703" category="list-text">Selecione *Definir*.</block>
  <block id="c37d1bec3f61b02e8d6ed69b3f017247" category="inline-image-macro">Captura de tela de definir aplicativo personalizado</block>
  <block id="b64742d3c57d6b0e6837659b759b4f4c" category="paragraph"><block ref="b64742d3c57d6b0e6837659b759b4f4c" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="2745a14e2f83b3dabcc1f1a4341f7dcb" category="list-text">Na caixa de diálogo *Definir aplicativo personalizado*, forneça as informações necessárias para gerenciar o aplicativo:</block>
  <block id="b0e41529770f4e2b9a698031a68dc524" category="list-text">*Novo aplicativo*: Insira o nome de exibição do aplicativo.</block>
  <block id="9dd5ba8915f4f0e871fe52c39c0b4f80" category="list-text">*Cluster*: Selecione o cluster onde o aplicativo reside.</block>
  <block id="a5c5c227f5aa127dcfb5c741eafa8154" category="list-text">* Namespace:* Selecione o namespace para o aplicativo.</block>
  <block id="3d471413130b445eb41cd48f3bb83dbb" category="list-text">*Label:* Digite um rótulo ou selecione um rótulo dos recursos abaixo.</block>
  <block id="63e2c72b31ac421e16112ad470a0aacb" category="list-text">*Recursos selecionados*: Visualize e gerencie os recursos do Kubernetes selecionados que você gostaria de proteger (pods, segredos, volumes persistentes e muito mais).</block>
  <block id="65d915db12ce6d12b86418e9d59ba002" category="list-text">Exiba os rótulos disponíveis expandindo um recurso e clicando no número de rótulos.</block>
  <block id="86741b85afbee2998165d52e99ba2b0c" category="list-text">Selecione uma das etiquetas.</block>
  <block id="4ee09935f26a58e275d621ea772fbbd8" category="paragraph">Depois de escolher um rótulo, ele será exibido no campo *Label*. O Astra Control também atualiza a seção *recursos não selecionados* para mostrar os recursos que não correspondem ao rótulo selecionado.</block>
  <block id="0a032a00e4cd4d3d1677c6b5b518d743" category="list-text">*Recursos não selecionados*: Verifique os recursos do aplicativo que você não deseja proteger.</block>
  <block id="5b2d72139372120ba1ce5c7ff3fe124a" category="list-text">Clique em *Definir aplicação personalizada*.</block>
  <block id="d23192e8c76eebc71f36a162aed2bd8e" category="paragraph">O Astra Control permite o gerenciamento da aplicação. Agora você pode encontrá-lo na guia *gerenciado*.</block>
  <block id="708d4c82d3418f379ad33bdf44e960ba" category="section-title">Ignore as aplicações</block>
  <block id="27eeeed8ccd9ff26d2ff8734ee3d5f20" category="paragraph">Se um aplicativo foi descoberto, ele aparece na lista descoberta. Nesse caso, você pode limpar a lista descoberta para que novos aplicativos recém-instalados sejam mais fáceis de encontrar. Ou, você pode ter aplicativos que você está gerenciando e, mais tarde, decidir que não deseja mais gerenciá-los. Se você não quiser gerenciar esses aplicativos, você pode indicar que eles devem ser ignorados.</block>
  <block id="739b4f174b939306b071ed11d29e447d" category="paragraph">Além disso, você pode querer gerenciar aplicativos em um namespace juntos (gerenciado por namespace). Você pode ignorar aplicativos que deseja excluir do namespace.</block>
  <block id="c3228c8bcfdecd9496e4cd66910db892" category="list-text">Selecione *descoberto* como filtro.</block>
  <block id="b928c0a981619916cc0eb092f043945a" category="list-text">Selecione a aplicação.</block>
  <block id="7d1da3ac91d77a07f8b2b9faefd2a140" category="list-text">No menu ações, selecione *Ignorar*.</block>
  <block id="2aeb58519166a8c4e8f5515f0f89ffe5" category="list-text">Para ignorar, no menu ações, selecione *Unignore*.</block>
  <block id="5f924a535770ff0f45694c1e9c8fcb88" category="section-title">Desgerenciar aplicativos</block>
  <block id="b306fa5773974ca6e7bfe517afb3fc35" category="paragraph">Quando você não quiser mais fazer backup, snapshot ou clonar um aplicativo, pode parar de gerenciá-lo.</block>
  <block id="8224e161d58abdff2a5513d724d43014" category="admonition">Se você desgerenciar um aplicativo, todos os backups ou snapshots criados anteriormente serão perdidos.</block>
  <block id="49e8b9f86ccd46455dd32c8318ce446d" category="list-text">Selecione *Managed* como filtro.</block>
  <block id="2adbdcd79843e8f5d5b48ef1b59965f1" category="list-text">No menu ações, selecione *Unmanage*.</block>
  <block id="10fc3677ad54ad462530bea7be664ea6" category="list-text">Reveja as informações.</block>
  <block id="6ecdfe44e7e92d315afb95938bf3afc6" category="list-text">Digite "Unmanage" (Desgerenciar) para confirmar.</block>
  <block id="e70eee61377e2dd5bf6e1379b113ed7b" category="list-text">Selecione *Sim, Desgerenciar aplicativo*.</block>
  <block id="f620b5e05e6e7eabf125361d9667f6bd" category="section-title">E quanto aos aplicativos do sistema?</block>
  <block id="785cdd01ccf7ad73ce18b963bc050143" category="paragraph">O Astra Control também descobre as aplicações de sistema executadas em um cluster Kubernetes. Você pode exibir aplicativos do sistema selecionando a caixa de seleção *Mostrar aplicativos do sistema* sob o filtro Cluster na barra de ferramentas.</block>
  <block id="d232ca000c05ba97e49c6c72b1618829" category="inline-image-macro">Uma captura de tela que mostra a opção Mostrar aplicativos do sistema que está disponível na página aplicativos.</block>
  <block id="9339357ed9696b791282a3e8fe64b01c" category="paragraph"><block ref="9339357ed9696b791282a3e8fe64b01c" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="95a653c1fa5fdad4423d2f1481477043" category="paragraph">Não mostramos esses aplicativos de sistema por padrão, porque é raro que você precise fazer backup deles.</block>
  <block id="e47de778abddd04a721cb643c8cd8b29" category="summary">Adicione storage para suas aplicações Kubernetes no local. O Astra Control detecta e usa os recursos já implantados, incluindo Trident, ONTAP e classes de storage associadas.</block>
  <block id="7caee76c2dc8935a37de1c05171523df" category="doc">Gerenciar o back-end de storage</block>
  <block id="bd71880512c6a2e27f18b857de29c734" category="paragraph">O gerenciamento de clusters de storage no Astra Control como um back-end de storage permite que você tenha vínculos entre volumes persistentes (PVS) e o back-end de storage, bem como métricas de storage adicionais. Você pode monitorar os detalhes de integridade e capacidade de storage, incluindo a performance se o Astra Control Center estiver conetado ao Cloud Insights.</block>
  <block id="ddcb093e813128de89c8851e0a295ea5" category="paragraph">Para obter instruções sobre como gerenciar back-ends de storage usando a API Astra, consulte o <block ref="81c7aa16a2b7462fa335792265124192" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="9824235ceedebf7a0b5acf6ba6325032" category="paragraph">Você pode concluir as seguintes tarefas relacionadas ao gerenciamento de um back-end de storage:</block>
  <block id="061d4f410083048df17ad35d55d433ae" category="list-text"><block ref="061d4f410083048df17ad35d55d433ae" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="db7f51c06e765b1617e0501c95e6f8a0" category="list-text"><block ref="4c3c2abb89be1a029febeaf2490e871f" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="77bd8b871af2882d67e977168046d599" category="list-text"><block ref="10a7b39683d78d5a402579eaf98ad890" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="e7f8638fd83fedff592507e47cb57f98" category="section-title">Veja os detalhes do back-end de armazenamento</block>
  <block id="61870ec814de35900cb334d21814f1e6" category="paragraph">Você pode exibir informações de back-end de armazenamento no Dashboard ou na opção backends.</block>
  <block id="6b9a14869cc10c6da1f23d6d144b4d3c" category="section-title">Veja os detalhes do back-end do storage no Dashboard</block>
  <block id="f86ae780bd44417aa9ef5e1e89eba25e" category="list-text">Na navegação à esquerda, selecione *Dashboard*.</block>
  <block id="e9aadfd6f65cc55d1630c0d530bdc525" category="list-text">Revise a seção de back-end de armazenamento que mostra o estado:</block>
  <block id="669301e043dc84ae775d3aee0ccd74a5" category="list-text">*Insalubre*: O armazenamento não está em um estado ideal. Isso pode ser devido a um problema de latência ou um aplicativo é degradado devido a um problema de contentor, por exemplo.</block>
  <block id="5e0554edcd79fba2e0cdc99b396e6e42" category="list-text">*Todos saudáveis*: O armazenamento foi gerenciado e está em um estado ideal.</block>
  <block id="3f82fc670bbf55a971590250c86ee8d8" category="list-text">*Descoberto*: O storage foi descoberto, mas não gerenciado pelo Astra Control.</block>
  <block id="17770e9f9de45616e252fd4566c207f3" category="section-title">Veja os detalhes do back-end de armazenamento na opção backends</block>
  <block id="4d87832e858d77111a1cd1c724099835" category="paragraph">Veja informações sobre a integridade, a capacidade e a performance do back-end (taxa de transferência de IOPS e/ou latência).</block>
  <block id="805a17e3e6e031491ced65fdd3027ae6" category="paragraph">Com uma conexão com o Cloud Insights, você pode ver os volumes que os aplicativos Kubernetes estão usando, que são armazenados em um back-end de storage selecionado.</block>
  <block id="3c13bbb698c375b6e552adcd8aea9401" category="list-text">Selecione o back-end de armazenamento.</block>
  <block id="eab7d19484836b26d7a206b66c012be5" category="admonition">Se você se conetou ao NetApp Cloud Insights, trechos de dados do Cloud Insights aparecerão na página de backends.</block>
  <block id="c2c4f5f61ee3dd4c251c0dab0755e4ba" category="inline-image-macro">Uma captura de tela da página de backends</block>
  <block id="afc3dfb3416a7ba7fc09bb8b539e88d3" category="paragraph"><block ref="afc3dfb3416a7ba7fc09bb8b539e88d3" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="96b0148200244728fe98d3249b27d536" category="list-text">Para ir diretamente ao Cloud Insights, clique no ícone *Cloud Insights* ao lado da imagem de métricas.</block>
  <block id="f57b8354105fca4aac29ae2d26190dd4" category="section-title">Desgerenciar um back-end de storage</block>
  <block id="8b99f44f0c8c2337436131d1301ca65f" category="paragraph">Você pode desgerenciar o backend.</block>
  <block id="60d47fd78d4f8656bb0f888d042cfea3" category="list-text">Na navegação à esquerda, selecione *backends*.</block>
  <block id="3b05e43807a6c04b41f5475a4b742884" category="list-text">Selecione o armazenamento de back-end.</block>
  <block id="1c6323f03f0cbf2e8bd172dd0140dabe" category="list-text">Digite "Unmanage" para confirmar a remoção.</block>
  <block id="88f4f6240bf5585674f1d440e779bdf8" category="list-text">Selecione *Sim, remova o back-end de armazenamento*.</block>
  <block id="ca49971bd5be0c34c40f5b3142ee3e2f" category="summary">Adicionar fornecedores de bucket do armazenamento de objetos é essencial se você quiser fazer backup das aplicações e do storage persistente, se quiser clonar aplicações entre clusters.</block>
  <block id="c6026de894eab4233269713f21d557bb" category="paragraph">Um fornecedor de bucket do armazenamento de objetos é essencial para fazer backup das aplicações e do storage persistente ou para clonar aplicações entre clusters. Usando o Astra Control Center, adicione um provedor de armazenamento de objetos como destino de backup externo para seus aplicativos.</block>
  <block id="f6a1d8527952c9b7c92448a67c3d50ad" category="paragraph">Use qualquer um dos seguintes provedores de bucket:</block>
  <block id="e7fe9e1f904ac867e8afa39085956b3a" category="paragraph">Você não pode excluir um bucket; no entanto, você pode editá-lo.</block>
  <block id="9814d372a97a81b36a132ad2cacfdff7" category="paragraph">Um balde pode estar em um destes estados:</block>
  <block id="42a0d288cadd6192424c03a28590c9fd" category="list-text">Pendente: O bucket está programado para descoberta.</block>
  <block id="fac51c0a7c720a76e584ea5b21dc752a" category="list-text">Disponível: O balde está disponível para uso.</block>
  <block id="7f5b082de7160fe4d88fcb73b137ef12" category="list-text">Removido: O balde  não está atualmente acessível.</block>
  <block id="df1ad28798bf10f695d1d4fb8706b971" category="paragraph">Para obter instruções sobre como gerenciar buckets usando a API Astra, consulte o <block ref="81c7aa16a2b7462fa335792265124192" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="39ee41fd712c4d72dd841699443ac03f" category="paragraph">Você pode executar estas tarefas relacionadas ao gerenciamento de buckets:</block>
  <block id="aaeab87cf32cd2289539c7af6e475ce1" category="list-text"><block ref="aaeab87cf32cd2289539c7af6e475ce1" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="7c5cb0e87ebe5449ca36f64ae91fde0a" category="list-text"><block ref="9626f8adb1f38ad7cdef194df83d0efd" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="25f033e226552b2f5ae002edb8e5fd2f" category="section-title">Remover credenciais</block>
  <block id="7fd958404cfe6c99754c9b6ad7e79388" category="paragraph">Remova as credenciais do S3 de uma conta a qualquer momento usando a API Astra Control.</block>
  <block id="d418042930eb178009f4c27360b349f6" category="inline-link">Use a API Astra Control</block>
  <block id="a40a6b6fd25f90d09e6ef13e51c7d555" category="paragraph">Para obter detalhes,<block ref="53460cc15d28558481679a07b91aa30c" category="inline-link-rx"></block> consulte .</block>
  <block id="6840b2dcd5fa86614a2f630dbc882356" category="admonition">O primeiro conjunto de credenciais que você adiciona ao Astra Control está sempre em uso porque o Astra Control usa as credenciais para autenticar o bucket do backup. É melhor não remover essas credenciais.</block>
  <block id="00d6e8bbad1611d4dccac7fead48f1ec" category="section-title">Edite um balde</block>
  <block id="049863f89bf64849544e3290929262b3" category="paragraph">Você pode alterar as informações de credenciais de acesso para um bucket e alterar se um bucket selecionado é o bucket padrão.</block>
  <block id="5dd03e8d039863e563e049be198c3fd3" category="inline-link-macro">Notas de versão</block>
  <block id="a8b82c11786a0eb29d0934b92289619c" category="admonition">Quando você adicionar um bucket, selecione o tipo correto de provedor de bucket com credenciais corretas para esse provedor. Por exemplo, a IU aceita o NetApp ONTAP S3 como o tipo com credenciais StorageGRID; no entanto, isso fará com que todos os backups e restaurações futuros de aplicativos que usam esse bucket falhem. Consulte <block ref="6635cf1f59c228488d619bdcf0b3bc55" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="a7233ba4da74285b53997302d9a94817" category="list-text">Na navegação à esquerda, selecione *baldes*.</block>
  <block id="65259cbbf25731a9608f1f309eb5df0c" category="list-text">No menu ações, selecione *Editar*.</block>
  <block id="a1528454842cc7ec985b647f82dba9ab" category="list-text">Altere qualquer informação que não seja o tipo de balde.</block>
  <block id="c51988f8486010cfbb76c755dce149bc" category="admonition">Não é possível modificar o tipo de bucket.</block>
  <block id="35165f9b14f6cde03fa7f6f9b03732ba" category="list-text">Selecione *Atualizar*.</block>
  <block id="30c08f9dd052f3fd7ecaf2ee02014f26" category="summary">Adicione e remova as credenciais do provedor de nuvem da sua conta a qualquer momento. O Astra usa essas credenciais para provisionar recursos em seu nome.</block>
  <block id="d031c428f3040bac9819fa764663397d" category="doc">Adicione e remova credenciais</block>
  <block id="3124787bbc60291c35f7e6e0907a1275" category="paragraph">Adicione e remova credenciais de fornecedores de nuvem privada locais, como o ONTAP S3, clusters do Kubernetes gerenciados com o OpenShift ou clusters do Kubernetes não gerenciados da sua conta a qualquer momento. O Astra Control Center usa essas credenciais para descobrir clusters de Kubernetes e as aplicações nos clusters e para provisionar recursos em seu nome.</block>
  <block id="500b0a7284003a75f92468ce5c6712f1" category="paragraph">Observe que todos os usuários do Astra Control Center compartilham os mesmos conjuntos de credenciais.</block>
  <block id="0f391d5482822722d86585c248878517" category="section-title">Adicionar credenciais</block>
  <block id="4a87fa835867f2ba8e942d57fa2d0620" category="inline-link-macro">Adicionar um cluster do Kubernetes</block>
  <block id="b3f55d97e6e88b581dd8d16a6d22ff0c" category="paragraph">Você pode adicionar credenciais ao Astra Control Center ao gerenciar clusters. Para adicionar credenciais adicionando um novo cluster, <block ref="ad3ca5aac043550f4fed0aaf3c4ef35c" category="inline-link-macro-rx"></block>consulte .</block>
  <block id="fa0f92a9aa40ef90318ac6c6fd08d359" category="inline-link-macro">desgerenciar todos os clusters associados</block>
  <block id="820deed2d38c11ae882bb1d534eb7126" category="paragraph">Remova as credenciais de uma conta a qualquer momento. Você só deve remover credenciais após <block ref="ab5f3fedb874ecdac51d6f2573b1bf0e" category="inline-link-macro-rx"></block>o .</block>
  <block id="156ad763d503fe2036ce8cfbc19649a1" category="admonition">O primeiro conjunto de credenciais que você adiciona ao Astra Control Center está sempre em uso porque o Astra Control Center usa as credenciais para se autenticar no bucket do backup. É melhor não remover essas credenciais.</block>
  <block id="d08c957004d0c2777d0bc41ead873aff" category="list-text">Clique em *conta &gt; credenciais*.</block>
  <block id="9ec183ab0f5277f34cfe023303d82a60" category="list-text">Clique na lista suspensa na coluna *Estado* para obter as credenciais que deseja remover.</block>
  <block id="03b194a23dcb353466fbfb7acff64363" category="list-text">Clique em *Remover*.</block>
  <block id="87651606193b219ae9dc76dc07226323" category="inline-image-macro">Uma captura de tela da guia credenciais na página conta, onde você pode clicar na coluna de estado e selecionar a ação Remover.</block>
  <block id="e27e4780d2c63b972cf578acbcb702e5" category="paragraph"><block ref="e27e4780d2c63b972cf578acbcb702e5" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="b5762063aea4e18acd3303f4bb853c29" category="list-text">Digite a palavra "remove" para confirmar a exclusão e clique em *Yes, Remove Credential*.</block>
  <block id="19ecf1db6dfc5b50ce17298a3591b19a" category="paragraph">O Astra Control Center remove as credenciais da conta.</block>
  <block id="c6e068d5338a3e9ea2e7f1fe3a3ed0a6" category="summary">O Astra notifica você quando as ações forem concluídas ou falhadas. Por exemplo, você verá uma notificação se um backup de um aplicativo for concluído com êxito.</block>
  <block id="9d760e8b8676774ba338c292ab4a130d" category="doc">Ver e gerir notificações</block>
  <block id="d576284c4e2dd11cfb68c262f5b633a5" category="paragraph">O número de notificações não lidas está disponível no canto superior direito da interface:</block>
  <block id="8d00c779daf42bd7a0d49d6d7e64b73b" category="inline-image-macro">Uma captura de tela que mostra a interface Astra, onde você pode ver o número de notificações não lidas.</block>
  <block id="9aa159d77fcc84518630b00a00c11ad9" category="paragraph"><block ref="9aa159d77fcc84518630b00a00c11ad9" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="26063f616424ab272dd4cd2f9441985c" category="paragraph">Você pode ver essas notificações e marcá-las como lidas (isso pode ser útil se você quiser limpar notificações não lidas como nós).</block>
  <block id="e03baf905cfc46db5d15af3a39ab1b7b" category="list-text">Clique no número de notificações não lidas no canto superior direito.</block>
  <block id="a6cde2d7dea301d39ce525c111e453a4" category="inline-image-macro">Uma captura de tela que mostra as notificações expandidas na interface Astra.</block>
  <block id="6d6be4088900c2f95c62250cde4ac641" category="paragraph"><block ref="6d6be4088900c2f95c62250cde4ac641" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="2eabe02da067ca768a34105d2e1661bb" category="list-text">Revise as notificações e clique em *Marcar como lidas* ou *Mostrar todas as notificações*.</block>
  <block id="aa66670c35db34f795f88999cc7246ad" category="paragraph">Se você clicar em *Mostrar todas as notificações*, a página notificações será carregada.</block>
  <block id="47cc719b33619055ebe2a33fae2c1344" category="list-text">Na página *notificações*, visualize as notificações, selecione as que deseja marcar como lidas, clique em *Ação* e selecione *Marcar como lidas*.</block>
  <block id="299722bd05bd376cc7b0c795d68d2265" category="summary">Adicione usuários ao seu sistema Astra Control Center e remova usuários que não deveriam mais ter acesso ao sistema.</block>
  <block id="3318064191fe28f95487a59021b12dc3" category="paragraph">Você pode adicionar, remover e editar usuários da instalação do Astra Control Center usando a IU do Astra Control Center. Você pode usar a IU do Astra ou<block ref="f6e9d176e4482bf2b4068575e2fd0d6e" category="inline-link-rx"></block> gerenciar usuários.</block>
  <block id="3bf6330f5f4c7c3dfddc9670cfaf4a22" category="section-title">Adicionar utilizadores</block>
  <block id="7f0565c9d875cf23c2d121f8bed2397f" category="paragraph">Os proprietários e administradores de contas podem adicionar mais usuários à instalação do Astra Control Center.</block>
  <block id="2ce0eff6f5b2ef5aa06ebaf429658d8f" category="list-text">Na área de navegação *Gerenciar sua conta*, clique em *conta*.</block>
  <block id="d3b6c91f645198e0ab8a9728102eabb0" category="list-text">Selecione a guia *usuários*.</block>
  <block id="676095a409ad8766387c886d7d991fc4" category="list-text">Selecione *Adicionar usuário*.</block>
  <block id="9a42d8d8f8f926bb6b7c212303aeeac1" category="list-text">Introduza o nome do utilizador, o endereço de correio eletrónico e uma palavra-passe temporária.</block>
  <block id="91b04c1fcddf4614db5a7ea82b43493c" category="paragraph">O utilizador terá de alterar a palavra-passe no primeiro início de sessão.</block>
  <block id="259720d94b46ddf06ff81abbfb957e50" category="list-text">Selecione uma função de usuário com as permissões de sistema apropriadas.</block>
  <block id="07bb712636ed13b638d72bb327675777" category="paragraph">Cada função fornece as seguintes permissões:</block>
  <block id="12683a08e59030d6f53d51de7d346b89" category="list-text">Um *Viewer* pode visualizar recursos.</block>
  <block id="04c062dd4fbc5ed4eecc2f5b1bae4a1d" category="list-text">Um *Membro* tem permissões de função Visualizador e pode gerenciar aplicativos e clusters, mas não pode desgerenciar aplicativos ou clusters, nem excluir snapshots ou backups.</block>
  <block id="fd3a43e727f4910a692eca5df64305b6" category="list-text">Um *Admin* tem permissões de função de Membro e pode adicionar e remover quaisquer outros usuários, exceto o proprietário.</block>
  <block id="8524de27a02d529a67474e8b6bd5310c" category="list-text">Um *proprietário* tem permissões de função Admin e pode adicionar e remover quaisquer contas de usuário.</block>
  <block id="7dee7e783d13b6d5d415926ce0bfc306" category="list-text">Clique em *Add*.</block>
  <block id="ce0ce3ea98d033e77751261b2720fefe" category="section-title">Gerenciar senhas</block>
  <block id="0b7c6f87f719d8c89dfc44b05e5ee0a1" category="paragraph">Você pode gerenciar senhas para contas de usuário no Astra Control Center.</block>
  <block id="147debe5b0bc2a6a8819aba5c0fba902" category="section-title">Altere a sua palavra-passe</block>
  <block id="46ec4a321b8028af4b0c95c06f3fc638" category="paragraph">Você pode alterar a senha da sua conta de usuário a qualquer momento.</block>
  <block id="ace2634cb7576d711815a34884808d53" category="list-text">Clique no ícone Usuário no canto superior direito da tela.</block>
  <block id="0fb7074531c86f45c757cf5f6e05e6f9" category="list-text">Selecione *Perfil*.</block>
  <block id="cd249bdfa73b1b4dd9ae9e3d0f0adfd9" category="list-text">Clique na lista suspensa *ações* e selecione *alterar senha*.</block>
  <block id="a11ca2c2dd5144bf630dd5eb29b7cc67" category="list-text">Introduza uma palavra-passe que esteja em conformidade com os requisitos de palavra-passe.</block>
  <block id="57d4c802b66507e7e8b66d11f3a59a6f" category="list-text">Introduza novamente a palavra-passe para confirmar.</block>
  <block id="3f0292f8eb45a8182fde5a39b52549f3" category="list-text">Clique em *alterar senha*.</block>
  <block id="53c5fac0ba78b08ca3f0a270b746c5d2" category="section-title">Repor a palavra-passe de outro utilizador</block>
  <block id="777944860c5bbcdb1b4a4a0a593efb52" category="paragraph">Se a sua conta tiver permissões de função de Administrador ou proprietário, você pode redefinir senhas para outras contas de usuário, bem como suas próprias. Ao redefinir uma senha, você atribui uma senha temporária que o usuário terá que alterar ao fazer login.</block>
  <block id="109438fb5a37882f518dc1879a8744ef" category="list-text">Na guia *usuários*, selecione a lista suspensa na coluna *Estado* para o usuário.</block>
  <block id="df429da64d721747277606b598df29c4" category="list-text">Selecione *Redefinir senha*.</block>
  <block id="67873c21262ba112b2e21148d43428f5" category="list-text">Introduza uma palavra-passe temporária que esteja em conformidade com os requisitos de palavra-passe.</block>
  <block id="7d52685360edaccc999997fc87429251" category="admonition">Da próxima vez que o usuário fizer login, o usuário será solicitado a alterar a senha.</block>
  <block id="58157b0f09846d09af0f8df56174955b" category="list-text">Clique em *Redefinir senha*.</block>
  <block id="edb74efc05972c268b6cccf83996ac3e" category="section-title">Altere a função de um usuário</block>
  <block id="24c0d48852d7cd070e2d6f992f4c74ab" category="paragraph">Os usuários com a função proprietário podem alterar a função de todos os usuários, enquanto os usuários com a função Admin podem alterar a função de usuários que têm a função Admin, Member ou Viewer.</block>
  <block id="bda2a6db69313c6436901a69dc87e01b" category="list-text">Na guia *usuários*, selecione a lista suspensa na coluna *função* para o usuário.</block>
  <block id="d0c1232ab48786417ee79906f40da166" category="list-text">Selecione uma nova função e clique em *alterar função* quando solicitado.</block>
  <block id="eae7082bb2b77cb55ea98ab1237ed5c6" category="paragraph">O Astra Control Center atualiza as permissões do usuário com base na nova função selecionada.</block>
  <block id="8c7e9f2dfcd0125922dfbce36a1a4c2a" category="section-title">Remover usuários</block>
  <block id="7bdbece63d2f5153ecde5f774601c3bd" category="paragraph">Os usuários com a função proprietário ou Admin podem remover outros usuários da conta a qualquer momento.</block>
  <block id="c6de00b9aefa501435a17828dbcb9f1e" category="list-text">Na guia *usuários*, marque a caixa de seleção na linha de cada usuário que você deseja remover.</block>
  <block id="21a64a104086a72865136acd803ecf43" category="list-text">Clique em *ações* e selecione *Remover usuário(s)*.</block>
  <block id="9951c60431a9a52ca5b804e35b140a71" category="list-text">Quando você for solicitado, confirme a exclusão digitando a palavra "remover" e clique em *Sim, Remover usuário*.</block>
  <block id="201d245e3b93a26007d42f5f603f6230" category="paragraph">O Astra Control Center remove o usuário da conta.</block>
  <block id="d3780315ac76826db7abed6c6e026316" category="summary">Você pode configurar várias configurações opcionais para aprimorar sua experiência com o Astra Control Center. Se a rede em que você está executando o Astra Control Center exigir um proxy para conexão com a Internet, configure esse servidor proxy no Astra Control Center. Você pode usar o NetApp Cloud Insights para monitorar e obter insights sobre toda a sua infraestrutura. Você pode adicionar uma conexão de bit fluente para coletar dados e Registros de seus contentores.</block>
  <block id="86bdaa23a69ecd82896c4f940aec6575" category="doc">Monitorar e proteger a infraestrutura</block>
  <block id="d5c666dff1c927b1a64c186e7df77767" category="paragraph">Você pode configurar várias configurações opcionais para aprimorar sua experiência com o Astra Control Center. Se a rede em que você está executando o Astra Control Center exigir um proxy para conexão à Internet (para carregar pacotes de suporte para o site de suporte da NetApp ou estabelecer uma conexão com o Cloud Insights), você deverá configurar um servidor proxy no Astra Control Center. Para monitorar e obter insights sobre toda a sua infraestrutura, crie uma conexão com o NetApp Cloud Insights. Para coletar eventos do Kubernetes de sistemas monitorados pelo Astra Control Center, adicione uma conexão Fluentd.</block>
  <block id="e3a943aa599958322981a4b599b2fec2" category="admonition">Depois de ativar a conexão Cloud Insights, você pode visualizar informações de taxa de transferência na página *backends*, bem como conetar-se ao Cloud Insights a partir daqui depois de selecionar um back-end de armazenamento. Você também pode encontrar as informações no *Painel* na seção Cluster, e também se conetar ao Cloud Insights a partir daqui.</block>
  <block id="97ff96f7909f045865ea51fd63df492d" category="section-title">Adicione um servidor proxy</block>
  <block id="815670b898754c13cc79ad3a175cd3ed" category="paragraph">Se a rede em que você está executando o Astra Control Center exigir um proxy para conexão à Internet (para carregar pacotes de suporte para o site de suporte da NetApp ou estabelecer uma conexão com o Cloud Insights), você deverá configurar um servidor proxy no Astra Control Center.</block>
  <block id="83f8bdf396bfe8f43a87afcaeaf47a89" category="admonition">O Astra Control Center não valida os detalhes inseridos para o servidor proxy. Certifique-se de que introduz os valores corretos.</block>
  <block id="33e25013c351d84e30f58671009577d3" category="list-text">Faça login no Astra Control Center usando uma conta com privilégio *admin*/*owner*.</block>
  <block id="bc19da5189cc32f27d8b9761272305cd" category="list-text">Selecione *conta* &gt; *conexões*.</block>
  <block id="61ba00adf80e33f4a06350b8ca656cc4" category="list-text">Selecione *Connect* na lista suspensa para adicionar um servidor proxy.</block>
  <block id="2179b7b2a88ef2e506e76d57c25fa237" category="inline-image-macro">Mostra a opção conetar para ativar a conexão proxy.</block>
  <block id="7ff85d76f103065032d94a8c68974092" category="paragraph"><block ref="7ff85d76f103065032d94a8c68974092" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="ea0e7e79990da962999dce45447bba55" category="list-text">Introduza o nome do servidor proxy ou o endereço IP e o número da porta proxy.</block>
  <block id="ac0d586b0cc5f8754d3ccf087d2367f0" category="list-text">Se o servidor proxy exigir autenticação, marque a caixa de seleção e insira o nome de usuário e a senha.</block>
  <block id="0f265823a78c858e83b858d5e6089fce" category="list-text">Selecione *Connect*.</block>
  <block id="867f3b9a2a85b4e5b34de33b997d7b7c" category="paragraph">Se as informações do proxy que você inseriu foram salvas, a seção *Proxy HTTP* da página *Account* &gt; *Connections* indica que ela está conetada e exibe o nome do servidor.</block>
  <block id="42b67f9f298a9aeaa29b219aa2f29a90" category="inline-image-macro">Mostra o servidor proxy conetado com êxito.</block>
  <block id="f0f7f1a8be3a2342c23b9810a3769c99" category="paragraph"><block ref="f0f7f1a8be3a2342c23b9810a3769c99" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="1c209e4bb243a7664e81ccb259e9703e" category="section-title">Edite as configurações do servidor proxy</block>
  <block id="cc559a612d121e504b6603fdf97805d6" category="paragraph">Você pode editar as configurações do servidor proxy.</block>
  <block id="d5ba2be736cb80743973a43318142edb" category="list-text">Selecione *Editar* na lista suspensa para editar a conexão.</block>
  <block id="3e8d0948b817af8cb1da05a64b8de624" category="list-text">Edite os detalhes do servidor e as informações de autenticação.</block>
  <block id="10492389e94efdebbb66f7b0cd8a1324" category="list-text">Selecione *Guardar*.</block>
  <block id="b24ea2168841408eba215a3cc08a7ad2" category="section-title">Desative a conexão do servidor proxy</block>
  <block id="2f2d37e3065fb5779a70650016dfa39e" category="paragraph">Você pode desativar a conexão do servidor proxy. Você será avisado antes de desativar que pode ocorrer uma possível interrupção para outras conexões.</block>
  <block id="1c2dd410375cc1c323161a989bf37ac8" category="list-text">Selecione *Disconnect* na lista pendente para desativar a ligação.</block>
  <block id="0e7665c558814810a5c0973c46b57b54" category="list-text">Na caixa de diálogo que se abre, confirme a operação.</block>
  <block id="4fcadb7486e94ea263fbd41f7e86efa9" category="paragraph">Para monitorar e ter insights sobre toda a sua infraestrutura, conecte o NetApp Cloud Insights à sua instância do Astra Control Center. O Cloud Insights está incluído na sua licença do Astra Control Center.</block>
  <block id="13942213628d31e7e797ba5c8a75f709" category="admonition">O Cloud Insights deve ser acessível a partir da rede que o Centro de Controle Astra usa, ou indiretamente, por meio de um servidor proxy.</block>
  <block id="0fc8c757a5249e23e83500c6fad518c4" category="admonition">Quando o Centro de Controle Astra está conetado ao Cloud Insights, um pod de unidade de aquisição é criado. Esse pod coleta dados dos back-ends de storage gerenciados pelo Astra Control Center e envia-los para o Cloud Insights. Este pod requer 8 GB de RAM e 2 núcleos de CPU.</block>
  <block id="7688359a08db3c6dee99e77dacd333c0" category="list-text">Uma conta do Centro de Controle Astra com *admin*/*owner* Privileges.</block>
  <block id="4d2b5cb03567061103a730b4f25b2c61" category="list-text">Uma licença válida do Astra Control Center.</block>
  <block id="1bdb819abf27f345e251d7d74bd13432" category="list-text">Um servidor proxy se a rede onde você está executando o Astra Control Center exigir um proxy para conexão à Internet.</block>
  <block id="ff7fdaba5fb921ddc7138b0adf324959" category="admonition">Se você é novo no Cloud Insights, familiarize-se com os recursos e capacidades <block ref="4b1893b127f9bfa7ba7657752323f2a4" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="c83c4a85c1f411531560f13476d42d8a" category="list-text">Selecione *Connect* onde mostrar *Disconnected* na lista suspensa para adicionar a conexão.</block>
  <block id="c588327a11cf77e3d35f9fea2f6da70f" category="inline-image-macro">Mostra a opção conetar na lista suspensa para ativar a conexão Cloud Insights.</block>
  <block id="f2045802e1db2626118073af019ba192" category="paragraph"><block ref="f2045802e1db2626118073af019ba192" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="daf520ac523717e78fa182acb623be60" category="list-text">Insira os tokens da API do Cloud Insights e o URL do locatário. A URL do locatário tem o seguinte formato, como exemplo:</block>
  <block id="3897b2a4ac4a4ef4f11715fcf865f739" category="paragraph">Você obtém o URL do locatário quando você recebe a licença do Cloud Insights. Se você não tiver o URL do locatário, consulte o <block ref="2afd17eb985e67d361b768309fdff3cf" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="51408f1c75ab7bcc90f67b3ab1801733" category="inline-link-macro">Token de API</block>
  <block id="434bddda84600d6af976eacbebbfcf8d" category="list-text">Para obter o <block ref="466720263e1cfd612e0752298c39ffb4" category="inline-link-macro-rx"></block>, faça login no URL de locatário do Cloud Insights.</block>
  <block id="49fa2ff4e5943b66c32963330a0106aa" category="list-text">No Cloud Insights, gere um token de API do tipo *somente leitura*.</block>
  <block id="1510025929fc977562c0c445934e3ab5" category="inline-image-macro">Mostra a página de geração de token da API Cloud Insights.</block>
  <block id="0297da739425ffb4582516e5cde91975" category="paragraph"><block ref="0297da739425ffb4582516e5cde91975" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="686e9df1806b619d4d33aeda056dee20" category="list-text">Copie a tecla *somente leitura*. Você precisará colá-lo na janela Centro de Controle Astra para ativar a conexão Cloud Insights.</block>
  <block id="ff73c239846afbcd193ade2a2afb8e82" category="list-text">No Cloud Insights, gere um token de API do tipo *Read/Write*.</block>
  <block id="cd33b75dda93cfb1631b62dbb15746a0" category="list-text">Copie a tecla *Read/Write*. Você precisará colá-lo na janela do Centro de Controle Astra *Connect Cloud Insights*.</block>
  <block id="5d81b6bdee197be668fe2348e55a8d14" category="admonition">Recomendamos que você gere uma tecla *somente leitura* e uma tecla *leitura/gravação*, e não use a mesma chave para ambos os fins. Por padrão, o período de expiração do token é definido como um ano. Recomendamos que você mantenha a seleção padrão para dar ao token a duração máxima antes que ele expire. Se o token expirar, a telemetria parará.</block>
  <block id="a086aaec8aa524f4ce0a74b48df64bcd" category="list-text">Cole as chaves que você copiou do Cloud Insights para o Centro de Controle Astra.</block>
  <block id="eaae7a4b072e6c1469d18740d72675ab" category="admonition">Depois de selecionar *conetar*, o status da conexão muda para *pendente* na seção *Cloud Insights* da página *conta* &gt; *conexões*. Pode ser ativado alguns minutos para a ligação e o estado mudar para *Connected*.</block>
  <block id="43de6aafea6c660a2d69482b910c0bfb" category="admonition">Para ir e voltar facilmente entre o Centro de Controle Astra e as UIs do Cloud Insights, certifique-se de que você esteja conetado a ambos.</block>
  <block id="46ded58f5fa86b93f6fed80f7597e45e" category="section-title">Exibir dados no Cloud Insights</block>
  <block id="aa7711aa5ef4fc913e7d4849d49004a8" category="paragraph">Se a conexão foi bem-sucedida, a seção *Cloud Insights* da página *Account* &gt; *Connections* indica que ela está conetada e exibe o URL do locatário. Você pode visitar o Cloud Insights para ver os dados sendo recebidos e exibidos com êxito.</block>
  <block id="d0715a0b071062148d1884938ffc1939" category="inline-image-macro">Mostra a conexão Cloud Insights habilitada na IU do Centro de Controle Astra.</block>
  <block id="f7f944dc9f63ad54dbe734477503a6cb" category="paragraph"><block ref="f7f944dc9f63ad54dbe734477503a6cb" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="d2ec190866f031171cf0a69e5c077394" category="paragraph">Se a conexão falhou por algum motivo, o status mostra *Failed*. Você pode encontrar o motivo da falha em *notificações* no lado superior direito da interface do usuário.</block>
  <block id="e0c60e2b8f76562add536b99661d2b67" category="inline-image-macro">Mostra a mensagem de erro quando a conexão Cloud Insights falha.</block>
  <block id="dd27247602177d32f792cd643a225a07" category="paragraph"><block ref="dd27247602177d32f792cd643a225a07" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="7da64ad5299c8b00ca21c382463c9f63" category="paragraph">Você também pode encontrar as mesmas informações em *conta* &gt; *notificações*.</block>
  <block id="454f31294c9715a898c98f2afa2685ad" category="inline-image-macro">Mostra as informações de throughput na página backends no Astra Control Center.</block>
  <block id="84472b02df9ecb9ff5c688b0c08245ca" category="paragraph">A partir do Centro de Controle Astra, você pode visualizar informações de throughput na página *backends*, bem como se conetar ao Cloud Insights a partir daqui, depois de selecionar um back-end de armazenamento. <block ref="9afc157986307cd94450fd30a9b1855a" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="3374692e1399d9e6be7479a27b1dc3f3" category="paragraph">Para ir diretamente ao Cloud Insights, selecione o ícone *Cloud Insights* ao lado da imagem de métricas.</block>
  <block id="7927c7f1a09ecdcf3826102214946bf9" category="paragraph">Você também pode encontrar as informações no *Dashboard*.</block>
  <block id="5572d82343396e3131940f274197b002" category="inline-image-macro">Mostra o ícone Cloud Insights no Painel de instrumentos.</block>
  <block id="ba1adb88cab95f0607254af7e647a803" category="paragraph"><block ref="ba1adb88cab95f0607254af7e647a803" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="23d51d0a843cd66f535de41fac2eb934" category="admonition">Depois de ativar a conexão Cloud Insights, se você remover os backends que adicionou no Centro de Controle Astra, os backends param de gerar relatórios para o Cloud Insights.</block>
  <block id="1e76c10ef43f6d891a3204c61a8642d3" category="section-title">Editar ligação à Cloud Insights</block>
  <block id="25dcc2e3891265564a74533dbe1910b5" category="paragraph">Pode editar a ligação Cloud Insights.</block>
  <block id="aef55351fa6ba7fc78ad2650c737376e" category="admonition">Você só pode editar as chaves da API. Para alterar o URL de locatário do Cloud Insights, recomendamos que você desconete a conexão Cloud Insights e conete-se ao novo URL.</block>
  <block id="901108173b4e1e0d14fd2ee064b1ab68" category="list-text">Edite as definições de ligação Cloud Insights.</block>
  <block id="631272b0780f4e6de8f16427ef64a56b" category="section-title">Desativar a ligação Cloud Insights</block>
  <block id="6ae19832a4f5fa2ceafdf59e7566f008" category="paragraph">Você pode desativar a conexão Cloud Insights para um cluster Kubernetes gerenciado pelo Astra Control Center. A desativação da conexão Cloud Insights não exclui os dados de telemetria já carregados no Cloud Insights.</block>
  <block id="7b47e5cca580c15b73298814e6dc3043" category="list-text">Na caixa de diálogo que se abre, confirme a operação. Depois de confirmar a operação, na página *conta* &gt; *conexões*, o status do Cloud Insights muda para *pendente*. Demora alguns minutos para que o status mude para *desconectada*.</block>
  <block id="e3ef410032c04be22479d1f57535cd7c" category="section-title">Ligar ao Fluentd</block>
  <block id="53aa734867da8d80d801799743769150" category="paragraph">Você pode enviar logs (eventos Kubernetes) do Astra Control Center para o seu ponto de extremidade do Fluentd. A ligação Fluentd está desativada por predefinição.</block>
  <block id="50ae7b2f449579ca9d0620c3718a2419" category="inline-image-macro">Mostra um diagrama conceitual dos logs de eventos que vão do Astra para o Fluentd.</block>
  <block id="92dbde6bbc73c8dacd1545fffe889415" category="paragraph"><block ref="92dbde6bbc73c8dacd1545fffe889415" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="78f449881ce819a79127ab380ec8f5f0" category="admonition">Somente os logs de eventos de clusters gerenciados são encaminhados para o Fluentd.</block>
  <block id="f49f4c26cb983eb5089296d1c29bd573" category="list-text">Astra Control Center instalado e executado em um cluster Kubernetes.</block>
  <block id="d3ebfa34d5e7c2c879271b1ab8424d9e" category="admonition">O Astra Control Center não valida os detalhes inseridos para o seu servidor Fluentd. Certifique-se de que introduz os valores corretos.</block>
  <block id="f1514cb8570b20e845f548246b841eb3" category="list-text">Selecione *Connect* na lista suspensa onde mostra *Disconnected* para adicionar a conexão.</block>
  <block id="9222f03acbb41c941f4e1c0737a40a85" category="inline-image-macro">Mostra o ecrã da IU para ativar a ligação ao Fluentd.</block>
  <block id="6dc61e2a65c7005e4eae3e77aba8d8fb" category="paragraph"><block ref="6dc61e2a65c7005e4eae3e77aba8d8fb" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="8ab642391b4550bdfa0f2fe5a9dab2b5" category="list-text">Insira o endereço IP do host, o número da porta e a chave compartilhada para o servidor Fluentd.</block>
  <block id="96e5a93d89478d68d86d192ede312f4c" category="paragraph">Se os detalhes inseridos para o servidor Fluentd foram salvos, a seção *Fluentd* da página *Account* &gt; *Connections* indica que ele está conetado. Agora você pode visitar o servidor Fluentd conetado e visualizar os logs de eventos.</block>
  <block id="d95b383228097cdda62fce9da86acceb" category="admonition">Se você estiver tendo problemas com a coleta de logs, faça login no nó de trabalho e verifique se os logs estão disponíveis no<block ref="b724fbdd5752a1058b27c95056e46b6a" prefix=" " category="inline-code"></block>.</block>
  <block id="c3f621240920f50c647dc642fce18afe" category="section-title">Edite a ligação Fluentd</block>
  <block id="cd70aaed32f81b6806679f71e19ef394" category="paragraph">Você pode editar a conexão Fluentd para sua instância do Astra Control Center.</block>
  <block id="130024c4e7f4cf9bd27de06045adcb72" category="list-text">Altere as definições de ponto final Fluentd.</block>
  <block id="b6f24976c72b86ca057fbe3f5443262d" category="section-title">Desative a conexão Fluentd</block>
  <block id="7be2d61fc9bee0ec05d653fa3deacddb" category="paragraph">Você pode desativar a conexão Fluentd com sua instância do Astra Control Center.</block>
  <block id="60487fcdacfcf0e2feb2363106047906" category="summary">Proteja seus aplicativos tirando snapshots e backups usando uma política de proteção automatizada ou ad hoc.</block>
  <block id="c48341950d06dc5b2b657a869930da35" category="doc">Proteja aplicativos com snapshots e backups</block>
  <block id="c5388ff4acd7d6a105f100000b03022e" category="paragraph">Proteja seus aplicativos tirando snapshots e backups usando uma política de proteção automatizada ou ad hoc. Você pode usar a IU do Astra ou<block ref="f6e9d176e4482bf2b4068575e2fd0d6e" category="inline-link-rx"></block> para proteger aplicações.</block>
  <block id="e502e50919efc0bce1d30fabf1522cff" category="admonition">Se você usar o Helm para implantar aplicativos, o Astra Control Center precisará do Helm versão 3. O gerenciamento e clonagem de aplicativos implantados com o Helm 3 (ou atualizados do Helm 2 para o Helm 3) são totalmente compatíveis. As aplicações implementadas com o Helm 2 não são suportadas.</block>
  <block id="a21e997b73eef6d37e2890a1fa07e1a9" category="section-title">Snapshots e backups</block>
  <block id="a6b140244ee94e4034d7fa36914e11f9" category="paragraph">Um _snapshot_ é uma cópia pontual de um aplicativo que é armazenado no mesmo volume provisionado que o aplicativo. Eles geralmente são rápidos. Os instantâneos locais são usados para restaurar o aplicativo para um ponto no tempo anterior. Os snapshots são úteis para clones rápidos. Os snapshots incluem todos os objetos Kubernetes da aplicação, incluindo arquivos de configuração.</block>
  <block id="71fbc2b4b22cbdf13fa8902edc91369a" category="paragraph">Um _backup_ é armazenado no armazenamento de objetos externo. Uma cópia de segurança pode ser mais lenta em comparação com instantâneos locais. Você pode migrar um aplicativo restaurando seu backup para um cluster diferente. Você também pode escolher um período de retenção mais longo para backups.</block>
  <block id="25504345a275167f21fbd2cb1114c22b" category="admonition">_Você não pode estar totalmente protegido até ter um backup recente_. Isso é importante porque os backups são armazenados em um armazenamento de objetos longe dos volumes persistentes. Se uma falha ou acidente apagar o cluster e seu armazenamento persistente, então você precisa de um backup para recuperar. Um instantâneo não permitiria que você se recuperasse.</block>
  <block id="2b44ed9b51c4c625419cf0a113f71811" category="section-title">Configurar uma política de proteção</block>
  <block id="45ad0235a77627fe6b23b64997cecf69" category="paragraph">Uma política de proteção protege um aplicativo criando snapshots, backups ou ambos em um cronograma definido. Você pode optar por criar snapshots e backups por hora, diariamente, semanalmente e mensalmente, e especificar o número de cópias a reter.</block>
  <block id="3e0ad76bf67b8bed8d5279f8f4a91705" category="list-text">Clique em *Apps* e, em seguida, clique no nome de um aplicativo.</block>
  <block id="0a29b0b412abdc2e4808f53d53901cf5" category="list-text">Clique em *proteção de dados*.</block>
  <block id="7c6256154d6163ae03f510785949d85e" category="list-text">Clique em *Configurar política de proteção*.</block>
  <block id="1abe9b0b5540c91492a75803ad700a6e" category="list-text">Defina um cronograma de proteção escolhendo o número de snapshots e backups para manter a hora, o dia, a semana e o mês.</block>
  <block id="a2327a6ff4730e78bedb7d226cc38d2b" category="paragraph">Você pode definir as programações por hora, diária, semanal e mensal simultaneamente. Uma programação não ficará ativa até que você defina um nível de retenção.</block>
  <block id="51ef5dbf6271c393f6d97e405ca64acb" category="paragraph">O exemplo a seguir define quatro programações de proteção: Por hora, por dia, por semana e por mês para snapshots e backups.</block>
  <block id="24dbaabc8acdace35cfc98c9178faeb5" category="inline-image-macro">Uma captura de tela de uma política de configuração de exemplo, na qual você pode optar por fazer snapshots e backups por hora, diariamente, semanalmente ou mensalmente.</block>
  <block id="db49e5314c2b4fd9bc9299afc637aa12" category="paragraph"><block ref="db49e5314c2b4fd9bc9299afc637aa12" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="2755b864747be9fe44343816bb88d7b3" category="list-text">Clique em *Definir política de proteção.*</block>
  <block id="1465c0d108910a1b7a1b81a728e95ccb" category="paragraph">O Astra Control Center implementa a política de proteção de dados criando e retendo snapshots e backups usando a programação e a política de retenção que você definiu.</block>
  <block id="af9c364e0933200b7b8c1e7e13947ccf" category="section-title">Criar um instantâneo</block>
  <block id="9bbdcd6083ca1f29424ab7d4e6e6d3f5" category="paragraph">Você pode criar um snapshot sob demanda a qualquer momento.</block>
  <block id="7ba9b9cc076e016c7930feb045d75d2c" category="list-text">Clique em *Snapshot*.</block>
  <block id="a6d5f715c8821efb809eada282610728" category="list-text">Personalize o nome do instantâneo e, em seguida, clique em *Review*.</block>
  <block id="2802954b659e56a94ecbebbd67a498bc" category="list-text">Reveja o resumo do instantâneo e clique em *Snapshot*.</block>
  <block id="8ec3e0d36eff7dd752cee0a01b111a47" category="paragraph">O processo de instantâneo é iniciado. Um instantâneo é bem-sucedido quando o status é *disponível* na coluna *ações* na página *proteção de dados* &gt; *instantâneos*.</block>
  <block id="f99b69945a176ffbedac86a22cf6c413" category="section-title">Crie uma cópia de segurança</block>
  <block id="e57b2723efb0e6483b7be7e1e83d9b30" category="paragraph">Você também pode fazer backup de um aplicativo a qualquer momento.</block>
  <block id="96dd2bdaca6a007b13c9f42158b860a6" category="list-text">Clique em *Backup*.</block>
  <block id="154044900ec18a9168786e9732e60aea" category="list-text">Personalize o nome da cópia de segurança.</block>
  <block id="693e02c2755e3bd5aa6c9cd127fef46e" category="list-text">Escolha se deseja fazer backup do aplicativo a partir de um snapshot existente. Se selecionar esta opção, pode escolher entre uma lista de instantâneos existentes.</block>
  <block id="f66aeabfd62cdf735a319e96cf8d48d7" category="list-text">Escolha um destino para o backup selecionando na lista de buckets de armazenamento.</block>
  <block id="80c774d6c0ad974b4009ac022ef3e7a7" category="list-text">Revise o resumo do backup e clique em *Backup*.</block>
  <block id="9c0219b22b1e6b867e58d26e2376d1b5" category="paragraph">O Astra Control Center cria um backup da aplicação.</block>
  <block id="d09c797cc7a85895ff954d5d0d885f2a" category="admonition">Se a sua rede tiver uma interrupção ou estiver anormalmente lenta, uma operação de backup pode acabar com o tempo limite. Isso faz com que o backup falhe.</block>
  <block id="f0d0577c27bc79cc2719f793464dbd4a" category="inline-link">Use a API Astra</block>
  <block id="62668ea31e9149d2cf34cdf41d5d6d38" category="admonition">Não há como parar um backup em execução. Se precisar excluir o backup, aguarde até que ele esteja concluído e use as instruções em <block ref="da28e1f6ad1e5135aab14ac0664600c6" category="inline-xref-macro-rx"></block>. Para eliminar uma cópia de segurança com falha,<block ref="af435fd1db7c403caef54e6be33a1741" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="77f724b0450d887ae90354dc86af187f" category="section-title">Visualizar instantâneos e backups</block>
  <block id="89ce96bd0da29cf41a1d1e5a1e31750c" category="paragraph">Você pode exibir os snapshots e backups de um aplicativo na guia proteção de dados.</block>
  <block id="ba422de2b441f28df52aa1523655128b" category="paragraph">Os instantâneos são apresentados por predefinição.</block>
  <block id="b1373a6a59658aca558cd8b923d4749e" category="list-text">Clique em *backups* para ver a lista de backups.</block>
  <block id="8500d6221925869568fd1f2e92a1c01c" category="section-title">Eliminar instantâneos</block>
  <block id="a37bf6328466dc531288498c6041de5f" category="paragraph">Exclua os snapshots programados ou sob demanda que você não precisa mais.</block>
  <block id="1bc23d7db8130a77f80ca52bb535b501" category="list-text">Clique na lista suspensa na coluna *ações* para o instantâneo desejado.</block>
  <block id="7acb6e39a01a0ca8553aac80b53baea1" category="list-text">Clique em *Eliminar instantâneo*.</block>
  <block id="60d7f520903fbf59f7060a7d3a631e1f" category="list-text">Digite a palavra "delete" para confirmar a exclusão e clique em *Yes, Delete snapshot*.</block>
  <block id="28b8ee1ecbde57df52fcc275c0be2768" category="paragraph">O Astra Control Center exclui o snapshot.</block>
  <block id="2072fc95a1bd08ae58a002d5b61a84d0" category="paragraph">Exclua os backups programados ou sob demanda que você não precisa mais.</block>
  <block id="68c7fb66b778d1556bf7c4717c2a5d0f" category="admonition">Não há como parar um backup em execução. Se você precisar excluir o backup, aguarde até que ele esteja concluído e, em seguida, use estas instruções. Para eliminar uma cópia de segurança com falha,<block ref="af435fd1db7c403caef54e6be33a1741" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="7e5c5d5919531c9ce51672b53e46ccae" category="list-text">Clique em *backups*.</block>
  <block id="d3a9e03c65fa5dd7387d852f6d619631" category="list-text">Clique na lista suspensa na coluna *ações* para o backup desejado.</block>
  <block id="30334c2eb09b26f6a0304d771484c23e" category="list-text">Clique em *Excluir backup*.</block>
  <block id="67c97379d804e5d8c182fbebcea7750e" category="list-text">Digite a palavra "delete" para confirmar a exclusão e clique em *Yes, Delete backup*.</block>
  <block id="ed472cf71db4e3b4757bd74fef979b6e" category="paragraph">O Astra Control Center exclui o backup.</block>
  <block id="02c8c5fbeebdf293d83e1ec96ea30aff" category="summary">O Astra pode restaurar a configuração da aplicação e o storage persistente a partir de um snapshot ou backup. Backups de storage persistentes são transferidos do seu armazenamento de objetos, portanto, a restauração a partir de um backup existente será concluída mais rapidamente.</block>
  <block id="e07596cf624c6e8c354d1188f9bdb6bb" category="doc">Restaurar aplicações</block>
  <block id="97b423f4109d84fd93201a684e379511" category="paragraph">O Astra Control Center pode restaurar sua aplicação a partir de um snapshot ou backup. Backups e snapshots de armazenamento persistentes são transferidos do seu armazenamento de objetos, portanto, a restauração de um snapshot existente para o mesmo cluster será mais rápida do que outros métodos. Você pode usar a IU do Astra ou<block ref="f6e9d176e4482bf2b4068575e2fd0d6e" category="inline-link-rx"></block> para restaurar aplicações.</block>
  <block id="aafffef647c1af195c5bf1decab81f7f" category="admonition">Se você restaurar para um cluster diferente, verifique se o cluster está usando o mesmo modo de acesso de volume persistente (por exemplo, ReadWriteMany). A operação de restauração falhará se o modo de acesso ao volume persistente de destino for diferente.</block>
  <block id="8f7e0908c8d1d6a5e4902fa971aec4eb" category="list-text">Clique em *proteção de dados*.</block>
  <block id="164141a5e2cbd2056b1cc24c164af0e9" category="list-text">Se você quiser restaurar a partir de um instantâneo, mantenha o ícone *Snapshots* selecionado. Caso contrário, clique no ícone *backups* para restaurar a partir de um backup.</block>
  <block id="4b81d751255e3bb386a88295358618db" category="list-text">Clique na lista suspensa na coluna *ações* para o instantâneo ou backup a partir do qual você deseja restaurar.</block>
  <block id="47a002d34e0c3c24317cae2045543a9c" category="list-text">Clique em *Restaurar aplicativo*.</block>
  <block id="bdf7fa228d7e2ba2fcb4fb181cf33b19" category="list-text">*Restaurar detalhes*: Especifique detalhes para a restauração:</block>
  <block id="2682de2e7f62c237cf6b4329a0199da7" category="list-text">Introduza um nome e um namespace para a aplicação.</block>
  <block id="8a3857df15b66efad56e26cc5c9b2827" category="admonition">Se você estiver restaurando um aplicativo que foi excluído, escolha um nome e um namespace diferentes para o aplicativo que o nome original. Se o nome do aplicativo restaurado for o mesmo que o aplicativo excluído, a operação de restauração falhará.</block>
  <block id="658342e883e065c182f9a1f9b59425a0" category="list-text">Escolha o cluster de destino para a aplicação.</block>
  <block id="ebb573fa93d290a981822502da922a07" category="list-text">*Restore Summary*: Revise os detalhes sobre a ação de restauração e clique em *Restore*.</block>
  <block id="63f3ede84477c2bbe0fec228d1ffb4bb" category="paragraph">O Astra Control Center restaura a aplicação com base nas informações fornecidas.</block>
  <block id="c8bc2d4843a862e6c92deaec60873d67" category="summary">Descreve como remover o Centro de Controle Astra e o Operador do Centro de Controle Astra.</block>
  <block id="ebe0ba702e4e1d80c5fe66a0f884378b" category="doc">Desinstale o Astra Control Center</block>
  <block id="620e1d314cce8232ca69f3a879ecac63" category="paragraph">Talvez seja necessário remover componentes do Astra Control Center se você estiver atualizando de uma versão de avaliação para uma versão completa do produto. Para remover o Centro de Controle Astra e o Operador do Centro de Controle Astra, execute os comandos descritos neste procedimento em sequência.</block>
  <block id="831b3f7dcdf3f61e8b31bb7bfa7d6696" category="inline-link-macro">clusters</block>
  <block id="1f74e1ffff509fbc0b43f1c4ac7bda1b" category="list-text">Use a IU do Astra Control Center para desgerenciar tudo <block ref="92b68d318ec45e8ec68586e5edff201f" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="d006301915e167420133648d73a63025" category="list-text">Excluir Astra Control Center. O seguinte comando de exemplo é baseado em uma instalação padrão. Modifique o comando se você fez configurações personalizadas.</block>
  <block id="32946eff30ecd8489cd56b9f793d1aa2" category="list-text">Use o seguinte comando para excluir o<block ref="f156b3af9d1139da01a7b4bb0a5ad8f0" prefix=" " category="inline-code"></block> namespace:</block>
  <block id="b75ca60736c6893f52a9d2f551270a1a" category="list-text">Use o seguinte comando para excluir componentes do sistema do operador Astra Control Center:</block>
  <block id="09722d284b5ee32968e0df627e09c55d" category="inline-link-macro">Problemas conhecidos para desinstalar</block>
  <block id="59f23566b748f4ca524f9008bc7ad2be" category="list-text"><block ref="59f23566b748f4ca524f9008bc7ad2be" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="d4c0cb74693a3b84713651db5b9e59d2" category="summary">Remova do Astra Control todas as aplicações ou computação que você não deseja mais gerenciar.</block>
  <block id="e22a0ea89c99a70578a25d6819a17c5e" category="doc">Desgerenciar aplicativos e clusters</block>
  <block id="24609bce6cd2664d925ca0340ff14c6a" category="paragraph">Remova todas as aplicações ou clusters que você não deseja mais gerenciar do Astra Control Center.</block>
  <block id="f33f60a3b5c95e8659ec5a992f0f055c" category="section-title">Desgerenciar um aplicativo</block>
  <block id="ed044660a75d5347776305a53f523da7" category="paragraph">Pare de gerenciar aplicações que não deseja mais fazer backup, snapshot ou clonar a partir do Astra Control Center.</block>
  <block id="1eb15cc34f73a18c5010c7e078c2820b" category="list-text">Todos os backups e snapshots existentes serão excluídos.</block>
  <block id="206d3d5116152cdbe009ea752713551d" category="list-text">Aplicativos e dados permanecem disponíveis.</block>
  <block id="8dd23e1c568228548325f2fea14fb95e" category="list-text">Selecione a caixa de verificação para as aplicações que já não pretende gerir.</block>
  <block id="9167952910a6a9fb62e6b4aad81abf6c" category="list-text">No menu *Action*, selecione *Unmanage*.</block>
  <block id="2e779ae5ce936d93bd8df1ed4593caf8" category="list-text">Confirme se deseja desgerenciar os aplicativos e selecione *Sim, desgerenciar o aplicativo*.</block>
  <block id="61fae074a7d34d5f116e2dbfccd6ef7a" category="paragraph">O Astra Control Center deixa de gerenciar a aplicação.</block>
  <block id="7f2455305dbd8502aba3dfda52ac0ac1" category="section-title">Desgerenciar um cluster</block>
  <block id="398b6eca334e2948c3007d0a28ffb65a" category="paragraph">Desgerencie o cluster que não deseja mais gerenciar a partir do Astra Control Center.</block>
  <block id="2dfe66bf24e67b3fc8e55bdacbeb094a" category="list-text">Essa ação impede que o cluster seja gerenciado pelo Astra Control Center. Ele não faz alterações na configuração do cluster e não exclui o cluster.</block>
  <block id="72bb03d0510a78e3bf1ee3da5212cf27" category="inline-link">Saiba como desinstalar o Trident</block>
  <block id="fbd9539f1e9f2d5bea7f2df9e3a269be" category="list-text">O Trident não será desinstalado do cluster.<block ref="7fc9a93e720e688aab31a5f2d27ae9f0" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="9c95c3fc0f233a0913a6e1f0cff2dcd3" category="admonition">Antes de desgerenciar o cluster, você deve desgerenciar os aplicativos associados ao cluster.</block>
  <block id="c2008a53ff6f4dd3bd34d87edf129616" category="list-text">Na barra de navegação à esquerda, selecione *clusters*.</block>
  <block id="c6ff953428ac8710c8f5f06a6a9fe0c4" category="list-text">Marque a caixa de seleção do cluster que não deseja mais gerenciar no Astra Control Center.</block>
  <block id="b6d3a34fb7bffab8cde7b561d8f5a094" category="list-text">No menu *ações*, selecione *Desgerenciar*.</block>
  <block id="bc044e78d97d319b1d70c1a7d2370e89" category="list-text">Confirme se deseja desgerenciar o cluster e selecione *Sim, desgerenciar o cluster*.</block>
  <block id="d8c516e4708b97e339070b5b7841bccd" category="paragraph">O status do cluster muda para *Remover* e, depois disso, o cluster será removido da página *clusters*, e ele não será mais gerenciado pelo Astra Control Center.</block>
  <block id="c62097eabfe030fb5c11ec492419eea4" category="admonition">*Se o Centro de Controle Astra e o Cloud Insights não estiverem conetados*, o desgerenciamento do cluster removerá todos os recursos instalados para o envio de dados de telemetria. *Se o Centro de Controle Astra e o Cloud Insights estiverem conetados*, o desgerenciamento do cluster excluirá somente os<block ref="d4bdb819427e30cdb1b4a097b1480421" prefix=" " category="inline-code"></block> pods e.<block ref="9fd2cd588ccd83b721f9e905cda5bc59" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="71bbec1f93d6a09922beb159603ed75d" category="summary">Você pode converter uma licença de avaliação para uma licença completa ou atualizar uma avaliação existente ou uma licença completa com uma nova licença.</block>
  <block id="b10ccbbf1846eaf9b965011f89ae1619" category="paragraph">Você pode converter uma licença de avaliação para uma licença completa ou atualizar uma avaliação existente ou uma licença completa com uma nova licença. Se você não tiver uma licença completa, trabalhe com seu Contato de vendas da NetApp para obter uma licença completa e um número de série. Você pode usar a IU do Astra ou<block ref="f6e9d176e4482bf2b4068575e2fd0d6e" category="inline-link-rx"></block> atualizar uma licença existente.</block>
  <block id="ef2f0d900bc744477aadbce9b212dc20" category="list-text">Faça login no site de suporte da NetApp.</block>
  <block id="d1ef0ad9838e2c5742436b6964bea64b" category="list-text">Acesse a página de download do Centro de Controle Astra, insira o número de série e baixe o arquivo de licença NetApp completo (NLF).</block>
  <block id="4cb6397fa3d45cbf878b3399b633a8ca" category="list-text">Na página *conta* &gt; *Licença*, clique no menu suspenso status da licença existente e selecione *Substituir*.</block>
  <block id="325c16524d628a5df058d330f36f4202" category="list-text">Navegue até o arquivo de licença que você baixou.</block>
  <block id="008996e3616c1b75aaf5a0b1814c2e36" category="paragraph">A página *Account* &gt; *Licenses* exibe as informações da licença, data de validade, número de série da licença, ID da conta e unidades CPU usadas.</block>
  <block id="83d8303bc55b64579abc178a5a045242" category="summary">Depois de começar a gerenciar uma aplicação, o Astra fornece detalhes sobre a aplicação que permite identificar seu status, status de proteção, pods, storage persistente e muito mais.</block>
  <block id="f8d33567c30a4afc7c2bd8cd718b0ec1" category="doc">Veja a saúde e os detalhes de um aplicativo</block>
  <block id="598d335593f70b9c3f8d9dd954b4a325" category="paragraph">Depois de começar a gerenciar uma aplicação, o Astra fornece detalhes sobre a aplicação que permite identificar seu status (integridade), seu status de proteção (totalmente protegido em caso de falha), os pods, o storage persistente e muito mais.</block>
  <block id="fa62ad48f6b7be7681555bac599c95ef" category="list-text">Na IU do Astra Control Center, selecione *Apps* e, em seguida, selecione o nome de um aplicativo.</block>
  <block id="26b879f24d7c48d7eb357d8ad63a3bed" category="list-text">Clique ao redor para encontrar as informações que você está procurando:</block>
  <block id="660c8ca780937de069805678b0292feb" category="list-text">Estado da aplicação</block>
  <block id="b2dfe2e87bdf4ef106f0aad5f1f67035" category="list-text">Fornece um status que reflete o estado do aplicativo no Kubernetes. Por exemplo, os pods e os volumes persistentes estão online? Se um aplicativo não estiver saudável, você precisará solucionar o problema no cluster observando os logs do Kubernetes. O Astra não fornece informações para ajudá-lo a corrigir um aplicativo quebrado.</block>
  <block id="15fd36620915539bcd3965fa81cfd2dd" category="list-text">Estado de proteção da aplicação</block>
  <block id="8bde3a871c0c2400541474b5cc3c1f2a" category="list-text">Fornece um status de quão bem o aplicativo está protegido:</block>
  <block id="6a6119bfa7d49d8778136fb9850cd183" category="list-text">*Totalmente protegido*: O aplicativo tem um agendamento de backup ativo e um backup bem-sucedido com menos de uma semana de idade</block>
  <block id="162db0e7ef1990b4567daece6fcd40cf" category="list-text">*Parcialmente protegido*: O aplicativo tem um agendamento de backup ativo, um agendamento de snapshot ativo ou um backup ou snapshot bem-sucedido</block>
  <block id="7a30c157d9b551a47ad55d4fba678ac9" category="list-text">*Desprotegido*: Aplicativos que não estão totalmente protegidos ou parcialmente protegidos.</block>
  <block id="78b8e286abf5342ffe956e70525ba1ed" category="list-text">Informações sobre o estado dos pods associados ao aplicativo.</block>
  <block id="7e7397a7b79323762c61941fc0e6b5f9" category="list-text">Proteção de dados</block>
  <block id="1431da52c695179537f08ba10321c026" category="list-text">Permite configurar uma política de proteção de dados e exibir os snapshots e backups existentes.</block>
  <block id="8c4aa541ee911e8d80451ef8cc304806" category="list-text">Armazenamento</block>
  <block id="c4152d4b762cb6e3c60ecf5c82b01510" category="list-text">Mostra os volumes persistentes no nível do aplicativo. O estado de um volume persistente é da perspetiva do cluster do Kubernetes.</block>
  <block id="ddcf50c29294d4414f3f7c1bbc892cb5" category="list-text">Recursos</block>
  <block id="297027aff4b7b85d7c2e1a0e4bc4a6c7" category="list-text">Permite verificar quais recursos estão sendo armazenados em backup e gerenciados.</block>
  <block id="ecfc2dffe568c10a67dbc6d3724cfde2" category="list-text">Atividade</block>
  <block id="7f527b9ec49771258e9ddcfdcfb8dde7" category="list-text">Mostra as atividades relacionadas com a aplicação.</block>
  <block id="e8666d7ab287c28db8aa202d7693e192" category="admonition">Você também pode visualizar informações de aplicativos a partir do Astra Control Center *Dashboard*. Na guia *Apps* em *Resumo de recursos*, você pode selecionar os aplicativos gerenciados, que o levam à página *Apps*. Depois de chegar à página *Apps*, siga os passos descritos acima.</block>
  <block id="606d5d815a40524a1251beea4a8b80d4" category="summary">Depois de adicionar clusters ao Astra Control Center, é possível exibir detalhes sobre o cluster, como localização, nós de trabalho, volumes persistentes e classes de storage.</block>
  <block id="f9824e06c16a04674594e1386954134a" category="doc">Ver a integridade e os detalhes dos clusters</block>
  <block id="43d83712b0e0bc1d90bb068a6d2d995b" category="paragraph">Depois de adicionar clusters a serem gerenciados pelo Astra Control Center, é possível exibir detalhes sobre o cluster, como localização, nós de trabalho, volumes persistentes e classes de storage.</block>
  <block id="e0d6be7dcacd9bf8c69bf3d81aa96e33" category="list-text">Na IU do Astra Control Center, selecione *clusters*.</block>
  <block id="97e3f2b867ad826bf01d83ab47d874c5" category="list-text">Na página *clusters*, selecione o cluster cujos detalhes deseja exibir.</block>
  <block id="2d3a33198a03ea06faef99430efd1075" category="list-text">Veja as informações nas guias *Visão geral*, *armazenamento* e *atividade* para encontrar as informações que você está procurando.</block>
  <block id="fd8001bbeb8d9f8b55b043d6db003c85" category="list-text">*Visão geral*: Detalhes sobre os nós de trabalho, incluindo seu estado.</block>
  <block id="1825841c7b132cb5df31c466db49d616" category="list-text">*Storage*: Os volumes persistentes associados à computação, incluindo a classe de armazenamento e o estado.</block>
  <block id="6daddced76aea8f258f765b89c11cb48" category="list-text">*Atividade*: Mostra as atividades relacionadas ao cluster.</block>
  <block id="1aece0023a4a996289f2fdc43223b040" category="admonition">Você também pode exibir informações de cluster a partir do Astra Control Center *Dashboard*. Na guia *clusters* em *Resumo de recursos*, você pode selecionar os clusters gerenciados, que o levam à página *clusters*. Depois de acessar a página *clusters*, siga as etapas descritas acima.</block>
  <block id="638401ef2c1670018a150e14614deb99" category="summary">Selecione Painel para ver uma visualização de alto nível dos seus aplicativos, computação e integridade deles.</block>
  <block id="896a3b387775ffd7575778fc2ed41da6" category="doc">Exibir um resumo da integridade do aplicativo e do cluster</block>
  <block id="0e44af92764113cef20aa94338a53080" category="paragraph">Selecione o *Dashboard* para ver uma visualização de alto nível de seus aplicativos, clusters, back-ends de armazenamento e sua integridade.</block>
  <block id="44b5fdd66f958e781c8dc3009ed01bbc" category="inline-image-macro">A mostra o painel do Astra Control Center.</block>
  <block id="85041b7ae6703fb3163b51431408d709" category="paragraph"><block ref="85041b7ae6703fb3163b51431408d709" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="fa6750152f2b474f167084f8fd526332" category="paragraph">Estes não são apenas números estáticos ou status - você pode detalhar cada um deles. Por exemplo, se os aplicativos não estiverem totalmente protegidos, você pode passar o Mouse sobre o ícone para identificar quais aplicativos não estão totalmente protegidos, o que inclui um motivo.</block>
  <block id="75a3be1eec01426b25abf8a1d74fa1a0" category="section-title">Mosaico de aplicações</block>
  <block id="7c8204f86e22ce17e1d605421269ac7f" category="paragraph">O bloco *Apps* ajuda a identificar o seguinte:</block>
  <block id="b39a5715521e6304c7b97c3d5392a299" category="list-text">Quantas aplicações você está gerenciando atualmente com o Astra.</block>
  <block id="4aa32afb0bf1103ccc04cbd612b451da" category="list-text">Se esses aplicativos gerenciados estão saudáveis.</block>
  <block id="4864d77dac84844066d486b264b736f8" category="list-text">Se os aplicativos estão totalmente protegidos (eles são protegidos se os backups recentes estiverem disponíveis).</block>
  <block id="d97ae83d9ddeb23e7c2fc4a7d71e99ca" category="list-text">O número de aplicativos que foram descobertos, mas ainda não são gerenciados.</block>
  <block id="0f70ff3da666ec1a8d90d5e3734f1a7d" category="paragraph">Idealmente, esse número seria zero porque você gerenciaria ou ignoraria aplicativos depois que eles forem descobertos. E então você monitoraria o número de aplicativos descobertos no Dashboard para identificar quando os desenvolvedores adicionam novos aplicativos a um cluster.</block>
  <block id="bd9dacee5b86ec5bf16e562e388c80cf" category="section-title">Blocos de clusters</block>
  <block id="6f7bd82029605b91b324219d790d1a5c" category="paragraph">O bloco *clusters* fornece detalhes semelhantes sobre a integridade dos clusters que você está gerenciando usando o Astra Control Center, e você pode detalhar para obter mais detalhes da mesma forma que pode com um aplicativo.</block>
  <block id="99de76bcbb57a31fcf2c1dc38def9f60" category="section-title">Azulejo dos backends de armazenamento</block>
  <block id="18cd3d471de0f29f721589679a9fe569" category="paragraph">O bloco *Storage Backends* fornece informações para ajudá-lo a identificar a integridade dos backends de armazenamento, incluindo:</block>
  <block id="c0e0dbe785332a23b0f4901192a5bacf" category="list-text">Quantos backends de armazenamento são gerenciados</block>
  <block id="3424b60c4387a3a319d950da3077e42e" category="list-text">Se esses backends gerenciados são saudáveis</block>
  <block id="757053d1cd86127f8a1cde621faa2e7f" category="list-text">Se os backends estão totalmente protegidos</block>
  <block id="aeecb59d07b1eb864419934b98b41bf0" category="list-text">O número de backends que são descobertos, mas ainda não são gerenciados.</block>
  <block id="9318b0c96f2eb8cb846f9939d293ee5c" category="sidebar">O software Astra Control Center fornece gerenciamento de dados com reconhecimento de aplicações de clusters Kubernetes em seu ambiente local. Faça backup fácil de aplicações Kubernetes, migre dados para um cluster diferente e crie imediatamente clones de aplicações em trabalho. Se você precisar gerenciar aplicações Kubernetes executadas em uma nuvem pública, acesse a documentação do Astra Control Service.</block>
  <block id="2078e9477d0ff8458806513c3f7ae341" category="sidebar">Documentação do Astra Control Center 21,08</block>
  <block id="0798c457df65a765c2a3aace627c312b" category="sidebar">Comece a usar o Astra Control Center</block>
  <block id="41babe56ec27c9b39ecab6c854265300" category="sidebar">Saiba mais sobre o Astra Control Center</block>
  <block id="d62f07ec3477186848a262ef0c26fa06" category="sidebar">Conteúdo do Astra Control Center</block>
  <block id="62bdbe048d174b559cb770f9ebaf0895" category="sidebar">Experimente</block>
  <block id="f3f524644020e5d6d47e3fc90b824359" category="sidebar">Use o Astra Control Center</block>
  <block id="3541028ff70017c18c03f5c06e5cfb8e" category="sidebar">Use a API Astra</block>
  <block id="0e5f78d626d5759fe4de6365fdb7c55a" category="sidebar">Comece a usar a API Astra</block>
  <block id="19ec08da81a826d919d64ab860845c04" category="sidebar">Referência da API</block>
  <block id="a8cdd583ea359a6ef025304a7be14aeb" category="sidebar">Workflows de API</block>
  <block id="e8390eba9a3848bb461210a9a06f9684" category="sidebar">Use o Astra Control Service</block>
  <block id="b90cfe7eec2fd25d8051aa0d2904effd" category="sidebar">Introdução ao Astra Control Service</block>
  <block id="33871b6190a8d5adbe8b15282054766c" category="sidebar">O que há de novo</block>
  <block id="4b73996cc1da59c5ea313bcccd18304b" category="sidebar">Início rápido para Astra Control Service</block>
  <block id="a862000507b324693be75565a4728c6e" category="sidebar">Briefings de solução</block>
  <block id="6c982e1027a895243c2e2e4e1675fa74" category="sidebar">PostgreSQL DBaaS com Astra Control</block>
  <block id="b1cb177a36a717434db632021b6d91bc" category="sidebar">MySQL DBaaS com Astra Control</block>
  <block id="332153f6f1b31602ac3418cdf4d18170" category="sidebar">Simplifique o gerenciamento do ciclo de vida do Jenkins</block>
  <block id="81a123ccab93cd947289b672b0e50348" category="sidebar">Demos e tutoriais</block>
  <block id="e7b88afedf2f06d4aafe8a0a52ea4c69" category="sidebar">Implante o Jenkins</block>
  <block id="4b066bbd4689f93572c87cfe521f4f32" category="sidebar">Implantar o MariaDB</block>
  <block id="7c06d5771f188f4a48aa184d4425febc" category="sidebar">Implantar o MySQL</block>
  <block id="3db786843828a0110933a637fc2e53e8" category="sidebar">Implantar Postgres</block>
  <block id="813011e2103649bb71f124adedcc10ea" category="sidebar">Blogs &amp; comunidade</block>
  <block id="0c2a2a6a4c35696b309713d6db0f8404" category="sidebar">Canal do Slack</block>
  <block id="36910a95584c53fdc9ed97782ef3965c" category="sidebar">Blog Astra Control</block>
  <block id="dd490b81914dd945601e442a41cb4222" category="sidebar">Comunidade NetApp</block>
  <block id="874d8a5301794a9ca2aba132ac2460f3" category="sidebar">Kubernetes Hub</block>
  <block id="213686afc3803be7caa09348765467fe" category="sidebar">Onde obter ajuda</block>
  <block id="7f90c173972f9e676a14e20df41eb8ff" category="sidebar">Documentação do Astra Control Center 21,08</block>
  <block id="0460583622f03a52d7693094d6fa2452" category="sidebar">Conceitos</block>
  <block id="8d85c59d57ad2cafad4f894413219af0" category="sidebar">Classes de armazenamento e tamanho PV</block>
  <block id="be11c74c1dd7f307bb80183a90dc2067" category="sidebar">Comece agora</block>
  <block id="1fe917b01f9a3f87fa2d7d3b7643fac1" category="sidebar">FAQ</block>
  <block id="f28aaf8670a5d0a4f80f0bf5fccb4b1c" category="sidebar">Introdução ao Astra</block>
  <block id="1d79052461351a56ef4f9bf9f5837f4a" category="sidebar">Automatize com a API REST</block>
  <block id="0b79795d3efc95b9976c7c5b933afce2" category="sidebar">Introdução</block>
  <block id="e462fefdff91aa001d8ce5bcc11f5f5f" category="sidebar">Implantar aplicativos</block>
  <block id="0adc03eac86772ad2c75c8f140be417e" category="sidebar">Conhecimento e apoio</block>
  <block id="c3a8ef0ee92eb87783538b4da71098d5" category="sidebar">Use o Astra</block>
  <block id="8b9f069d5ee077bf6c98f579de6a71fb" category="sidebar">Definir uma aplicação personalizada</block>
  <block id="4a1ec7599c06da640a611db2ba7d41c3" category="sidebar">Ver a integridade da aplicação e do cluster</block>
  <block id="17fabb6f435e3602c16a674e90abfbde" category="sidebar">Resumo do painel de instrumentos</block>
  <block id="2e901cb275fe5eac0fdd78371462a2dc" category="sidebar">Integridade e detalhes do cluster</block>
  <block id="6381fa3198f7d01b695efd745c982751" category="sidebar">Saúde e detalhes do aplicativo</block>
  <block id="f20e69549fc23f9df431f9511f177e5e" category="sidebar">Gerencie sua conta</block>
  <block id="1eda8b1f4dfa35b119f2a579170d4546" category="sidebar">Gerenciar credenciais</block>
</blocks>